<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - News (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 News Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Jul 2025 20:36:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>BLAST.tv Austin Major 2025 – Meister</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529850584204838951?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images//3381077/295fc91153ac46320f142edffbd45c4e5b31c394.png"/><br/>Während der Play-offs im Moody Center in Austin, Texas, bewies Team Vitality erneut, warum es aktuell das beste Counter-Strike-Team der Welt ist.<br/><br/>Zwar verlor Team Vitality das erste Spiel des Finales gegen The MongolZ mit 5:13 auf Mirage, schlug dann aber fulminant zurück und konnte die beiden folgenden Spiele mit 13:4 auf Dust II und 13:6 auf Inferno für sich entscheiden. Team Vitality sicherte sich damit den zweiten Major-Titel seit dem Bestehen der Organisation.<br/><br/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/13f607e38001ed765a63729028036855b884c715.png"/><br/>Um diesen Erfolg gebührend zu feiern, veröffentlichen wir heute die Autogrammkapsel der Meister. Die Aufkleber sind in den Varianten Standard, Glanz, Holo und Gold erhältlich. <br/><br/>Wir freuen uns außerdem, Ihnen die neuen Souveniranhänger präsentieren zu dürfen. Jedes Souvenirpaket der Play-off-Phase enthält eine Waffe mit angebrachtem Souveniranhänger mit einem Highlight-Clip aus dem entsprechenden Spiel. <br/><br/>Zu guter Letzt sei noch darauf hingewiesen, dass die zweite Saison des Premium-Modus am 14. Juli endet. Um ein Abzeichen für diese Saison zu erhalten, müssen Sie 25 Spiele im Premium-Modus gewonnen haben und am Saisonende über eine aktive CS-Wertung verfügen.<br/><br/>Wir wünschen allen Spielern einen guten Start in die neue Saison.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529850584204838951</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Der finale Showdown in Austin</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529849950216913271?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images//3381077/0d296716c555ce97b01f27364226e4fc4756282a.png"/>Nach drei Turnierphasen und sechs Spielen der Play-offs haben sich zwei Teams ihren Platz im Finale des von BLAST.tv veranstalteten Majors in Austin erkämpft.<br/><br/>Auf der einen Seite: Team Vitality. Die aktuelle Nummer eins der Weltrangliste besiegte Natus Vincere im Viertelfinale mit 2:0 und MOUZ im Halbfinale mit 2:1. Damit zieht die Organisation zum zweiten Mal in ein Major-Finale ein – beim ersten Mal in Paris 2023 konnten sie dieses für sich entscheiden.<br/><br/>Auf der anderen Seite: The MongolZ. Dieses talentierte Team besiegte sowohl den FaZe Clan als auch paiN Gaming in den entsprechenden Finalrunden mit jeweils 2:0 und bereitet sich nun darauf vor, als erstes asiatisches Team ein Major zu gewinnen.<br/><br/>Das Finale beginnt am 22. Juni um 19:30 Uhr MESZ. Lassen Sie sich dieses Spektakel nicht entgehen!<br/><br/>Auch am letzten Spieltag des von BLAST.tv veranstalteten Majors in Austin sind weiterhin Team- und Spieleraufkleber erhältlich. 50 % der Erlöse aus dem Verkauf fließen an die teilnehmenden Spieler, Teams und Organisationen.<br/><br/>Wir wünschen beiden Teams viel Glück!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529849950216913271</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Play-offs in Austin</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/508457312081417562?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images//3381077/8c224437991990bcb0a8d22f7215be00bc587fa6.png"/>Nach drei Turnierphasen des von BLAST.tv veranstalteten Austin-Majors konnten sich acht Teams durchsetzen und in die Play-offs einziehen, die vier Tage lang vor ausverkauftem Publikum im Moody Center ausgetragen und in der Krönung des ersten Major-Gewinners 2025 gipfeln werden.<br/><br/>Die dritte Turnierphase bot hart umkämpfte Spiele mit Überraschungserfolgen, Aufholjagden und mehr Verlängerungen, als man zählen kann. Kurz gesagt: In Austin wird Geschichte geschrieben. Jedes dieser Teams hat sich seinen Platz in den Play-offs redlich verdient – doch wer wird letztendlich triumphieren?<br/><br/>Seien Sie dabei, wenn am Donnerstag, dem 19. Juni, die Play-offs mit der Begegnung zwischen Team Spirit und MOUZ ihren fulminanten Auftakt feiern. Und vergessen Sie nicht, Ihre Tipps in der Pick’Em-Challenge vor dem Beginn des ersten Spiels abzugeben.<br/><br/>Auch wenn das Major allmählich auf seinen Höhepunkt zusteuert, können Sie Ihre Lieblingsteams nach wie vor unterstützen. Team- und Spieleraufkleber sind im Spiel erhältlich, wobei 50 % der Erlöse aus dem Verkauf an die teilnehmenden Spieler, Teams und Organisationen des von BLAST.tv veranstalteten Austin-Majors fließen.<br/><br/>Wir sehen uns in Austin!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">508457312081417562</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Momente für die Ewigkeit</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529848048073835651?l=german</link>
      <description><![CDATA[Das von BLAST.tv veranstaltete Austin-Major rückt näher! <br/><br/>Aktivieren Sie Ihren Zuschauerpass für das Event und geben Sie Tipps in der Pick’Em-Challenge ab, um Souvenirmarken zu verdienen und Ihre Münze aufwerten zu können. Wo wir gerade dabei sind …<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Souvenirpakete mit Highlight</div><br/>Wie bei vorherigen Majors können Sie Souvenirpakete von Spielen Ihrer Wahl einlösen. Diesmal erhalten Sie jedoch bei Auswahl eines <span class="Bold">Spiels der Play-offs</span> ein <div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">brandneues</div> Souvenirpaket mit Highlight.<br/><br/>Diese Souvenirpakete mit Highlight sind exklusiv für Spiele der Play-offs erhältlich und enthalten jeweils eine Souvenirwaffe mit angebrachtem Anhänger, der einen Highlight-Clip der ausgewählten Karte abspielen kann. Die Waffenbeschreibung enthält auch Informationen zum jeweiligen Highlight. Sie können den angehängten Clip in Ihrem CS2-Inventar, auf Steam oder beim Zuschauen des Spiels eines Teammitglieds ansehen.<br/><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/43fc8779bd35f9f8ef4244d4fa7581aea714a322.png"/><br/>Wir freuen uns, Fans Play-off-exklusive Souvenirpakete mit Highlight anzubieten. Es erfordert jedoch etwas Zeit, diese zusammenzustellen. Bleiben Sie also dran – Souvenirpakete mit Highlight können kurz nach dem Ende der Meisterschaft eingelöst werden.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529848048073835651</guid>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Austin-Major 2025 von BLAST.tv</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529847413482979949?l=german</link>
      <description><![CDATA[Wie ein aufziehender Sandsturm am Horizont nähert sich das von <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/linkfilter/?u=https%3A%2F%2Fblast.tv%2Fcs%2Faustin-major-2025" rel="noopener nofollow" tabindex="0"><span data-tooltip-text="blast.tv">BLAST.tv veranstaltete Austin-Major</span></a>. Seien Sie ab dem 3. Juni mit dabei, wenn die erste Phase des Majors beginnt!<br/><br/><div class="bbcodes_Header2_2C1Hj BB_Header2">Zuschauerpass, Pick’Em-Challenge und Aufkleber</div>Mit mehr Teams als je zuvor verspricht dieses Major das bisher am härtesten umkämpfte zu werden. Unterstützen Sie noch heute Ihre Lieblingsteams mit dem Zuschauerpass für das Austin-Major 2025!<br/><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/35cdb694da776a40377c9c4a2fa29ebf07d38f5d.png"/><br/>Wenn Sie einen Zuschauerpass aktivieren, erhalten Sie eine Münze, die Sie durch Ihre Teilnahme an der Pick’Em-Challenge aufwerten können, sowie unbegrenzt sprühbare Teamgraffiti für die Dauer des Events, um Ihre Unterstützung überall im Spiel zu zeigen. Außerdem erhalten Sie die Möglichkeit, Souvenirmarken zu verdienen (bzw. zu kaufen), die Sie gegen Souvenirpakete von Partien Ihrer Wahl einlösen können. <br/><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/b9ccae936af6a1bf8ef076140595e8cec37c7a81.png"/><br/>Zusammen mit dem Zuschauerpass und der Pick’Em-Challenge veröffentlichen wir heute die Turnieraufkleber mit den Logos aller teilnehmenden Teams und den Autogrammen aller teilnehmenden Spieler. Die Aufkleber des Austin-Majors versprühen einen gewissen texanischen Charme und sind in verschiedenen Variationen erhältlich, sodass Sie den perfekten Look für Ihre Sammlung finden können. <br/><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/85a9d07d5ef8006de47176a7be56cafc64ac14e3.png"/><br/>Also streichen Sie Ihren Kalender an, entstauben Sie Ihre Stiefel und seien Sie dabei, wenn in Austin das bisher größte Counter-Strike-Major stattfindet!<br/><br/><div class="bbcodes_Header2_2C1Hj BB_Header2">Lasset die Waffen sprechen</div><br/>Aber das war noch nicht alles!<br/><br/>Wir haben uns mit Games Workshop zusammengetan, um das Festival Warhammer Skulls 2025 mit der Veröffentlichung von vier thematisch an Warhammer 40.000 ausgerichteten Aufkleberkapseln zu feiern.<br/><br/>Die Aufkleberkapseln sind an die Abziehbilderbögen für die vier streitenden Fraktionen (Space Marines, Kräfte des Chaos, Armeen des Imperiums und Die Xenos-Bedrohung) angelehnt und ab sofort im Spiel verfügbar.<br/><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/edb17546cd7f439b4baab2a311a94c5557c9eafc.png"/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529847413482979949</guid>
      <pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mission: Possible</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529846144626327818?l=german</link>
      <description><![CDATA[Das heutige Update beinhaltet mehrere Community-Karten, eine Überarbeitung der Kartengruppen Gelegenheitsspiel und Deathmatch sowie die Einführung wöchentlicher Missionen.<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Wöchentliche Missionen</div><br/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/c33643703076e28d5979c51ed2bcef6c8c40b106.png"/><br/><br/>Wenn Sie an einer Mission teilnehmen und diese abschließen, erhalten Sie zusätzliche EP. Jede Woche steht eine neue Mission zur Verfügung, die über das Hauptmenü oder den Tab „Spielen“ gestartet werden kann.<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Community-Karten</div><br/>Wir freuen uns außerdem, heute einige neue Community-Karten vorstellen zu dürfen: Jura, Grail und Agency wurden zu den Spielmodi Wettkampf, Gelegenheitsspiel und Deathmatch hinzugefügt. Darüber hinaus sind Dogtown und Brewery im Spielmodus Wingman verfügbar. Und es ist einfacher denn je, Community-Karten zu spielen: Spiele auf Jura, Grail und Agency können über die neu geschaffene Community-Kartengruppe gefunden werden.<br/><br/><div class="scrollsnapcarousel_ScrollSnapCarousel_3KQkn ScrollSnapCarousel SaleSectionCarousel eventbbcodeparser_ScreenshotCarousel_vjafh" style="gap: unset;"><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/533154f720195f2032a302a5fed0a785dafbfb21.png"/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/0521b3dbaf187b3ff154d0efa5e23c3dd829943b.png"/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/342e88dbbef797238e60a492e95eb47e82687e8f.png"/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/afa0f29d86f969c4e8f7cf3ab3f00ebc5e84750e.png"/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/7d152e290ec0d02e1d47167682bfb60132411e96.png"/></div> <br/><br/>Das alles und noch viel mehr (<a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/news/app/730/view/529846144626327635?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="store.steampowered.com">insbesondere eine Fehlerkorrektur bei der Tastenbelegung „/“</span></a>) ist im heutigen Update enthalten, also werfen Sie doch einen Blick auf die Community-Karten und überzeugen Sie sich selbst!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529846144626327818</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Frühjahrsputz</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529842339955343453?l=german</link>
      <description><![CDATA[Neue Kollektionen im Wöchentlichen Versorgungspaket, Überarbeitungen von Inferno und Train sowie neue Inhalte für das Arsenal – beim heutigen Update ist für jeden etwas dabei.<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Neue Kollektionen als Zufallsfund</div>Ihr Wöchentliches Versorgungspaket ist um einiges interessanter geworden: Drei neue Waffenkollektionen können jetzt als Zufallsfund eingelöst werden. Halten Sie also Ausschau nach den Gegenständen der brandneuen Kollektionen „Aufstieg“, „Nordwald“ und „Glanz“. Mit über 70 neuen Waffenlackierungen bieten diese Kollektionen eine große Stilvielfalt, bestehend aus einfarbigen Lackierungen, Goldreliefs, Tarnmustern, Sonderlackierungen und vielem mehr.<br/><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/601d33cc08e6cdff60dd5e06607c93abaab4df8a.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/03db35cc824943a55ab73415c613d6fe91853b4b.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/16ce891176919f3728f08b206dc33f1ad702132a.png"/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Überarbeitungen von Inferno und Train</div>Wir haben auch einige Karten überarbeitet und uns bei diesem Frühlingsputz Inferno und Train vorgenommen: Das Ergebnis sind deutlich erkennbarere Oberflächen, weniger Unordnung durch umherliegende Requisiten sowie eine breitere Banane auf Inferno.<br/><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/b55c104f0c2cc312b2e6eb83c5811634910b8699.png"/><br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Neue Inhalte für das Arsenal</div>Im Arsenal gibt es auch einige neue Angebote, angefangen mit der brandneuen Waffenkiste „Fieber“. Diese enthält 17 von der Community erstellte Waffenlackierungen sowie die chromatischen Messer aus der Kollektion „Zerfetztes Netz“:<br/><br/><div class="scrollsnapcarousel_ScrollSnapCarousel_3KQkn ScrollSnapCarousel SaleSectionCarousel eventbbcodeparser_ScreenshotCarousel_vjafh" style="gap: unset;"><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/5892c4382bfbd600565554a20bcabfaf307a3606.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/faaac749ffac30ccd49f986dcf7ed442c2221f6e.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/d25f69a427f516ae8ec702b4f611d313e8e6ef72.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/d755a62e06da8b5e91d5dfa182cdbf2658096bf9.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/a475832075ba1b2a30ce66b85afc280cd5f614f1.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/a54176a219c0de9e779e7136248c05272ca2b39b.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/85a164a3f63326e849ed6d02d57e299782c14cdc.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/97a0893495957dd7fafe103c54c587b28eb64798.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/a681b6dcfe7a50adee9d45234575c0eabea56e86.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/5f7c18a627e1f8de5b9aa6ef2708febc11bdabc9.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/00ace9af5a5f4bf3288bede5207044aa749b5d1c.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/a6b19d825b6e1ac7bbacfb64fb57bd8a066f6efb.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/02814b4b4aeb224edadc70a47e43b6743eff25ba.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/a9e411ad6b1947766c518aa7c2c35fcad77138c1.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/c0df9c31d99904477d896f8d6447c16594abc983.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/14a7e8d3ffffb7de74aaf84ebf6cffb12ea5647a.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/1862f0b14868b1a37e7993cf479eb75c7889f2a5.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/42f5fe8fc0c74e51b36a94e766b55d7d8d399c9a.png"/></div><br/><br/>Anlässlich der Veröffentlichung von Train zu Beginn des Jahres wurde die Karten-Kollektion überarbeitet. Die enthaltenen Gegenstände zeigen jetzt Motive, die von den Graffiti auf der Karte, einigen Örtlichkeiten und anderen Besonderheiten inspiriert wurden:  <br/><br/><div class="scrollsnapcarousel_ScrollSnapCarousel_3KQkn ScrollSnapCarousel SaleSectionCarousel eventbbcodeparser_ScreenshotCarousel_vjafh" style="gap: unset;"><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/5a41ddeb23099b24764e09e3bbbc82adeb9d8d7c.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/364c260727b7c9cfd1cb8b3254674711c5b6de75.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/7edeee04a993875ed12eaa0544dcae90a0155139.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/911b13881d223108837ede7ac38907ecca90f8bc.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/7693e86d83bd261a4a064a941e2f3ca11e145fd4.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/a09af00fc828ac02ddcee1f3bde5c2cd2747f26e.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/2335fb1bf916d91856c0168b6de0f7019d7310a5.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/fce6b97de8322657c2a8af4a83a044ac49370d03.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/a848d5223d2b41fd66f07970928dd505677e2618.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/c3236fd81c27b2703b1f5e0cb69d5ed1931bb3eb.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/6875ba48b2e4e761dfbb90898cd4a3924537a636.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/ffd6a06e5c3d55325c574ec6df96a205a15d2b92.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/f3256e0de94bb81bbfa34be3524e06cad5cbbb85.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/9af0a12693e96b9ff8601c2cf85432336afa4e73.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/1f06b3028364f8826e3d9e2dddd4a357e07aa2af.png"/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/1b1475be64b0ec40fe5a7e4c4675722ec69ce933.png"/></div><br/><br/>Zu guter Letzt haben wir noch einen neuen Gegenstand in limitierter Edition hinzugefügt: die „XM1014 | Einsamkeit“. Die von Bergen inspirierte Waffenlackierung weist eine Vielzahl von Variationen auf:<br/><br/><video autoplay="" controls="" height="auto" loop="" playsinline="" poster="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/6b695133290fa176f958a047bcdf3053b8e0ac47.png?origin=" width="100%"><source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/ce6faac187287242edf8e7291dbd6e9034ed7329.webm?origin=" type="video/webm"/></video><br/><br/>Worauf warten Sie noch? Stürzen Sie sich in eine Partie und überzeugen Sie sich selbst!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529842339955343453</guid>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Auftakt der zweiten Saison</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/520830071182721028?l=german</link>
      <description><![CDATA[Die zweite Saison des Premium-Modus hat begonnen. <br/><br/>Falls es Ihnen noch nicht zu Ohren gekommen sein sollte, sind hier die wichtigsten Änderungen für die zweite Saison. Die Karte Vertigo wurde gegen die neue Karte Train ausgetauscht, der Preis der M4A4 wurde reduziert und die FAMAS hat einige Verbesserungen erhalten. <br/><br/>Die zweite Saison läuft ab heute bis zum Austin-Major. Anschließend erhalten alle Spieler, die die Anforderungen erfüllen, ein entsprechendes Abzeichen. Die Farbe des Abzeichens entspricht der höchsten CS-Wertung, die Sie während der zweiten Saison erreicht haben. Die Balken spiegeln dabei die Anzahl Ihrer Siege wider (ein Balken für jeweils 25 Siege, max. fünf Balken).<br/><br/>Sie erhalten das Abzeichen der zweiten Saison des Premium-Modus, wenn Ihr Steam-Account nicht negativ aufgefallen ist, Sie 25 Spiele im Premium-Modus gewonnen haben und am Ende der Saison über eine aktuelle CS-Wertung verfügen.<br/><br/>Die Spielsuche des Premium-Modus ist ab sofort wieder verfügbar. Also höchste Zeit, die ersten Siege einzufahren!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520830071182721028</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nach der Saison ist vor der Saison</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/520829437562848128?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/752a115784870febdc4da7bf1b4bd2fdaea0d3d5.png"/><br/>Nächste Woche ist es soweit: Die erste Saison des Premium-Modus findet ihren Abschluss und macht Platz für die zweite. Zu diesem Anlass erhält jeder Spieler, der sich während der ersten Saison des Premium-Modus eine CS-Wertung erspielt hat, ein besonderes Abzeichen. Dieses gewährt Ihnen Einblick in detaillierte Saisonstatistiken, die Sie durch Anklicken des Abzeichens in Ihrem Inventar einsehen können. Lassen Sie Ihre Höhepunkte (und Misserfolge) der ersten Saison mithilfe von Diagrammen zu Ihrer CS-Wertung und Spielzeit Revue passieren und werfen Sie einen Blick auf kartenspezifische Statistiken, um Verbesserungsmöglichkeiten für die zweite Saison zu entdecken.<br/><br/>Vor dem Auftakt der zweiten Saison ist der Premium-Modus für einen Tag nicht verfügbar, da wir Ihre CS-Wertung basierend auf Ihren Leistungen in der ersten Saison neu kalibrieren. Mit Beginn der zweiten Saison müssen Sie 10 Spiele gewinnen, um Ihre CS-Wertung erneut zu erhalten.<br/><br/><video autoplay="" controls="" crossorigin="anonymous" height="auto" loop="" playsinline="" poster="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/d495453498221843cfda536124bcc4fcc900047b.png?origin=" width="100%"><source src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/fed939de66b4f14899ed743a4201d163b260341a.webm?origin=" type="video/webm"/></video><br/>Die zweite Saison bringt auch einige Änderungen mit sich: Die Karte Vertigo wird gegen die neue Karte Train ausgetauscht, der Preis der M4A4 wurde gesenkt, ebenso wie der der FAMAS, deren Schussgenauigkeit in stehender und geduckter Position außerdem verbessert wurde.<br/><br/>Zum Abschluss der zweiten Saison nach dem Austin-Major erhalten alle Spieler, die die Anforderungen erfüllen, ein entsprechendes Abzeichen. Die Farbe des Abzeichens entspricht der höchsten CS-Wertung, die Sie während der zweiten Saison erreicht haben. Die Balken spiegeln dabei die Anzahl Ihrer Siege wider (ein Balken für jeweils 25 Siege, max. fünf Balken).<br/><br/>Sie erhalten das Abzeichen der zweiten Saison des Premium-Modus, wenn Ihr Steam-Account nicht negativ aufgefallen ist, Sie 25 Spiele im Premium-Modus gewonnen haben und am Ende der Saison über eine aktuelle CS-Wertung verfügen.<br/><br/>Also streichen Sie Ihren Kalender an, denn die zweite Saison beginnt in Kürze!<br/><br/><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520829437562848128</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meister von Shanghai</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529833471389991079?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/c832bcc989b6e03012fde727c077c846d245cb22.jpg"/><br/>Das Finale des Perfect World Shanghai-Majors war ein unvergessliches Ereignis. Team Spirit und FaZe Clan mussten alle drei Karten ausspielen, um vor einem begeisterten Publikum im ausverkauften SPD Bank Oriental Sports Center einen Sieger zu küren.<br/><br/>Nach einem Rückstand von 5:12 auf der finalen Karte kämpfte sich FaZe Clan mit sechs aufeinanderfolgenden Rundensiegen – begleitet von einigen unglaublichen Clutch-Momenten – zurück bis zur entscheidenden letzten Runde der regulären Spielzeit. Während die Bombe bereits tickte, konnte sh1ro das 1-gegen-1-Duell für sich entscheiden und Team Spirit den ersten Meistertitel sichern.<br/><br/>Um Team Spirits Triumph gebührend zu feiern, ist die Aufkleberkapsel der Meister ab sofort zum Kauf erhältlich. Die Kapsel enthält die Autogramme aller Spieler des Meisterteams in der Qualität Standard, Glitzer, Holo und Gold. 50 % der Erlöse durch den Verkauf fließen an die Spieler und die Organisatoren.<br/><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/3ed2c31143f07013ef30373c1458adc84731c04d.png"/><br/>Nach dem Spektakel von Shanghai freuen wir uns bereits auf den nächsten Major, der von BLAST.tv im Juni 2025 in Austin (Texas), USA, veranstaltet wird.<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Verdienstmedaille 2025</div><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/7f0747f83da9da8ed752f3848e0ab17caf40de9d.png"/><br/>Ab dem 1. Januar 2025 können Spieler die neueste Verdienstmedaille im Spiel erhalten. <br/><br/>Wenn Sie den Profilrang 40 („Globaler General“) erreichen, haben Sie die Möglichkeit, diesen zurückzusetzen und eine Verdienstmedaille 2025 zu erhalten (oder aufzuwerten).<br/><br/>Viel Glück und viel Spaß!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529833471389991079</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Krönung des Meisters von Shanghai</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/707725115500004414?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/367dbffc57e14f6f9beda4743c8d6a4c349309de.png"/><br/>Nach einer spannenden Play-off-Phase treffen FaZe Clan und Team Spirit, die beiden letzten Teams im Rennen um den Meistertitel, im Finale des Perfect World Shanghai-Majors aufeinander.<br/><br/>FaZe Clan konnte Team Vitality mit einem Ergebnis von 2:1 sowie G2 Esports mit einem Ergebnis von 2:0 besiegen und steht damit zum zweiten Mal in Folge in einem Major-Finale. <br/><br/>Team Spirit konnte sich mit einem Ergebnis von 2:0 gegen Team Liquid sowie mit einem Ergebnis von 2:1 gegen MOUZ durchsetzen und zieht damit zum ersten Mal in der Geschichte der Organisation in ein Major-Finale ein.<br/><br/>Das Finale beginnt am 15. Dezember um 10:00 Uhr MEZ. Ein Showmatch findet aber bereits zwei Stunden davor statt. Lassen Sie sich dieses Spektakel nicht entgehen!<br/><br/>Übrigens sind Team- und Spieleraufkleber nach wie vor erhältlich. 50 % der Erlöse aus dem Verkauf fließen an die teilnehmenden Spieler, Teams und Organisationen des Perfect World Shanghai-Majors.<br/><br/>Wir wünschen beiden Teams viel Glück!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">707725115500004414</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Play-offs des Perfect World Shanghai-Majors 2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/528706478197966784?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/e8cd3a6061a551832aedce4be89115144316051d.png"/><br/>Die K.-o.-Phase des Perfect World Shanghai-Majors 2024 war von unvergesslichen Spielen, atemberaubenden Clutches und einigen der eindrucksvollsten Momente der jüngsten CS2-Geschichte geprägt, in denen es ein einzelner Spieler mit dem gesamten gegnerischen Team aufnahm. In den Play-offs kämpfen nun die besten acht Teams vor ausverkauftem Publikum im SPD Bank Oriental Sports Center um den Meistertitel.<br/><br/>The MongolZ und Team Vitality legten in der K.-o.-Phase einen perfekten Lauf mit einem Ergebnis von 3:0 hin. G2 Esports, Team Spirit und Team Liquid erzielten ein Ergebnis von 3:1, wohingegen HEROIC, FaZe Clan und MOUZ mit einem Ergebnis von 3:2 vorrückten.<br/><br/>Das erste Spiel der Play-offs beginnt am Donnerstag, dem 12. Dezember, um 07:00 Uhr MEZ zwischen The MongolZ und MOUZ. Alle Play-off-Tipps der Pick’Em Challenge müssen vor Spielbeginn abgegeben werden.<br/><br/>Auch wenn sich der Major langsam dem Ende zuneigt, sind Team- und Spieleraufkleber nach wie vor erhältlich. 50 % der Erlöse aus dem Verkauf fließen an die teilnehmenden Spieler, Teams und Organisationen des Perfect World Shanghai-Majors.<br/><br/>Wir wünschen den verbliebenen acht Teams viel Glück!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">528706478197966784</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Shanghai-Major 2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4472732402493426409?l=german</link>
      <description><![CDATA[Der Austragungsort des bevorstehenden Counter-Strike-Majors ist Shanghai.<br/><br/>In den vergangenen Monaten haben sich Teams aus aller Welt mit den besten ihrer Region gemessen, um einen Platz für den Major zu ergattern. Inzwischen hat sich der Staub gelegt und 24 Teams sind noch übrig, darunter langjährige Favoriten, erfahrene Veteranen und auch einige neue Herausforderer.<br/><br/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/f0f38a64ad92793e959eec2a45ff34098daf8f38.png"/><br/>Der Hub für den Shanghai-Major ist jetzt im Spiel verfügbar. Hier können Sie an der Pick’Em Challenge teilnehmen, einen Zuschauerpass, Souvenirpakete und Team- und Spieleraufkleber erwerben sowie Graffiti ihrer Lieblingsteams ausrüsten. Die Hälfte des Erlöses aus dem Verkauf von Turniergegenständen geht direkt an Spieler und Organisationen.<br/><br/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/56dc2ad026cabb70fc939f0dfa95c9bf4227dce4.png"/><br/>Jeder Spieler kann kostenlos an der Pick’Em Challenge teilnehmen, aber wenn Sie Ihre Münze für den Shanghai-Major 2024 aufwerten (und zusätzliche Souvenirpakete verdienen) möchten, müssen Sie Ihren Zuschauerpass vor dem Beginn des Events aktivieren. Sie können auch Ihre Tippgenauigkeit für die Pick’Em Challenge mit der ihrer Freunde in der Bestenliste der Passbesitzer vergleichen.<br/><br/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/2a940af901af1afe7527f1fb2eb7c2e9e51d3e32.png"/><br/>Unterstützen Sie Ihre Lieblingsteams! Geben Sie Ihre Tipps ab, rüsten Sie ein Graffito aus, streichen Sie Ihren Kalender an und machen Sie sich bereit: Der Shanghai-Major beginnt am 30. November. Möge das beste Team gewinnen!<br/><br/><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4472732402493426409</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alle einsteigen!</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4458095069430284354?l=german</link>
      <description><![CDATA[Wir freuen uns über die etwas verspätete Rückkehr eines Klassikers: Die Karte Train ist wieder da.<br/><br/><video autoplay="" controls="" height="auto" loop="" playsinline="" poster="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/2cc311b50abe04bf2c3700216fb80f9a9aa26c36.png?origin=" width="100%"><source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/d9eb0bc560630c27136b997f3f171de4b8176394.webm?origin=" type="video/webm"/></video><br/><br/>In jedem Quadratzentimeter dieser Karte steckt klassisches Counter-Strike; wir haben allerdings die Weichen des Gameplays ein wenig anders gestellt, sodass auch Train-Veteranen eine Schippe drauflegen müssen. Auch wurde die Karte visuell komplett überarbeitet, und der Himmel über dem beliebten osteuropäischen Zugdepot ist jetzt um 60 % bewölkter. Wie hoch ist die Regenwahrscheinlichkeit? Wir empfehlen, einen Schirm mitzunehmen.<br/><br/>Also lösen Sie Ihre Fahrkarte und stürzen Sie sich in die Spielsuche, um die neueste Version der kultigsten Karte in der Geschichte von Counter-Strike zu meistern. Train ist jetzt in den Spielmodi Gelegenheitsspiel und Wettkampf verfügbar.<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Updates für Overpass und neue Community-Karten</div><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/9f20d9e437f8ae93c6f276546599860361b0a50b.png"/><br/>Overpass hat eine Reihe von Updates erhalten, die auf das Feedback der Community zurückgehen. Außerdem wurden dem Spiel vier neue Community-Karten hinzugefügt. Basalt kehrt zusammen mit Edin in die Spielmodi Gelegenheitsspiel und Wettkampf zurück. Palais und Whistle sind im Spielmodus Wingman verfügbar.<br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4458095069430284354</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Das Arsenal</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4674264042200250912?l=german</link>
      <description><![CDATA[Dieses Update führt das Arsenal, die brandneuen Waffenanhänger und vieles mehr ein. Klicken Sie auf das Bild unten für weitere Informationen.<br/><a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/armory?snr=" tabindex="0"><span><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/4f30364bf12221dd5c8db6fa9f113fee1e8b0641.png"/></span></a>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4674264042200250912</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
