<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - News (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 News Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 20:35:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Auftakt der zweiten Saison</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/520830071182721028?l=german</link>
      <description><![CDATA[Die zweite Saison des Premium-Modus hat begonnen. <br/><br/>Falls es Ihnen noch nicht zu Ohren gekommen sein sollte, sind hier die wichtigsten Änderungen für die zweite Saison. Die Karte Vertigo wurde gegen die neue Karte Train ausgetauscht, der Preis der M4A4 wurde reduziert und die FAMAS hat einige Verbesserungen erhalten. <br/><br/>Die zweite Saison läuft ab heute bis zum Austin-Major. Anschließend erhalten alle Spieler, die die Anforderungen erfüllen, ein entsprechendes Abzeichen. Die Farbe des Abzeichens entspricht der höchsten CS-Wertung, die Sie während der zweiten Saison erreicht haben. Die Balken spiegeln dabei die Anzahl Ihrer Siege wider (ein Balken für jeweils 25 Siege, max. fünf Balken).<br/><br/>Sie erhalten das Abzeichen der zweiten Saison des Premium-Modus, wenn Ihr Steam-Account nicht negativ aufgefallen ist, Sie 25 Spiele im Premium-Modus gewonnen haben und am Ende der Saison über eine aktuelle CS-Wertung verfügen.<br/><br/>Die Spielsuche des Premium-Modus ist ab sofort wieder verfügbar. Also höchste Zeit, die ersten Siege einzufahren!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520830071182721028</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nach der Saison ist vor der Saison</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/520829437562848128?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/752a115784870febdc4da7bf1b4bd2fdaea0d3d5.png"/><br/>Nächste Woche ist es soweit: Die erste Saison des Premium-Modus findet ihren Abschluss und macht Platz für die zweite. Zu diesem Anlass erhält jeder Spieler, der sich während der ersten Saison des Premium-Modus eine CS-Wertung erspielt hat, ein besonderes Abzeichen. Dieses gewährt Ihnen Einblick in detaillierte Saisonstatistiken, die Sie durch Anklicken des Abzeichens in Ihrem Inventar einsehen können. Lassen Sie Ihre Höhepunkte (und Misserfolge) der ersten Saison mithilfe von Diagrammen zu Ihrer CS-Wertung und Spielzeit Revue passieren und werfen Sie einen Blick auf kartenspezifische Statistiken, um Verbesserungsmöglichkeiten für die zweite Saison zu entdecken.<br/><br/>Vor dem Auftakt der zweiten Saison ist der Premium-Modus für einen Tag nicht verfügbar, da wir Ihre CS-Wertung basierend auf Ihren Leistungen in der ersten Saison neu kalibrieren. Mit Beginn der zweiten Saison müssen Sie 10 Spiele gewinnen, um Ihre CS-Wertung erneut zu erhalten.<br/><br/><video autoplay="" controls="" crossorigin="anonymous" height="auto" loop="" playsinline="" poster="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/d495453498221843cfda536124bcc4fcc900047b.png?origin=" width="100%"><source src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/fed939de66b4f14899ed743a4201d163b260341a.webm?origin=" type="video/webm"/></video><br/>Die zweite Saison bringt auch einige Änderungen mit sich: Die Karte Vertigo wird gegen die neue Karte Train ausgetauscht, der Preis der M4A4 wurde gesenkt, ebenso wie der der FAMAS, deren Schussgenauigkeit in stehender und geduckter Position außerdem verbessert wurde.<br/><br/>Zum Abschluss der zweiten Saison nach dem Austin-Major erhalten alle Spieler, die die Anforderungen erfüllen, ein entsprechendes Abzeichen. Die Farbe des Abzeichens entspricht der höchsten CS-Wertung, die Sie während der zweiten Saison erreicht haben. Die Balken spiegeln dabei die Anzahl Ihrer Siege wider (ein Balken für jeweils 25 Siege, max. fünf Balken).<br/><br/>Sie erhalten das Abzeichen der zweiten Saison des Premium-Modus, wenn Ihr Steam-Account nicht negativ aufgefallen ist, Sie 25 Spiele im Premium-Modus gewonnen haben und am Ende der Saison über eine aktuelle CS-Wertung verfügen.<br/><br/>Also streichen Sie Ihren Kalender an, denn die zweite Saison beginnt in Kürze!<br/><br/><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520829437562848128</guid>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meister von Shanghai</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529833471389991079?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/c832bcc989b6e03012fde727c077c846d245cb22.jpg"/><br/>Das Finale des Perfect World Shanghai-Majors war ein unvergessliches Ereignis. Team Spirit und FaZe Clan mussten alle drei Karten ausspielen, um vor einem begeisterten Publikum im ausverkauften SPD Bank Oriental Sports Center einen Sieger zu küren.<br/><br/>Nach einem Rückstand von 5:12 auf der finalen Karte kämpfte sich FaZe Clan mit sechs aufeinanderfolgenden Rundensiegen – begleitet von einigen unglaublichen Clutch-Momenten – zurück bis zur entscheidenden letzten Runde der regulären Spielzeit. Während die Bombe bereits tickte, konnte sh1ro das 1-gegen-1-Duell für sich entscheiden und Team Spirit den ersten Meistertitel sichern.<br/><br/>Um Team Spirits Triumph gebührend zu feiern, ist die Aufkleberkapsel der Meister ab sofort zum Kauf erhältlich. Die Kapsel enthält die Autogramme aller Spieler des Meisterteams in der Qualität Standard, Glitzer, Holo und Gold. 50 % der Erlöse durch den Verkauf fließen an die Spieler und die Organisatoren.<br/><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/3ed2c31143f07013ef30373c1458adc84731c04d.png"/><br/>Nach dem Spektakel von Shanghai freuen wir uns bereits auf den nächsten Major, der von BLAST.tv im Juni 2025 in Austin (Texas), USA, veranstaltet wird.<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Verdienstmedaille 2025</div><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/7f0747f83da9da8ed752f3848e0ab17caf40de9d.png"/><br/>Ab dem 1. Januar 2025 können Spieler die neueste Verdienstmedaille im Spiel erhalten. <br/><br/>Wenn Sie den Profilrang 40 („Globaler General“) erreichen, haben Sie die Möglichkeit, diesen zurückzusetzen und eine Verdienstmedaille 2025 zu erhalten (oder aufzuwerten).<br/><br/>Viel Glück und viel Spaß!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529833471389991079</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Krönung des Meisters von Shanghai</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/707725115500004414?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/367dbffc57e14f6f9beda4743c8d6a4c349309de.png"/><br/>Nach einer spannenden Play-off-Phase treffen FaZe Clan und Team Spirit, die beiden letzten Teams im Rennen um den Meistertitel, im Finale des Perfect World Shanghai-Majors aufeinander.<br/><br/>FaZe Clan konnte Team Vitality mit einem Ergebnis von 2:1 sowie G2 Esports mit einem Ergebnis von 2:0 besiegen und steht damit zum zweiten Mal in Folge in einem Major-Finale. <br/><br/>Team Spirit konnte sich mit einem Ergebnis von 2:0 gegen Team Liquid sowie mit einem Ergebnis von 2:1 gegen MOUZ durchsetzen und zieht damit zum ersten Mal in der Geschichte der Organisation in ein Major-Finale ein.<br/><br/>Das Finale beginnt am 15. Dezember um 10:00 Uhr MEZ. Ein Showmatch findet aber bereits zwei Stunden davor statt. Lassen Sie sich dieses Spektakel nicht entgehen!<br/><br/>Übrigens sind Team- und Spieleraufkleber nach wie vor erhältlich. 50 % der Erlöse aus dem Verkauf fließen an die teilnehmenden Spieler, Teams und Organisationen des Perfect World Shanghai-Majors.<br/><br/>Wir wünschen beiden Teams viel Glück!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">707725115500004414</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Play-offs des Perfect World Shanghai-Majors 2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/528706478197966784?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/e8cd3a6061a551832aedce4be89115144316051d.png"/><br/>Die K.-o.-Phase des Perfect World Shanghai-Majors 2024 war von unvergesslichen Spielen, atemberaubenden Clutches und einigen der eindrucksvollsten Momente der jüngsten CS2-Geschichte geprägt, in denen es ein einzelner Spieler mit dem gesamten gegnerischen Team aufnahm. In den Play-offs kämpfen nun die besten acht Teams vor ausverkauftem Publikum im SPD Bank Oriental Sports Center um den Meistertitel.<br/><br/>The MongolZ und Team Vitality legten in der K.-o.-Phase einen perfekten Lauf mit einem Ergebnis von 3:0 hin. G2 Esports, Team Spirit und Team Liquid erzielten ein Ergebnis von 3:1, wohingegen HEROIC, FaZe Clan und MOUZ mit einem Ergebnis von 3:2 vorrückten.<br/><br/>Das erste Spiel der Play-offs beginnt am Donnerstag, dem 12. Dezember, um 07:00 Uhr MEZ zwischen The MongolZ und MOUZ. Alle Play-off-Tipps der Pick’Em Challenge müssen vor Spielbeginn abgegeben werden.<br/><br/>Auch wenn sich der Major langsam dem Ende zuneigt, sind Team- und Spieleraufkleber nach wie vor erhältlich. 50 % der Erlöse aus dem Verkauf fließen an die teilnehmenden Spieler, Teams und Organisationen des Perfect World Shanghai-Majors.<br/><br/>Wir wünschen den verbliebenen acht Teams viel Glück!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">528706478197966784</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Shanghai-Major 2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4472732402493426409?l=german</link>
      <description><![CDATA[Der Austragungsort des bevorstehenden Counter-Strike-Majors ist Shanghai.<br/><br/>In den vergangenen Monaten haben sich Teams aus aller Welt mit den besten ihrer Region gemessen, um einen Platz für den Major zu ergattern. Inzwischen hat sich der Staub gelegt und 24 Teams sind noch übrig, darunter langjährige Favoriten, erfahrene Veteranen und auch einige neue Herausforderer.<br/><br/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/f0f38a64ad92793e959eec2a45ff34098daf8f38.png"/><br/>Der Hub für den Shanghai-Major ist jetzt im Spiel verfügbar. Hier können Sie an der Pick’Em Challenge teilnehmen, einen Zuschauerpass, Souvenirpakete und Team- und Spieleraufkleber erwerben sowie Graffiti ihrer Lieblingsteams ausrüsten. Die Hälfte des Erlöses aus dem Verkauf von Turniergegenständen geht direkt an Spieler und Organisationen.<br/><br/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/56dc2ad026cabb70fc939f0dfa95c9bf4227dce4.png"/><br/>Jeder Spieler kann kostenlos an der Pick’Em Challenge teilnehmen, aber wenn Sie Ihre Münze für den Shanghai-Major 2024 aufwerten (und zusätzliche Souvenirpakete verdienen) möchten, müssen Sie Ihren Zuschauerpass vor dem Beginn des Events aktivieren. Sie können auch Ihre Tippgenauigkeit für die Pick’Em Challenge mit der ihrer Freunde in der Bestenliste der Passbesitzer vergleichen.<br/><br/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/2a940af901af1afe7527f1fb2eb7c2e9e51d3e32.png"/><br/>Unterstützen Sie Ihre Lieblingsteams! Geben Sie Ihre Tipps ab, rüsten Sie ein Graffito aus, streichen Sie Ihren Kalender an und machen Sie sich bereit: Der Shanghai-Major beginnt am 30. November. Möge das beste Team gewinnen!<br/><br/><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4472732402493426409</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alle einsteigen!</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4458095069430284354?l=german</link>
      <description><![CDATA[Wir freuen uns über die etwas verspätete Rückkehr eines Klassikers: Die Karte Train ist wieder da.<br/><br/><video autoplay="" controls="" height="auto" loop="" playsinline="" poster="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/2cc311b50abe04bf2c3700216fb80f9a9aa26c36.png?origin=" width="100%"><source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/d9eb0bc560630c27136b997f3f171de4b8176394.webm?origin=" type="video/webm"/></video><br/><br/>In jedem Quadratzentimeter dieser Karte steckt klassisches Counter-Strike; wir haben allerdings die Weichen des Gameplays ein wenig anders gestellt, sodass auch Train-Veteranen eine Schippe drauflegen müssen. Auch wurde die Karte visuell komplett überarbeitet, und der Himmel über dem beliebten osteuropäischen Zugdepot ist jetzt um 60 % bewölkter. Wie hoch ist die Regenwahrscheinlichkeit? Wir empfehlen, einen Schirm mitzunehmen.<br/><br/>Also lösen Sie Ihre Fahrkarte und stürzen Sie sich in die Spielsuche, um die neueste Version der kultigsten Karte in der Geschichte von Counter-Strike zu meistern. Train ist jetzt in den Spielmodi Gelegenheitsspiel und Wettkampf verfügbar.<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Updates für Overpass und neue Community-Karten</div><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/9f20d9e437f8ae93c6f276546599860361b0a50b.png"/><br/>Overpass hat eine Reihe von Updates erhalten, die auf das Feedback der Community zurückgehen. Außerdem wurden dem Spiel vier neue Community-Karten hinzugefügt. Basalt kehrt zusammen mit Edin in die Spielmodi Gelegenheitsspiel und Wettkampf zurück. Palais und Whistle sind im Spielmodus Wingman verfügbar.<br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4458095069430284354</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Das Arsenal</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4674264042200250912?l=german</link>
      <description><![CDATA[Dieses Update führt das Arsenal, die brandneuen Waffenanhänger und vieles mehr ein. Klicken Sie auf das Bild unten für weitere Informationen.<br/><a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/armory?snr=" tabindex="0"><span><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/4f30364bf12221dd5c8db6fa9f113fee1e8b0641.png"/></span></a>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4674264042200250912</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nur Ihr Können zählt</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/6500469346429600836?l=german</link>
      <description><![CDATA[Counter-Strike entwickelt sich ständig weiter. Von kunstvollen Kreationen über Karten und innovative Spielstile bis zu Eingabemethoden prägt die CS-Community das Spiel. <br/><br/>Skripte und die Automatisierung von Spielerbefehlen waren schon immer umstritten, aber im Laufe der Jahre haben sich einige Formen, z. B. das Springen in Verbindung mit einem Granatenwurf („jump-throw“), durchgesetzt, da diese Taktiken sonst nur schwer durchführbar sind. Tatsächlich sind „jump-throws“ zu einem so wichtigen Bestandteil des Spiels geworden, dass wir die Spieleingabe angepasst haben, um eine zuverlässige Ausführung ohne spezielle Skripte oder Belegungen zu ermöglichen (d. h. durch zeitlich abgestimmtes Springen und Werfen der Granate).<br/><br/>Die Verbesserung der eigenen Koordination und Reaktionszeit war schon immer der Schlüssel zum Erfolg in Counter-Strike.<br/><br/>In letzter Zeit hat jedoch die Weiterentwicklung der Hardware die Grenze zwischen manueller Eingabe und Automatisierung verwischt. Deshalb haben wir beschlossen, eine klare Grenze zu ziehen, was in Counter-Strike akzeptabel ist und was nicht.<br/><br/>Wir erlauben ab sofort keine Automatisierungen mehr (weder Skripte noch Hardware), die diese Kernkompetenzen unterlaufen. In Zukunft (und zunächst ausschließlich auf offiziellen Valve-Servern) werden Spieler, die im Verdacht stehen, mehrere Spielerbefehle mit einer einzigen Eingabe zu automatisieren, aus diesem Spiel geworfen.<br/><br/>Um versehentliche Verstöße zu verhindern, funktionieren ab sofort Belegungen zur Automatisierung von Bewegungs- oder Angriffsaktionen nicht mehr (z. B. sogenannte „null-binds“ oder die bereits oben erwähnten „jump-throws“).<br/><br/>Falls Sie eine Tastatur mit einer Funktion zur Eingabeautomatisierung besitzen (z. B. den „Snap-Tap-Modus“), müssen Sie diese Funktion vor einem Spielbeitritt deaktivieren, um einen Rauswurf zu vermeiden.<br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">6500469346429600836</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Regeln des offenen Wettkampfs</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/7090437900079084674?l=german</link>
      <description><![CDATA[<a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/linkfilter/?u=https%3A%2F%2Fwww.counter-strike.net%2Fnewsentry%2F3677802763035982969" rel="noopener nofollow" tabindex="0"><span data-tooltip-text="counter-strike.net">Letztes Jahr</span></a> haben wir die Grundzüge der neuen Regeln für professionelle Counter-Strike-Events angekündigt, die ab 2025 in Kraft treten. Heute möchten wir dazu näher ins Detail gehen: Klicken Sie <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/linkfilter/?u=https%3A%2F%2Fgithub.com%2FValveSoftware%2Fcounter-strike_rules_and_regs%2Fblob%2Fmain%2Ftournament-operation-requirements.md" rel="noopener nofollow" tabindex="0"><span data-tooltip-text="github.com">hier</span></a>, um die Bedingungen einzusehen, die wir in Zukunft zu den Lizenzvereinbarungen von Turnierorganisatoren hinzufügen.<br/><br/>Counter-Strike macht dann am meisten Spaß, wenn Teams auf Augenhöhe gegeneinander antreten. Diese neuen Regeln sind Teil unseres Engagements für die langfristige Nachhaltigkeit von Counter-Strike als E-Sport. Wir möchten sicherstellen, dass professionelles Counter-Strike ein offener E-Sport bleibt, bei dem der Erfolg von Teams allein durch ihr Können bestimmt wird.<br/><br/>Sicherlich bedarf es bei der Umstellung auf die neuen Regeln noch dem letzten Schliff, wir sind jedoch auf die Zukunft gespannt.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">7090437900079084674</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Der wahren besten Spieler</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4194621169493598732?l=german</link>
      <description><![CDATA[Seit der Veröffentlichung von CS2 haben Community-Kartenersteller hart daran gearbeitet, neue Inhalte zu erschaffen und einige Klassiker zu aktualisieren. Heute freuen wir uns, die ersten Community-Karten für CS2 präsentieren zu dürfen.<br/><br/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/bbf2dd17698bcba8bae487ca7a0783a441581476.png"/><br/>Falls Sie von italienischen Hochzeiten oder betriebsamen Flugzeugwerken (oder von beidem) träumen, haben wir gute Nachrichten: Memento und Assembly sind jetzt im Spielmodus Wingman verfügbar.<br/><br/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/df15c710ff065c92619e712ecf6ee4492e93ac27.png"/><br/>Und falls Sie sich nach mehr Chaos sehnen … dann tauchen Sie doch in die klassische Karte Pool Day ein, die jetzt im Spielmodus Wettrüsten verfügbar ist.<br/><br/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/d2ad077ed631514103c5eb83183790cd4829a5f6.png"/><br/>Zu guter Letzt können Sie sich in den Spielmodi Deathmatch, Gelegenheitsspiel und sogar im Wettkampfmodus durch die Straßen von Thera und Mills kämpfen. <br/><br/>Apropos Wettkampfmodus: Wir haben die kartenspezifischen Skill-Gruppen überarbeitet. Neben der Neuverteilung der Spieler über die verschiedenen Skill-Gruppen ist es jetzt einfacher, überhaupt einen Rang zu erhalten.<br/><br/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/dda0b5f6d6fa18ac9274627c2b8a5e393d645ad0.png"/><br/><br/>Das heutige Update enthält auch eine Vielzahl weiterer Fehlerbehebungen und Anpassungen, darunter eine brandneue Anzeige für den besten Spieler (diese ist im Spielmodus Premium sogar animiert!) und neue Möglichkeiten zur Optimierung der Grafikeinstellungen. <br/><br/>Stürzen Sie sich in ein Spiel und überzeugen Sie sich selbst!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4194621169493598732</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Der Preis ist heiß</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4177730135016204539?l=german</link>
      <description><![CDATA[Das heutige Update legt ein besonderes Augenmerk auf die Wirtschaft der Antiterroreinheit: Der Preis für die M4A4 und die Brandgranate wurde reduziert und die Terroristen erhalten etwas weniger Einkommen, wenn die Bombe entschärft wird.<br/><br/><video autoplay="" height="auto" loop="" playsinline="" poster="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/07975a254ee44f0d2674f271a21204d0761ec85d.png?origin=" width="100%"><source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/4b75b3b9464ad1389e13d65911781ada4dda3f47.mp4?origin=" type="video/mp4"/><source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/e54cfc1edae4997920e5db8145edeb377af94fc1.webm?origin=" type="video/webm"/></video><br/><br/>Zusätzlich zu den Preissenkungen wurde die Brandgranate etwas überarbeitet und erhält neue visuelle Effekte für die Explosion und die Flammen; außerdem wurde die Branddauer und der Ausbreitungsbereich reduziert. <br/><br/>Was das Gameplay betrifft, so wurden einige signifikante Änderungen am Bombenort A auf Vertigo vorgenommen. Werfen Sie einen Blick darauf, denn künftig ist dies der umkämpfte Bombenort im Wingman-Modus!<br/><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/955406bdcb60dba4a59ce0926fdd180946b7d9bb.png"/><br/><br/>Alle Fans der Kilowatt-Kollektion aufgepasst! Wenn Sie eine Kiste der Kollektion „Kilowatt“ mit einem Schlüssel öffnen, haben Sie jetzt die Möglichkeit, die gesamte Kollektion (mit Ausnahme der seltenen Bonusgegenstände) eine Woche lang zu mieten, anstatt nur einen Gegenstand daraus zu erhalten. Sie können mit den Waffen während dieser Woche so oft spielen, wie Sie möchten; die Waffen können jedoch nicht durch Aufkleber oder Namensschilder angepasst werden.<br/><br/>Ferner bringt das Update noch zahlreiche weitere Änderungen mit sich, einschließlich einiger Verbesserungen am Spielerlebnis im Hinblick auf die Demo-Wiedergabe, die Intelligenz von Hühnern und ein paar überfälligen Frühjahrsputzarbeiten. Gute Nachrichten also für alle Fans der „diversen Fehlerbehebungen“.<br/><br/>Stürzen Sie sich in ein Spiel und schauen Sie, was es Neues gibt!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4177730135016204539</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Auf der anderen Seite …</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4202497395512481609?l=german</link>
      <description><![CDATA[Das heutige Update enthält eine Reihe von Verbesserungen der Spielqualität, die alle Bereiche des Spiels betreffen, von den Karten über die Benutzeroberfläche bis hin zum Gameplay. Unten finden Sie einige der wichtigsten Neuerungen. Werfen Sie auch einen Blick auf die <a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/news/app/730/view/4202497395513061959?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="store.steampowered.com">Patchnotizen</span></a>, um mehr zu erfahren!<br/><br/><video autoplay="" height="auto" loop="" playsinline="" poster="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/2723ea38b9ba52592038731f15e5e9ba512be979.png?origin=" width="100%"><source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/1a9b430c3ae10f5ec94a27d24f87187618d1919a.mp4?origin=" type="video/mp4"/><source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/758e01194008b2d20797a378de390cdc24305cf9.webm?origin=" type="video/webm"/></video><br/>Linkshänder aufgepasst! Spieler können jetzt das Ansichtsmodell zwischen Links- und Rechtshänder umschalten. Sie können Ihr bevorzugtes Ansichtsmodell in den Einstellungen anpassen und auch während einer Runde vorübergehend die Hand durch Drücken einer Taste wechseln (Standard: H auf US-Tastaturen).<br/><br/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/897b47892c65929ccd471ccff7d5aa65696eeb6f.png"/><br/>Das Kaufmenü hat ein paar neue Tricks auf Lager. Um Ihnen bei der Entscheidung zu helfen, ob Sie kaufen oder lieber sparen sollten, finden Sie jetzt oben im Titelbereich des Kaufmenüs eine Anzeige des Mindesteinkommens der nächsten Runde, das Sie garantiert erhalten werden. (Danke, Kadomos!) Im unteren Teil des Kaufmenüs finden Sie den neuen Bereich „Verschenkte Waffen“. Hier werden alle Waffen, die Sie oder andere Teammitglieder in der Kaufzone fallen gelassen haben, angezeigt (und können direkt aufgenommen werden).<br/><br/><video autoplay="" height="auto" loop="" playsinline="" poster="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/f1462b7eefe16c70d61291b8676b1a404688da37.png?origin=" width="100%"><source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/e14db7419e60d31e09ed7d199683561d061bbc17.mp4?origin=" type="video/mp4"/><source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/ce366b2eaaf9211f367b50eec46533f8f99ba207.webm?origin=" type="video/webm"/></video><br/>Darüber hinaus enthält das heutige Update einige weitere Änderungen am HUD bzw. an der Benutzeroberfläche. Für diejenigen unter Ihnen, die versuchen, sich unzählige Orientierungspunkte für präzise Granatenwürfe zu merken, gibt es eine kleine Hilfestellung: Kurz nach dem Ziehen des Sicherheitsstiftes einer Granate erscheint jetzt eine Ausrichtungshilfe (die Wartezeit bis zum Einblenden kann für jeden Granatentyp individuell angepasst werden). Und falls Sie bisher Schwierigkeiten hatten, durch Rauchgranaten zu navigieren, gibt es jetzt einen alternativen Zoom für die Radarkarte inklusive einer Tastenbelegung, um während einer Runde zwischen dieser und der normalen Zoomstufe umschalten zu können.<br/><br/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/ac9e7e5f1f6386cfec4de86e771a6fdc7206471c.png"/><br/>Wir haben die Kartengruppe für den Aktiven Dienst (für die Premium-Spielsuche und Wettkämpfe) aktualisiert: Overpass wurde entfernt und Dust II kehrt zurück. Außerdem wurden Änderungen an vielen anderen Karten vorgenommen, insbesondere an Inferno.<br/><br/>Stürzen Sie sich direkt in ein Spiel und entdecken Sie, was es alles Neues gibt, oder üben Sie mit Ihren Freunden: Offline- und Workshop-Karten können jetzt mit Spielern in einer Lobby gestartet werden.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4202497395512481609</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Die Meister des Kopenhagen-Majors</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4185606994270578198?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/75c3204fcb2874385f7c3e1dafeb00003b76502e.png"/><br/>Herzlichen Glückwunsch an Natus Vincere zum Sieg bei der ersten CS2-Meisterschaft!<br/><br/>Vor einer ausverkauften Arena und über 1,8 Millionen Zuschauern aus aller Welt trafen NAVI und FaZe im Finale einer der am härtesten umkämpften Counter-Strike-Meisterschaften aller Zeiten aufeinander. Die Teams gewannen auf Ancient und Mirage die Kartenwahl des jeweils anderen, sodass die Entscheidung auf Inferno fallen musste. Dort konnten b1t, jL, Aleksib, iM und w0nderful mit einer beeindruckenden Teamleistung die Trophäe und den Meistertitel für sich beanspruchen.<br/><br/>Um diesen Triumph gebührend zu feiern, ist die Aufkleberkapsel der Meister ab sofort zum Kauf erhältlich. Die Kapsel enthält die Autogramme aller Spieler des Meisterteams in der Qualität Standard, Glitzer, Holo und Gold. 50 % der Erlöse aus dem Verkauf fließen an die Spieler und die Organisatoren.<br/><br/>Und damit kommt das Kopenhagen-Major zum Ende. Bis zum nächsten Mal in Shanghai!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4185606994270578198</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonntag der Meister in Kopenhagen</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4167591962341209737?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/d127fb6e4685f88d2921a5735ccba009dc2ff68d.png"/><br/>Im Halbfinale des Kopenhagen-Majors standen sich vier Counter-Strike-Titanen gegenüber: FaZe Clan gegen Team Vitality und Natus Vincere gegen G2 Esports.<br/> <br/>Und die Halbfinalisten haben die Erwartungen mehr als erfüllt: In beiden Begegnungen wurden alle drei Karten benötigt, bis sich letztlich der Staub legte und FaZe Clan und Natus Vincere als Sieger triumphierten. Diese beiden Teams treffen nun im Finale der ersten großen Meisterschaft von Counter-Strike 2 aufeinander.<br/><br/>Der Sonntag der Meister beginnt mit einem Showmatch um 18:15 Uhr MESZ, gefolgt vom Finale um 20:00 Uhr MESZ.<br/><br/>Auch wenn sich das Major dem Ende zuneigt, können Sie Ihre Lieblingsteams und -spieler noch unterstützen. Turniergegenstände sind im Spiel erhältlich, wobei 50 % der Erlöse aus dem Verkauf an die teilnehmenden Spieler, Teams und Organisationen des von PGL organisierten Kopenhagen-Majors fließen. <br/><br/>Bis Sonntag!<br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4167591962341209737</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
