<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - News (French)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-fr.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 News Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-fr.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <image>
      <url>https://cdn.akamai.steamstatic.com/apps/csgo/images/csgo_react/global/cs2_icon_color_512x512.png</url>
      <title>Counter-Strike 2 - News (French)</title>
      <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-fr.xml</link>
    </image>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2025 15:17:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Re-Reprises de contrôle</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/516350567072661952</link>
      <description><![CDATA[<p></p><p><img src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/aae1ceb26e12464542579430a2436c8348461b5c.png"/></p><p>La bombe a été posée et le temps vous est compté. C&#39;est le retour du mode Reprises de contrôle ! </p><p>Dans ce mode de jeu classique, chaque manche vous plonge dans un scénario rapide en 4 contre 3 après la pose de la bombe. Choisissez une carte d&#39;équipement à chaque manche, consultez la carte pour vous coordonner avec votre équipe et utilisez vos ressources à bon escient pour désamorcer (ou défendre) la bombe déjà posée.</p><p>L&#39;horloge tourne, qu&#39;attendez-vous ? Lancez une partie en mode Reprises de contrôle dès maintenant !</p>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">516350567072661952</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 23:20:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cartes de la communauté, porte-bonheurs et plus encore</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/498333631688738072</link>
      <description><![CDATA[<p>Plongeons dans le vif du sujet. La mise à jour d&#39;aujourd&#39;hui propose de nouvelles cartes de la communauté en mode Wingman et compétitif, des porte-bonheurs inédits (y compris des créations de la communauté), des stickers et bien plus encore.</p><p></p><h3>Cartes de la communauté</h3><p>
            <video controls poster="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/61b420dee3aff1796ba385d7405396b5047deb15.png">
                <source src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/c5ab133e75f3b6b2c822652b91d16dfffad9bdd1.mp4" type="video/mp4">
<source src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/1328ecdd3aff19f14078872e0b8eea7e24e615f8.webm" type="video/webm">
            </video>
            Des mines de Golden au train qui avance sur Transit, nous avons quatre nouvelles cartes de la communauté à vous faire découvrir. Golden et Palacio ont été ajoutées aux modes compétitif, occasionnel et match à mort, et Rooftop et Transit rejoignent le mode Wingman.</p><p></p><h3>Du nouveau dans l&#39;arsenal</h3><p>
            <video controls poster="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/1b2f71d055a5b73ec263d88ebf1cd5c7108aa1da.png">
                <source src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/0316226665da792bf99752da24c6869c5bb26496.mp4" type="video/mp4">
<source src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/76714b20b536928194ade6f5237890cf2a25239d.webm" type="video/webm">
            </video>
            C&#39;est une petite grenade explosive… pour votre arme. Elle n&#39;explose pas, mais c&#39;est un <em>bonheur</em> pour les yeux. Nous vous présentons les tout nouveaux porte-bonheurs Dr Boom, maintenant disponibles dans l&#39;arsenal.</p><p></p><p>
            <video controls poster="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/7490b11599e34e5b309e1680892689cde14a69eb.png">
                <source src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/c2e64c689b7e6aa8ea134de7c06b6e0cea790a4d.mp4" type="video/mp4">
<source src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/9b6ecf851f93202f7c7e3a1a6c1e80fd29e71239.webm" type="video/webm">
            </video>
            Il y a quelques mois, nous avons ajouté les porte-bonheurs au Workshop, et la réponse a été phénoménale. Pour vous faire une idée des esprits créatifs et parfois tordus de la communauté de CS2, rendez-vous du côté des porte-bonheurs Saucisses cocktail de la communauté dans l&#39;arsenal.</p><p></p><p><img src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/9a588a3121139f437497d4a279e279f29f10998f.png"/></p><p>En parlant de créations de la communauté, l&#39;arsenal propose maintenant deux nouvelles collections de stickers, dont Sugarface qui fait son grand retour !</p>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498333631688738072</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:20:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>De quoi épater la galerie</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/514095143786120351</link>
      <description><![CDATA[Vous entendez ça ? C&#39;est le son émis par une mise à jour de CS2… ainsi que par vos grenades qui disposent maintenant de sons de haute fidélité quand vous les sortez, examinez, dégoupillez et jetez. Pour les créateurs et créatrices de cartes de la communauté, un nouveau système de scripts est disponible, accompagné d&#39;exemples à consulter. Et ce n&#39;est pas tout, découvrez les nouveautés de la mise à jour d&#39;aujourd&#39;hui !<br /><br /><h3>Équipement visible en vue spectatrice</h3><br /><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images//3381077/b26902d359f70916d03ac20ffeb0f952c0560969.png"/><br />Vous aurez enfin une raison de vous réjouir de la mort de vos partenaires. Pendant que vous tentez de survivre pour sauver la partie, votre équipe peut voir tout votre équipement, examiner vos armes, et même vous donner des conseils beauté déplacés. Restez en vie et exposez le meilleur de votre collection !<br /><br /><h3>Collection Genèse</h3><br /><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images//3381077/e2105aa13baf7a235ad428edf1471e827d546ea6.png"/><br />Nous présentons la collection Genèse, avec 17 finitions provenant de contributions de la communauté. Les items de la collection Genèse sont accessibles dans les terminaux de contact Genèse, disponibles dans les récompenses hebdomadaires.<br /><br /><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/5a7f29b354db4258a2130d67838cc2ca6f5a11cf.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/483d33d1546dc4e7fe4a23e45b0e78fd142f32a6.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/8e8c12b0f0150152f475d05d046a89b8bb30be8c.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/1ff654371af827dd4dfa259d3902405ea3ec520c.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/5263d234a66f96aac942fd1cd3ad3cc1874af91e.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/c12c4e59cbd20664e88cb1d860a47f1b1601dc6e.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/2bcd68852e6364af93dbf6bf77d554ad83499686.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/5fb454102e22de082a700f492805a2807f9795a9.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/a301600c1f6cccfb26938e5a93472ad6b92afd24.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/38d17f84139d1fdc22c949e23570cab8206fedad.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/af57c9cafb20b16244760bc1a301421b433e1e36.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/8e495aeddb588a58b05edef25fe3be47f8f1b8bb.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/c745181dbb81667ceee7960d5eaa4f8e3940512c.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/bdea0bb48555f739f13d0a92474d9fde6c53d002.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/c94951b3977daf1856293a94ef35e2b5ff68e2f7.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/5bf6d932c3de247426d941ba8adbea889052280e.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/38b5ca9d1e0ada2117be9d890dc903d7462f58e8.png"/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">514095143786120351</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 23:23:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prévision pour ce soir : pluie abondante</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/657081807721726187</link>
      <description><![CDATA[
            <video controls poster="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/733ba62744ceed1830313e5f1e76202a3a438d89.png">
                <source src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/cde1a6abee69ded5d36a86cfde56d34c40a236b8.mp4" type="video/mp4">
<source src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/2c16675dfd832ded0baf8f60ce9a97e5e984661e.webm" type="video/webm">
            </video>
            <br />C&#39;est un tout nouveau jour (et une nouvelle nuit) sur les cartes tropicales de CS2. Ancient et Shoots ont été améliorés visuellement et proposent désormais des versions nocturnes. La version nocturne d&#39;Ancient n&#39;est disponible qu&#39;en mode Casual et Deathmatch.<br /><br />
            <video controls poster="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/ea656d70b40c673bfbdd62fc7ba8ef2b08753b0a.png">
                <source src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/d19e820cd2e82c01022e1caa608a9ce9fd804d80.mp4" type="video/mp4">
<source src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/7de0428872115c68522389cd94c79e4d829996ad.webm" type="video/webm">
            </video>
            <br /><br /><hr /><br />Aujourd&#39;hui, nous lançons la caisse de kit de musique Deluge, qui contient des kits de musique d&#39;Adam Beyer, Ghost, HEALTH, James and the Cold Gun, Jonathan Young, Juelz, Killer Mike, PVRIS, Selective Response et Tigercub.<br /><br /><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/1813e20b58e7ddf9d97065e14fcb2bbaa5158c5f.png"/><br />Nous avons également actualisé l&#39;objet à durée limitée de l&#39;Armurerie : le M4A1-S | Solitude est désormais disponible.<br /><br />
            <video controls poster="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/d951a0609cf9a5cabe13211646f2e452bae1d751.png">
                <source src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/3d9a3b13b8c757555eef6f4dbd9f6f1c60c9d626.mp4" type="video/mp4">
<source src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/1ae824f1d3f2ba28ce1a473a43bd13d3e5ee266a.webm" type="video/webm">
            </video>
            <br />Vous êtes prêt à découvrir quelques cartes nocturnes ? Préparez une tasse de café et c&#39;est parti ! <br /><br />La mise à jour d&#39;aujourd&#39;hui se trouve <a rel="nofollow" href="https://store.steampowered.com/news/app/730/view/657081807721726196">ici</a>.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">657081807721726187</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 19:56:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Saison 2 : épisode 1</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529852487375519751</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images//3381077/f780ca0f8f1f5561b4f72030672ed657382ecd9a.png"/><br />La saison 3 du mode Premier commence aujourd&#39;hui !<br /><br />L&#39;heure est venue de faire progresser votre médaille de la saison 3. Comme pour la médaille précédente, sa couleur correspondra à la note CS la plus haute que vous aurez atteinte pendant la saison, et les barrettes reflèteront votre nombre total de victoires, avec une barrette représentant 25 victoires (pour un maximum de cinq barrettes). Pour obtenir la médaille de la saison 3 du mode Premier, vous devrez avoir un compte en règle, 25 victoires dans des parties en mode Premier et une note CS active à la fin de la saison.<br /><br /><h3>Nouveautés de la saison 3 </h3><br />La nouvelle saison s&#39;accompagne d&#39;une mise à jour du groupe de cartes du service actif : Overpass est de retour et Anubis tire sa révérence.<br /><br />Cette troisième saison apporte également quelques modifications du gameplay. Le feu produit par les grenades incendiaires se propage désormais plus rapidement : idéal pour contrer les offensives terroristes ! Le MP9 a légèrement perdu de sa puissance : ses rafales sont plus difficiles à contrôler et la précision des tirs en plein saut a été nettement revue à la baisse. L&#39;économie côté AT a également été modifiée : les membres de l&#39;équipe reçoivent désormais une récompense partagée pour chaque terroriste éliminé au cours de la manche. En résumé, plus vous dominez et moins vous mourez, plus vous avez de quoi dépenser !<br /><br /><h3>Items protégés contre les échanges</h3><br />La mise à jour d&#39;aujourd&#39;hui ajoute une nouvelle fonctionnalité conçue pour renforcer la sécurité de vos items Counter-Strike. Dans le cas peu probable où vous perdriez le contrôle de votre compte ou seriez la cible d&#39;une arnaque, vous pouvez annuler tous les échanges d&#39;items Counter-Strike effectués lors des 7 derniers jours. <br /><br />Évidemment, nous espérons que vous n&#39;aurez jamais besoin de cette fonctionnalité, mais si c&#39;est le cas, il vous suffit d&#39;examiner vos échanges récents et de sélectionner la fonction d&#39;annulation sur la page d&#39;historique des échanges de votre compte Steam. Pour en savoir plus sur l&#39;annulation des échanges, consultez cette <a rel="nofollow" href="https://help.steampowered.com/faqs/view/365F-4BEE-2AE2-7BDD">FAQ</a>.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529852487375519751</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:13:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Champions du tournoi majeur d'Austin organisé par BLAST.tv</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529850584204838951</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images//3381077/295fc91153ac46320f142edffbd45c4e5b31c394.png"/><br />Pendant quatre jours, le Moody Center d&#39;Austin a été le théâtre du couronnement de Team Vitality, la meilleure équipe de Counter-Strike de la planète.<br /><br />Pour la grande finale à Austin, Team Vitality affrontait The MongolZ. Après avoir perdu la première carte 13-5, l&#39;équipe a dominé les deux suivantes pour gagner 13-4 sur Dust II et 13-6 sur Inferno. L&#39;équipe rafle ainsi son second titre d&#39;équipe championne d&#39;un tournoi majeur organisé par BLAST.tv !<br /><br /><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/13f607e38001ed765a63729028036855b884c715.png"/><br />Pour fêter ça, nous sortons aujourd&#39;hui la capsule de l&#39;équipe championne du tournoi majeur contenant des autocollants classiques, premium, holographiques et en or, chacun dédicacé par l&#39;un des champions de Team Vitality. <br /><br />Et pour la première fois, les porte-bonheurs souvenirs sont proposés. Dans chaque souvenir des phases éliminatoires se trouve un porte-bonheur souvenir qui contient une action décisive du match. <br /><br />Pour finir, la saison 2 du mode Premier se termine le 14 juillet. Pour recevoir votre médaille de la saison, vous devrez avoir remporté 25 victoires en mode Premier et votre note CS devra être visible à la clôture de la saison 2.<br /><br />À bientôt pour la saison 3 du mode Premier !]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529850584204838951</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 22:11:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Immortalisez l'instant</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529848048073835651</link>
      <description><![CDATA[Le tournoi majeur d&#39;Austin organisé par BLAST.tv approche à grands pas ! <br /><br />Activez votre passe du public d&#39;Austin 2025 et faites vos pronostics avant le premier match. Vous aurez ainsi une longueur d&#39;avance pour améliorer votre insigne de l&#39;évènement et remporter des jetons souvenirs. Et puisqu&#39;on parle de jetons…<br /><br /><h3>Paquets souvenirs d&#39;action décisive</h3><br /><br />Tout comme lors des précédents tournois majeurs, vous aurez la possibilité de récupérer un souvenir du match de votre choix. Mais cette fois, si vous choisissez un <strong>match éliminatoire</strong>, vous recevrez un <em>tout nouveau</em> paquet souvenir d&#39;action décisive.<br /><br />Disponibles exclusivement pour les matchs de la phase éliminatoire, les paquets souvenirs d&#39;action décisive contiennent une arme souvenir à laquelle est attaché un porte-bonheur qui immortalise en vidéo un moment fort du match éliminatoire que vous avez choisi. La description de votre arme inclura des informations sur l&#39;action décisive, et vous pourrez visionner l&#39;extrait vidéo dans votre inventaire CS2, sur Steam ou en mode spectateur.<br /><br /><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/43fc8779bd35f9f8ef4244d4fa7581aea714a322.png"/><br />Nous avons hâte que tout le monde puisse mettre la main sur un des paquets souvenirs d&#39;action décisive, mais leur préparation prendra un peu de temps. Alors, restez à l&#39;affut : les souvenirs d&#39;action décisive seront disponibles peu après la fin du tournoi majeur !]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529848048073835651</guid>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 23:09:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tournoi majeur d'Austin 2025 organisé par BLAST.TV</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529847413482979949</link>
      <description><![CDATA[Vous entendez ça ? C&#39;est le son du <a rel="nofollow" href="https://blast.tv/cs/austin-major-2025">tournoi majeur d&#39;Austin 2025 organisé par BLAST.TV</a> qui approche au galop ! Ne manquez pas la première étape du tournoi majeur prévue pour le 3 juin !<br /><br /><h2>Pronostics de victoire</h2><br />Avec plus d&#39;équipes que jamais, cette édition du tournoi majeur promet d&#39;être la plus compétitive à ce jour. Et vous pouvez dès à présent afficher votre soutien à vos équipes préférées avec le passe du public d&#39;Austin 2025 !<br /><br /><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/35cdb694da776a40377c9c4a2fa29ebf07d38f5d.png"/><br />Votre passe du public d&#39;Austin 2025 comprend un insigne que vous pouvez améliorer en participant au challenge Prono&#39;Stick, ainsi que des graffitis d&#39;équipe illimités pendant toute la durée de l&#39;évènement pour représenter votre équipe aux quatre coins des cartes lors de vos parties. Vous aurez également la possibilité de gagner (et d&#39;acheter) des jetons souvenirs, échangeables contre un souvenir de la partie de votre choix. <br /><br /><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/b9ccae936af6a1bf8ef076140595e8cec37c7a81.png"/><br />En plus du passe du public et du challenge Prono&#39;Stick, nous publions aujourd&#39;hui des stickers de tournoi avec les logos de chaque équipe et l&#39;autographe de tous les pros qui participent. Cette année, les stickers du tournoi majeur d&#39;Austin ont comme un air de Texas. Disponibles dans une variété de finitions, à vous de trouver le style parfait pour votre collection ! <br /><br /><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/85a9d07d5ef8006de47176a7be56cafc64ac14e3.png"/><br />Alors, notez la date dans votre agenda, enfilez vos santiags et rejoignez-nous à Austin pour assister au plus grand tournoi majeur de Counter-Strike jamais organisé !<br /><br /><h2>Courage et honneur !</h2><br /><br />Mais ce n&#39;est pas tout !<br /><br />En partenariat avec Games Workshop pour célébrer l&#39;édition 2025 du festival Warhammer Skulls, nous avons sorti quatre nouvelles capsules de stickers sur le thème de Warhammer 40 000 !<br /><br />Inspirés par les décalcos de Warhammer 40 000, ces stickers vous attendent en jeu dès maintenant dans les capsules Adeptus Astartes, Traitor Astartes, Imperium et Xenos !<br /><br /><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/edb17546cd7f439b4baab2a311a94c5557c9eafc.png"/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529847413482979949</guid>
      <pubDate>Fri, 23 May 2025 00:12:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mission possible</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529846144626327818</link>
      <description><![CDATA[La mise à jour d&#39;aujourd&#39;hui inclut plusieurs cartes de la communauté, une réorganisation des groupes de cartes en modes occasionnel et match à mort, et l&#39;ajout de missions hebdomadaires !<br /><br /><h3>Missions hebdomadaires</h3><br /><br /><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/c33643703076e28d5979c51ed2bcef6c8c40b106.png"/><br /><br />Votre mission, si toutefois vous l&#39;acceptez, vous rapportera un bonus d&#39;XP. Chaque semaine, vous recevrez une nouvelle mission, accessible depuis le menu principal ou le menu « Jouer ».<br /><br /><h3>Cartes de la communauté</h3><br /><br />Aujourd&#39;hui, nous souhaitons la bienvenue aux nouvelles cartes de la communauté suivantes qui rejoignent les groupes de cartes des modes compétitif, occasionnel et match à mort : Jura, Grail et Agency. Viennent également s&#39;ajouter au mode Wingman les cartes Dogtown et Brewery. Accéder aux cartes de la communauté n&#39;a jamais été si facile : retrouvez Jura, Grail et Agency dans le tout nouveau groupe de cartes de la communauté.<br /><br /><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/533154f720195f2032a302a5fed0a785dafbfb21.png"/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/0521b3dbaf187b3ff154d0efa5e23c3dd829943b.png"/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/342e88dbbef797238e60a492e95eb47e82687e8f.png"/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/afa0f29d86f969c4e8f7cf3ab3f00ebc5e84750e.png"/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/7d152e290ec0d02e1d47167682bfb60132411e96.png"/> <br /><br />Tout le détail est à retrouver dans les notes de la mise à jour d&#39;aujourd&#39;hui (<a rel="nofollow" href="https://store.steampowered.com/news/app/730/view/529846144626327635">les fans d&#39;association de la touche « / » vont jubiler</a>). Mais ne perdez pas de temps, allez explorer ces nouvelles cartes de la communauté et remplissez vos missions !]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529846144626327818</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 22:43:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Coup d'envoi de la nouvelle saison</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/520830071182721028</link>
      <description><![CDATA[Bienvenue dans la deuxième saison du mode Premier. <br /><br />Si vous avez manqué l&#39;annonce précédente, voici les nouveautés de la saison 2. Vertigo tire sa révérence, Train entre en scène, le prix du M4 a diminué et le FAMAS a été modifié. <br /><br />La saison 2 se terminera après le tournoi majeur d&#39;Austin. Les joueurs et joueuses qui y ont droit se verront décerner la médaille de la saison 2 du mode Premier. La couleur correspondra à la note CS la plus haute que vous aurez atteinte pendant la saison, et les barrettes reflèteront votre nombre total de victoires, avec une barrette représentant 25 victoires pour un maximum de cinq barrettes.<br /><br />Pour remporter votre médaille de la saison 2 du mode Premier, vous devrez avoir un compte en règle, 25 victoires dans des parties en mode Premier et des points de jeu actifs à la fin de la saison.<br /><br />Le matchmaking en mode Premier est à nouveau disponible, alors n&#39;attendez plus et allez gagner des parties !]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520830071182721028</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:42:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Équipe championne de Shanghai</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529833471389991079</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/c832bcc989b6e03012fde727c077c846d245cb22.jpg"/><br />La finale du tournoi majeur de Shanghai organisé par Perfect World restera dans les annales. Team Spirit et FaZe Clan avaient besoin de remporter les trois cartes pour se démarquer devant une foule en délire à guichets fermés au SPD Bank Oriental Sports Center.<br /><br />Alors dominée 12 à 5 sur la troisième carte, FaZe Clan a rebattu les cartes en gagnant 6 manches consécutives (avec des clutchs incroyables), parvenant ainsi à se hisser à la 24ᵉ manche. La bombe était posée et seul un survivant restait dans chaque équipe. La dernière victime de sh1ro assura la victoire pour Team Spirit, sacrée championne d&#39;un tournoi majeur pour la toute première fois.<br /><br />Pour célébrer l&#39;exploit de Team Spirit, une capsule dédicacée par l&#39;équipe championne de Shanghai est maintenant disponible à l&#39;achat. Elle contient des stickers classiques, scintillants, holo et or dédicacés par chaque membre de Team Spirit, et 50 % des recettes provenant de la vente de ces items reviendront aux joueurs et aux organisations.<br /><br /><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/3ed2c31143f07013ef30373c1458adc84731c04d.png"/><br />L&#39;épopée de Shanghai étant terminée, nous attendons avec impatience le prochain tournoi majeur organisé par BLAST.tv à Austin, au Texas. Rendez-vous en juin 2025 !<br /><br /><h3>Médaille de service 2025</h3><br /><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/7f0747f83da9da8ed752f3848e0ab17caf40de9d.png"/><br />À compter du 1ᵉʳ janvier 2025, la toute dernière médaille de service sera disponible en jeu. <br /><br />Lorsque vous atteindrez le rang de général mondial (rang 40), vous pourrez réinitialiser le classement de votre profil et gagner (ou améliorer) la médaille de service 2025.<br /><br />Bonne chance, et amusez-vous bien !]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529833471389991079</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 01:24:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tournoi majeur de Shanghai 2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4472732402493426409</link>
      <description><![CDATA[Le tournoi majeur de Counter-Strike aura lieu à Shanghai.<br /><br />Au cours du mois dernier, les meilleures équipes du monde entier se sont affrontées pour obtenir une place dans le tournoi. Le combat fut rude, mais 24 équipes ont fini par se qualifier. Parmi elles, on retrouve d&#39;éternels favoris, des vétérans émérites et des nouvelles recrues.<br /><br /><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/f0f38a64ad92793e959eec2a45ff34098daf8f38.png"/><br />Le tout nouveau hub pour le tournoi majeur de Shanghai est d&#39;ores et déjà disponible en jeu. Vous y retrouverez le challenge Prono&#39;Stick, le passe du public de Shanghai 2024, des souvenirs, des graffitis ainsi que des stickers à l&#39;effigie des équipes et des pros. La moitié des recettes issues des ventes d&#39;items du tournoi financent les équipes et les organisations.<br /><br /><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/56dc2ad026cabb70fc939f0dfa95c9bf4227dce4.png"/><br />La participation au challenge Prono&#39;Stick est gratuite, mais si vous voulez améliorer votre insigne de Shanghai 2024 (et remporter des paquets souvenirs supplémentaires), vous devrez activer votre passe du public avant le coup d&#39;envoi de l&#39;évènement. Vous pouvez également comparer vos Prono&#39;Stick avec ceux de vos contacts qui ont activé leur passe dans le classement prévu à cet effet.<br /><br /><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/2a940af901af1afe7527f1fb2eb7c2e9e51d3e32.png"/><br />L&#39;heure est venue de soutenir vos équipes préférées. Faites vos pronostics, préparez vos graffitis, et notez la date dans votre calendrier : le tournoi majeur de Shanghai est sur le point de commencer. Que la meilleure équipe gagne !]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4472732402493426409</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 22:39:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>L'arsenal</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4674264042200250912</link>
      <description><![CDATA[La mise à jour d&#39;aujourd&#39;hui apporte son lot de nouveautés : l&#39;arsenal, les porte-bonheurs, et bien d&#39;autres choses. Cliquez sur l&#39;image ci-dessous pour en découvrir tous les détails.<br /><a rel="nofollow" href="https://store.steampowered.com/sale/armory"><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/4f30364bf12221dd5c8db6fa9f113fee1e8b0641.png"/></a>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4674264042200250912</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 23:36:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sur un pied d'égalité</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/6500469346429600836</link>
      <description><![CDATA[Counter-Strike est en constante évolution. Qu&#39;il s&#39;agisse de créations de fans, de cartes, de stratégies inventives ou même de commandes en jeu personnalisées, CS est façonné par sa communauté. <br /><br />La création de scripts et l&#39;automatisation de commandes en jeu ont toujours été controversées, mais au fil des années, certains scripts (par exemple, le saut + lancé de grenade instantané, ou « jump-throws » en anglais) ont été acceptés, car ils permettent d&#39;effectuer des actions en jeu qui ne seraient pas possibles autrement. Les « jump-throws » se sont tellement imposés dans le jeu que nous avons fait le nécessaire pour qu&#39;ils fonctionnent de manière cohérente sans aucun script ni aucune contrainte particulière (c&#39;est-à-dire en sautant et en lançant rapidement une grenade).<br /><br />Développer sa coordination et son temps de réaction a toujours été essentiel pour maitriser Counter-Strike.<br /><br />Récemment, certaines fonctionnalités matérielles ont brouillé la frontière entre la saisie manuelle et l&#39;automatisation. Nous avons donc décidé de refaire un point sur ce qui est acceptable ou non dans Counter-Strike.<br /><br />Nous n&#39;autoriserons plus les automatisations (via des scripts ou du matériel) qui contournent ces éléments essentiels à la maitrise de Counter-Strike, et, à l&#39;avenir (et dans un premier temps, seulement sur les serveurs officiels Valve), les personnes soupçonnées d&#39;automatiser plusieurs actions en jeu à partir d&#39;une seule entrée pourront être exclues de leur partie.<br /><br />Afin d&#39;éviter les infractions accidentelles, les combinaisons d&#39;entrées qui incluent plusieurs mouvements et/ou actions offensives ne fonctionneront plus (par exemple, les « null-binds » et les « jump-throws »).<br /><br />Si votre clavier inclut une fonction d&#39;automatisation (par exemple, le mode « Snap Tap »), assurez-vous de désactiver cette fonctionnalité avant de rejoindre une partie afin d&#39;éviter toute exclusion.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">6500469346429600836</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 22:37:56 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
