<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - News (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 News Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 01:48:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Nur Ihr Können zählt</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/6500469346429600836?l=german</link>
      <description><![CDATA[Counter-Strike entwickelt sich ständig weiter. Von kunstvollen Kreationen über Karten und innovative Spielstile bis zu Eingabemethoden prägt die CS-Community das Spiel. <br/><br/>Skripte und die Automatisierung von Spielerbefehlen waren schon immer umstritten, aber im Laufe der Jahre haben sich einige Formen, z. B. das Springen in Verbindung mit einem Granatenwurf („jump-throw“), durchgesetzt, da diese Taktiken sonst nur schwer durchführbar sind. Tatsächlich sind „jump-throws“ zu einem so wichtigen Bestandteil des Spiels geworden, dass wir die Spieleingabe angepasst haben, um eine zuverlässige Ausführung ohne spezielle Skripte oder Belegungen zu ermöglichen (d. h. durch zeitlich abgestimmtes Springen und Werfen der Granate).<br/><br/>Die Verbesserung der eigenen Koordination und Reaktionszeit war schon immer der Schlüssel zum Erfolg in Counter-Strike.<br/><br/>In letzter Zeit hat jedoch die Weiterentwicklung der Hardware die Grenze zwischen manueller Eingabe und Automatisierung verwischt. Deshalb haben wir beschlossen, eine klare Grenze zu ziehen, was in Counter-Strike akzeptabel ist und was nicht.<br/><br/>Wir erlauben ab sofort keine Automatisierungen mehr (weder Skripte noch Hardware), die diese Kernkompetenzen unterlaufen. In Zukunft (und zunächst ausschließlich auf offiziellen Valve-Servern) werden Spieler, die im Verdacht stehen, mehrere Spielerbefehle mit einer einzigen Eingabe zu automatisieren, aus diesem Spiel geworfen.<br/><br/>Um versehentliche Verstöße zu verhindern, funktionieren ab sofort Belegungen zur Automatisierung von Bewegungs- oder Angriffsaktionen nicht mehr (z. B. sogenannte „null-binds“ oder die bereits oben erwähnten „jump-throws“).<br/><br/>Falls Sie eine Tastatur mit einer Funktion zur Eingabeautomatisierung besitzen (z. B. den „Snap-Tap-Modus“), müssen Sie diese Funktion vor einem Spielbeitritt deaktivieren, um einen Rauswurf zu vermeiden.<br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">6500469346429600836</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Regeln des offenen Wettkampfs</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/7090437900079084674?l=german</link>
      <description><![CDATA[<a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/linkfilter/?u=https%3A%2F%2Fwww.counter-strike.net%2Fnewsentry%2F3677802763035982969" rel="noopener nofollow" tabindex="0"><span data-tooltip-text="counter-strike.net">Letztes Jahr</span></a> haben wir die Grundzüge der neuen Regeln für professionelle Counter-Strike-Events angekündigt, die ab 2025 in Kraft treten. Heute möchten wir dazu näher ins Detail gehen: Klicken Sie <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/linkfilter/?u=https%3A%2F%2Fgithub.com%2FValveSoftware%2Fcounter-strike_rules_and_regs%2Fblob%2Fmain%2Ftournament-operation-requirements.md" rel="noopener nofollow" tabindex="0"><span data-tooltip-text="github.com">hier</span></a>, um die Bedingungen einzusehen, die wir in Zukunft zu den Lizenzvereinbarungen von Turnierorganisatoren hinzufügen.<br/><br/>Counter-Strike macht dann am meisten Spaß, wenn Teams auf Augenhöhe gegeneinander antreten. Diese neuen Regeln sind Teil unseres Engagements für die langfristige Nachhaltigkeit von Counter-Strike als E-Sport. Wir möchten sicherstellen, dass professionelles Counter-Strike ein offener E-Sport bleibt, bei dem der Erfolg von Teams allein durch ihr Können bestimmt wird.<br/><br/>Sicherlich bedarf es bei der Umstellung auf die neuen Regeln noch dem letzten Schliff, wir sind jedoch auf die Zukunft gespannt.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">7090437900079084674</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Der wahren besten Spieler</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4194621169493598732?l=german</link>
      <description><![CDATA[Seit der Veröffentlichung von CS2 haben Community-Kartenersteller hart daran gearbeitet, neue Inhalte zu erschaffen und einige Klassiker zu aktualisieren. Heute freuen wir uns, die ersten Community-Karten für CS2 präsentieren zu dürfen.<br/><br/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/bbf2dd17698bcba8bae487ca7a0783a441581476.png"/><br/>Falls Sie von italienischen Hochzeiten oder betriebsamen Flugzeugwerken (oder von beidem) träumen, haben wir gute Nachrichten: Memento und Assembly sind jetzt im Spielmodus Wingman verfügbar.<br/><br/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/df15c710ff065c92619e712ecf6ee4492e93ac27.png"/><br/>Und falls Sie sich nach mehr Chaos sehnen … dann tauchen Sie doch in die klassische Karte Pool Day ein, die jetzt im Spielmodus Wettrüsten verfügbar ist.<br/><br/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/d2ad077ed631514103c5eb83183790cd4829a5f6.png"/><br/>Zu guter Letzt können Sie sich in den Spielmodi Deathmatch, Gelegenheitsspiel und sogar im Wettkampfmodus durch die Straßen von Thera und Mills kämpfen. <br/><br/>Apropos Wettkampfmodus: Wir haben die kartenspezifischen Skill-Gruppen überarbeitet. Neben der Neuverteilung der Spieler über die verschiedenen Skill-Gruppen ist es jetzt einfacher, überhaupt einen Rang zu erhalten.<br/><br/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/dda0b5f6d6fa18ac9274627c2b8a5e393d645ad0.png"/><br/><br/>Das heutige Update enthält auch eine Vielzahl weiterer Fehlerbehebungen und Anpassungen, darunter eine brandneue Anzeige für den besten Spieler (diese ist im Spielmodus Premium sogar animiert!) und neue Möglichkeiten zur Optimierung der Grafikeinstellungen. <br/><br/>Stürzen Sie sich in ein Spiel und überzeugen Sie sich selbst!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4194621169493598732</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Der Preis ist heiß</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4177730135016204539?l=german</link>
      <description><![CDATA[Das heutige Update legt ein besonderes Augenmerk auf die Wirtschaft der Antiterroreinheit: Der Preis für die M4A4 und die Brandgranate wurde reduziert und die Terroristen erhalten etwas weniger Einkommen, wenn die Bombe entschärft wird.<br/><br/><video autoplay="" height="auto" loop="" playsinline="" poster="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/07975a254ee44f0d2674f271a21204d0761ec85d.png?origin=" width="100%"><source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/4b75b3b9464ad1389e13d65911781ada4dda3f47.mp4?origin=" type="video/mp4"/><source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/e54cfc1edae4997920e5db8145edeb377af94fc1.webm?origin=" type="video/webm"/></video><br/><br/>Zusätzlich zu den Preissenkungen wurde die Brandgranate etwas überarbeitet und erhält neue visuelle Effekte für die Explosion und die Flammen; außerdem wurde die Branddauer und der Ausbreitungsbereich reduziert. <br/><br/>Was das Gameplay betrifft, so wurden einige signifikante Änderungen am Bombenort A auf Vertigo vorgenommen. Werfen Sie einen Blick darauf, denn künftig ist dies der umkämpfte Bombenort im Wingman-Modus!<br/><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/955406bdcb60dba4a59ce0926fdd180946b7d9bb.png"/><br/><br/>Alle Fans der Kilowatt-Kollektion aufgepasst! Wenn Sie eine Kiste der Kollektion „Kilowatt“ mit einem Schlüssel öffnen, haben Sie jetzt die Möglichkeit, die gesamte Kollektion (mit Ausnahme der seltenen Bonusgegenstände) eine Woche lang zu mieten, anstatt nur einen Gegenstand daraus zu erhalten. Sie können mit den Waffen während dieser Woche so oft spielen, wie Sie möchten; die Waffen können jedoch nicht durch Aufkleber oder Namensschilder angepasst werden.<br/><br/>Ferner bringt das Update noch zahlreiche weitere Änderungen mit sich, einschließlich einiger Verbesserungen am Spielerlebnis im Hinblick auf die Demo-Wiedergabe, die Intelligenz von Hühnern und ein paar überfälligen Frühjahrsputzarbeiten. Gute Nachrichten also für alle Fans der „diversen Fehlerbehebungen“.<br/><br/>Stürzen Sie sich in ein Spiel und schauen Sie, was es Neues gibt!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4177730135016204539</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Auf der anderen Seite …</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4202497395512481609?l=german</link>
      <description><![CDATA[Das heutige Update enthält eine Reihe von Verbesserungen der Spielqualität, die alle Bereiche des Spiels betreffen, von den Karten über die Benutzeroberfläche bis hin zum Gameplay. Unten finden Sie einige der wichtigsten Neuerungen. Werfen Sie auch einen Blick auf die <a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/news/app/730/view/4202497395513061959?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="store.steampowered.com">Patchnotizen</span></a>, um mehr zu erfahren!<br/><br/><video autoplay="" height="auto" loop="" playsinline="" poster="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/2723ea38b9ba52592038731f15e5e9ba512be979.png?origin=" width="100%"><source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/1a9b430c3ae10f5ec94a27d24f87187618d1919a.mp4?origin=" type="video/mp4"/><source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/758e01194008b2d20797a378de390cdc24305cf9.webm?origin=" type="video/webm"/></video><br/>Linkshänder aufgepasst! Spieler können jetzt das Ansichtsmodell zwischen Links- und Rechtshänder umschalten. Sie können Ihr bevorzugtes Ansichtsmodell in den Einstellungen anpassen und auch während einer Runde vorübergehend die Hand durch Drücken einer Taste wechseln (Standard: H auf US-Tastaturen).<br/><br/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/897b47892c65929ccd471ccff7d5aa65696eeb6f.png"/><br/>Das Kaufmenü hat ein paar neue Tricks auf Lager. Um Ihnen bei der Entscheidung zu helfen, ob Sie kaufen oder lieber sparen sollten, finden Sie jetzt oben im Titelbereich des Kaufmenüs eine Anzeige des Mindesteinkommens der nächsten Runde, das Sie garantiert erhalten werden. (Danke, Kadomos!) Im unteren Teil des Kaufmenüs finden Sie den neuen Bereich „Verschenkte Waffen“. Hier werden alle Waffen, die Sie oder andere Teammitglieder in der Kaufzone fallen gelassen haben, angezeigt (und können direkt aufgenommen werden).<br/><br/><video autoplay="" height="auto" loop="" playsinline="" poster="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/f1462b7eefe16c70d61291b8676b1a404688da37.png?origin=" width="100%"><source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/e14db7419e60d31e09ed7d199683561d061bbc17.mp4?origin=" type="video/mp4"/><source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/ce366b2eaaf9211f367b50eec46533f8f99ba207.webm?origin=" type="video/webm"/></video><br/>Darüber hinaus enthält das heutige Update einige weitere Änderungen am HUD bzw. an der Benutzeroberfläche. Für diejenigen unter Ihnen, die versuchen, sich unzählige Orientierungspunkte für präzise Granatenwürfe zu merken, gibt es eine kleine Hilfestellung: Kurz nach dem Ziehen des Sicherheitsstiftes einer Granate erscheint jetzt eine Ausrichtungshilfe (die Wartezeit bis zum Einblenden kann für jeden Granatentyp individuell angepasst werden). Und falls Sie bisher Schwierigkeiten hatten, durch Rauchgranaten zu navigieren, gibt es jetzt einen alternativen Zoom für die Radarkarte inklusive einer Tastenbelegung, um während einer Runde zwischen dieser und der normalen Zoomstufe umschalten zu können.<br/><br/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/ac9e7e5f1f6386cfec4de86e771a6fdc7206471c.png"/><br/>Wir haben die Kartengruppe für den Aktiven Dienst (für die Premium-Spielsuche und Wettkämpfe) aktualisiert: Overpass wurde entfernt und Dust II kehrt zurück. Außerdem wurden Änderungen an vielen anderen Karten vorgenommen, insbesondere an Inferno.<br/><br/>Stürzen Sie sich direkt in ein Spiel und entdecken Sie, was es alles Neues gibt, oder üben Sie mit Ihren Freunden: Offline- und Workshop-Karten können jetzt mit Spielern in einer Lobby gestartet werden.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4202497395512481609</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Die Meister des Kopenhagen-Majors</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4185606994270578198?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/75c3204fcb2874385f7c3e1dafeb00003b76502e.png"/><br/>Herzlichen Glückwunsch an Natus Vincere zum Sieg bei der ersten CS2-Meisterschaft!<br/><br/>Vor einer ausverkauften Arena und über 1,8 Millionen Zuschauern aus aller Welt trafen NAVI und FaZe im Finale einer der am härtesten umkämpften Counter-Strike-Meisterschaften aller Zeiten aufeinander. Die Teams gewannen auf Ancient und Mirage die Kartenwahl des jeweils anderen, sodass die Entscheidung auf Inferno fallen musste. Dort konnten b1t, jL, Aleksib, iM und w0nderful mit einer beeindruckenden Teamleistung die Trophäe und den Meistertitel für sich beanspruchen.<br/><br/>Um diesen Triumph gebührend zu feiern, ist die Aufkleberkapsel der Meister ab sofort zum Kauf erhältlich. Die Kapsel enthält die Autogramme aller Spieler des Meisterteams in der Qualität Standard, Glitzer, Holo und Gold. 50 % der Erlöse aus dem Verkauf fließen an die Spieler und die Organisatoren.<br/><br/>Und damit kommt das Kopenhagen-Major zum Ende. Bis zum nächsten Mal in Shanghai!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4185606994270578198</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sonntag der Meister in Kopenhagen</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4167591962341209737?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/d127fb6e4685f88d2921a5735ccba009dc2ff68d.png"/><br/>Im Halbfinale des Kopenhagen-Majors standen sich vier Counter-Strike-Titanen gegenüber: FaZe Clan gegen Team Vitality und Natus Vincere gegen G2 Esports.<br/> <br/>Und die Halbfinalisten haben die Erwartungen mehr als erfüllt: In beiden Begegnungen wurden alle drei Karten benötigt, bis sich letztlich der Staub legte und FaZe Clan und Natus Vincere als Sieger triumphierten. Diese beiden Teams treffen nun im Finale der ersten großen Meisterschaft von Counter-Strike 2 aufeinander.<br/><br/>Der Sonntag der Meister beginnt mit einem Showmatch um 18:15 Uhr MESZ, gefolgt vom Finale um 20:00 Uhr MESZ.<br/><br/>Auch wenn sich das Major dem Ende zuneigt, können Sie Ihre Lieblingsteams und -spieler noch unterstützen. Turniergegenstände sind im Spiel erhältlich, wobei 50 % der Erlöse aus dem Verkauf an die teilnehmenden Spieler, Teams und Organisationen des von PGL organisierten Kopenhagen-Majors fließen. <br/><br/>Bis Sonntag!<br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4167591962341209737</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PGL Kopenhagen-Major 2024 – Play-offs und Pick’Ems</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4104540932633328367?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/b80e4de648288b7a193fb2218f6c6c6b348fa18a.png"/><br/>Die K.-o.-Phase des von PGL organisierten Kopenhagen-Majors ist zu Ende. Die verbliebenen acht Teams kämpfen um die erste große Meisterschaft von Counter-Strike 2.<br/><br/>Herzlichen Glückwunsch an Team Spirit und MOUZ, die mit einem perfekten Ergebnis von 3:0 ungeschlagen blieben. Eternal Fire, Cloud9 und Team Vitality konnten sich jeweils mit einem Ergebnis von 3:1 durchsetzen, während Natus Vincere, G2 Esports und FaZe Clan über die volle Distanz gehen und alle fünf Begegnungen bestreiten mussten, um schließlich mit einem Ergebnis von 3:2 in die letzte Phase einzuziehen.<br/><br/>Die Spiele der Play-offs beginnen am Donnerstag, dem 28. März, in der Royal Arena in Kopenhagen. Die Tipps für die Pick’Em Challenge müssen vor Beginn des ersten Play-off-Spiels abgegeben werden. Also tippen Sie am besten schon jetzt!<br/><br/>Zur Erinnerung: Team- und Spieleraufkleber sind ab sofort erhältlich. 50 % der Erlöse aus dem Verkauf fließen an die teilnehmenden Spieler, Teams und Organisationen des von PGL organisierten Kopenhagen-Majors.<br/><br/>Viel Glück und viel Spaß!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4104540932633328367</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PGL Kopenhagen-Major 2024: Aufkleber!</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4104540932612285123?l=german</link>
      <description><![CDATA[Die Auftaktphase des von PGL organisierten Kopenhagen-Majors ist zu Ende und schon jetzt zeichnet sich eine spannende Geschichte ab. Neue Teams stellen sich der Herausforderung. Erfahrene Teams erreichen ihre Bestform zum perfekten Zeitpunkt. Besonders die Regionen Asien und Amerika zeigen, was sie können. Wer erreicht die Play-offs? Schalten Sie während der K.-o.-Phase ein, um es herauszufinden!<br/><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/d58744721b2c90bc58597bd0aeee173411b2c185.png"/><br/>Falls Sie nach einer Möglichkeit gesucht haben, Ihre Unterstützung für Ihre Lieblingsteams zum Ausdruck zu bringen, bietet sich Ihnen jetzt die Gelegenheit: Aufkleberkapseln mit Teamlogos und Spielerautogrammen können ab sofort im Major-Hub erworben werden. Die Kapseln enthalten alle Spieler- und Teamaufkleber des Majors in der Qualität Standard, Glitzer, Holo und Gold. 50 % des Erlöses aus dem Verkauf fließen an die am Major teilnehmenden Spieler und Organisationen.<br/><br/>Hier noch ein Hinweis für alle Spieler, die an der Pick’Em Challenge teilnehmen: Vergessen Sie nicht, Ihre Tipps vor den ersten Spielen der K.-o.-Phase abzugeben!<br/><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4104540932612285123</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PGL Kopenhagen-Major 2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/6727887174668178386?l=german</link>
      <description><![CDATA[Im Dezember 2023 begann für Hunderte Teams aus aller Welt der lange, beschwerliche Weg zum ersten Major für Counter-Strike 2. Die Teams kämpften sich durch offene, geschlossene und regionale Qualifikationsrunden – und jetzt sind nur noch 24 übrig. Seien Sie ab dem 17. März beim von PGL gesponserten Kopenhagen-Major 2024 mit dabei und erleben Sie, wie die weltweit besten Counter-Strike-Teams um die Meisterschaft kämpfen!<br/><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/928b9520fe984786a92fbffb671023a42770d990.png"/><br/>Heute veröffentlichen wir einen brandneuen Hub für den Kopenhagen-Major 2024. Dort können Sie an der Pick’Em Challenge teilnehmen sowie einen Zuschauerpass, Souvenirpakete und (demnächst) auch Team- und Spieleraufkleber erwerben. Die Hälfte des Erlöses aus dem Verkauf von Turniergegenständen geht direkt an Spieler und Organisationen.<br/><br/>Mit einem aktivierten Zuschauerpass können Sie durch die Teilnahme an der Pick’Em Challenge Ihre Münze für den Kopenhagen-Major 2024 aufwerten und zusätzliche Souvenirpakete verdienen. Ebenso werden Sie in einer Rangliste für Spieler mit aktiviertem Zuschauerpass angezeigt, wo Sie Ihre Ergebnisse der Pick’Em Challenge mit denen Ihrer Freunde vergleichen können.<br/><br/><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/e819d0a262182a891fcd7e8970f43e65b6072106.png"/><br/>Bislang benötigte jeder Spieler einen aktivierten Zuschauerpass, um an der Pick’Em Challenge teilzunehmen. Damit ist jetzt Schluss! Alle Spieler mit Prime-Status können jetzt kostenlos ihre Tipps für die Pick’Em Challenge abgeben. Um jedoch Herausforderungen abzuschließen und Belohnungen einer Eventphase zu erhalten, müssen Sie vor Beginn der jeweiligen Phase einen Zuschauerpass aktivieren.<br/><br/>Geben Sie also Ihre Tipps ab und feuern Sie Ihre Lieblingsteams an; das von PGL gesponserte Kopenhagen-Major 2024 steht vor der Tür!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">6727887174668178386</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ruf zu den Waffen</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4064004264605245458?l=german</link>
      <description><![CDATA[<a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/armsrace?snr=" tabindex="0"><span><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/aaae97dfe5530d92066a520ee5f83b233e926a0b.png"/></span></a><br/>Der Spielmodus „Wettrüsten“ kehrt zurück! Schnappen Sie sich Ihre Waffen und rüsten Sie sich für ein chaotisches Wettrennen an die Spitze. Erzielen Sie zwei Abschüsse mit jeder Waffe, um die letzte Stufe zu erreichen, oder rauben Sie Ihren Gegnern den Fortschritt mit dem Messer (oder jetzt auch mit der Zeus)! Kämpfen Sie sich bis zur Messerstufe hoch und erzielen Sie die letzte Tötung, um den Sieg davonzutragen.<br/><br/>Das heutige Update umfasst noch viel mehr, von der freien Platzierung von Aufklebern über neue Inhalte bis hin zu Änderungen am Gameplay. Weitere Informationen erhalten Sie <a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/armsrace?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="store.steampowered.com">hier</span></a>.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4064004264605245458</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Verdienstmedaille 2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/6107508076983703492?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images//3381077/6eba6fdad2eeb08061c08631ae1ebe7e14099427.png"/><br/><br/>Würdigen Sie Ihre Zeit in CS2 mit der brandneuen Verdienstmedaille 2024, die ab dem 1. Januar erhältlich ist!<br/><br/>Um Ihre Verdienstmedaille zu erhalten, müssen Sie Ihren CS2-Profilrang erhöhen, indem Sie in den offiziellen Spielmodi Erfahrungspunkte verdienen. Wenn Sie Profilrang 40 („Globaler General“) erreichen, haben Sie die Möglichkeit, Ihren Profilrang zurückzusetzen und eine Verdienstmedaille 2024 zu erhalten (oder aufzuwerten). Die Verdienstmedaille ist ein besonderes Abzeichen, das Sie überall dort zur Schau stellen können, wo Ihr Avatar angezeigt wird.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">6107508076983703492</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Der Karten-Workshop</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3787024475483064536?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/9b5fa738bb8617b7799066bedc75c1ab47ce6b23.png"/><br/>Der Karten-Workshop steht ab sofort zur Verfügung.<br/><br/>Kartenersteller aus der Community können ihre Karten im Workshop hochladen und Community-Server diese hosten. Wenn Sie einige Workshop-Karten im Offline-Modus ausprobieren möchten, können Sie diese im Workshop abonnieren und über den Tab „Spielen“ auswählen.<br/><br/>Darüber hinaus veröffentlichen wir heute eine Reihe weiterer Aktualisierungen für Workshop-Werkzeuge sowie zahlreiche Fehlerbehebungen und Anpassungen für CS2. Werfen Sie einen Blick auf die Patchnotizen, spielen Sie ein paar Spiele und schicken Sie uns weiterhin Ihr Feedback!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3787024475483064536</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Der Beginn einer neuen Ära</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3747614808335282785?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/8d881c9e69922ab988c6304052979d16bc920346.png"/><br/>Counter-Strike 2 ist endlich da.<br/><br/>Schauen Sie sich doch mal um. Counter-Strike 2 repräsentiert die bisher größte technische Innovation in der Geschichte des Franchise. Entdecken Sie schon heute neue Funktionen und freuen Sie sich auf spannende Updates in den kommenden Jahren.<br/><br/>Wenn Sie gerade erst zum Spiel zurückkehren, finden Sie Ihre Lieblingskarten und Spielmodi genau dort, wo Sie sie zurückgelassen haben, zusammen mit einem überarbeiteten Premium-Modus, in dem Sie Ihre brandneue CS-Wertung erspielen können. Steigen Sie in den Rängen auf und finden Sie heraus, wo Sie in den globalen und regionalen Bestenlisten platziert sind.<br/><br/>Wenn Sie neu sind, können Sie die Grundlagen in einem Offline-Trainingslager erlernen und Ihre Fähigkeiten in den Spielmodi Gelegenheitsspiel und Deathmatch verbessern. Sobald Sie den Wettkampfmodus freigeschaltet haben, können Sie richtig loslegen.<br/><br/>Schnappen Sie sich Ihre Freunde und schließen Sie sich Millionen von Spielern auf der ganzen Welt an. Willkommen bei Counter-Strike 2.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3747614808335282785</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jetzt sind Sie dran</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3644028846252008595?l=german</link>
      <description><![CDATA[Heute aktualisieren wir die limitierte Testphase von CS2 mit einer neuen Karte (Inferno!) und der brandneuen CS-Wertung. <br/><br/>Ihre CS-Wertung ist ein sichtbarer Maßstab Ihrer Leistungen in Counter-Strike und bestimmt, welchen Platz Sie auf den globalen und regionalen Bestenlisten einnehmen. Um Ihre CS-Wertung zu erhalten, müssen Sie einfach nur Partien im aktualisierten Premium-Modus (unserem Wettkampfmodus des aktiven Dienstes mit Auswahl-/Bannphase), wahlweise allein oder mit Freunden, spielen.<br/><br/><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="748" src="https://www.youtube.com/embed/s6BNHro0vSg;full" style="width: 748px; height: 420px;" width="748"></iframe><br/><br/>Des Weiteren beginnen wir heute mit dem Prozess, so viele teilnahmeberechtigte Spieler wie möglich zur limitierten Testphase von CS2 einzuladen. Teilnahmeberechtigt sind Spieler, die den CS:GO-Prime-Status und eine offizielle Skill-Gruppe für die Wettkampf-Spielsuche besitzen sowie die meisten ihrer offiziellen Spielsuchpartien in einer der Regionen gespielt haben, in denen die limitierte Testphase läuft.<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Zeit sparen</div>Im Verlauf des letzten Jahrzehnts haben wir Aktualisierungen für eine ausgeglichenere Wirtschaft und Waffen vorgenommen, um unnötige Elemente zu entfernen und die Anzahl unangefochtener Runden in CS-Partien zu reduzieren.<br/><br/>Aufgrund dieser Änderungen können aufregende Wettkampfpartien in weniger Runden bestritten werden. Und kürzere Partien bedeuten, dass Spieler mehr und öfter spielen können. Deshalb reduzieren wir mit CS2 die maximale Anzahl von Runden auf 24 in der regulären Spielzeit (mit 6 Runden in der Verlängerungsphase im Fall eines Unentschiedens) für Premium- und Wettkampf-Spiele sowie die Majors.<br/><br/>Wir erwarten, dass sich Struktur und Ablauf von Partien mit der Zeit weiterentwickeln, während sich die Community darauf einstellt. Wir freuen uns darauf, zu sehen, was die Zukunft bringt.<br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3644028846252008595</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
