<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - News (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 News Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2024 01:29:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>A Call to Arms</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4064004264605245458?l=german</link>
      <description><![CDATA[<a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/armsrace?snr=" tabindex="0"><span><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/aaae97dfe5530d92066a520ee5f83b233e926a0b.png"/></span></a><br/>Arms Race has returned! Grab your guns and brace yourself for a chaotic race to the top. Get two kills with each weapon to reach the final stage, or steal your opponents’ progress with your knife (or now with the Zeus)! Work your way up to the knife stage and earn the final kill to secure the win.<br/><br/>There's a lot more shipping today, from custom sticker placement to new content to gameplay updates. Click <a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/armsrace?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="store.steampowered.com">here</span></a> to learn more!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4064004264605245458</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Verdienstmedaille 2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/6107508076983703492?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images//3381077/6eba6fdad2eeb08061c08631ae1ebe7e14099427.png"/><br/><br/>Würdigen Sie Ihre Zeit in CS2 mit der brandneuen Verdienstmedaille 2024, die ab dem 1. Januar erhältlich ist!<br/><br/>Um Ihre Verdienstmedaille zu erhalten, müssen Sie Ihren CS2-Profilrang erhöhen, indem Sie in den offiziellen Spielmodi Erfahrungspunkte verdienen. Wenn Sie Profilrang 40 („Globaler General“) erreichen, haben Sie die Möglichkeit, Ihren Profilrang zurückzusetzen und eine Verdienstmedaille 2024 zu erhalten (oder aufzuwerten). Die Verdienstmedaille ist ein besonderes Abzeichen, das Sie überall dort zur Schau stellen können, wo Ihr Avatar angezeigt wird.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">6107508076983703492</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Der Karten-Workshop</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3787024475483064536?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/9b5fa738bb8617b7799066bedc75c1ab47ce6b23.png"/><br/>Der Karten-Workshop steht ab sofort zur Verfügung.<br/><br/>Kartenersteller aus der Community können ihre Karten im Workshop hochladen und Community-Server diese hosten. Wenn Sie einige Workshop-Karten im Offline-Modus ausprobieren möchten, können Sie diese im Workshop abonnieren und über den Tab „Spielen“ auswählen.<br/><br/>Darüber hinaus veröffentlichen wir heute eine Reihe weiterer Aktualisierungen für Workshop-Werkzeuge sowie zahlreiche Fehlerbehebungen und Anpassungen für CS2. Werfen Sie einen Blick auf die Patchnotizen, spielen Sie ein paar Spiele und schicken Sie uns weiterhin Ihr Feedback!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3787024475483064536</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Der Beginn einer neuen Ära</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3747614808335282785?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/8d881c9e69922ab988c6304052979d16bc920346.png"/><br/>Counter-Strike 2 ist endlich da.<br/><br/>Schauen Sie sich doch mal um. Counter-Strike 2 repräsentiert die bisher größte technische Innovation in der Geschichte des Franchise. Entdecken Sie schon heute neue Funktionen und freuen Sie sich auf spannende Updates in den kommenden Jahren.<br/><br/>Wenn Sie gerade erst zum Spiel zurückkehren, finden Sie Ihre Lieblingskarten und Spielmodi genau dort, wo Sie sie zurückgelassen haben, zusammen mit einem überarbeiteten Premium-Modus, in dem Sie Ihre brandneue CS-Wertung erspielen können. Steigen Sie in den Rängen auf und finden Sie heraus, wo Sie in den globalen und regionalen Bestenlisten platziert sind.<br/><br/>Wenn Sie neu sind, können Sie die Grundlagen in einem Offline-Trainingslager erlernen und Ihre Fähigkeiten in den Spielmodi Gelegenheitsspiel und Deathmatch verbessern. Sobald Sie den Wettkampfmodus freigeschaltet haben, können Sie richtig loslegen.<br/><br/>Schnappen Sie sich Ihre Freunde und schließen Sie sich Millionen von Spielern auf der ganzen Welt an. Willkommen bei Counter-Strike 2.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3747614808335282785</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jetzt sind Sie dran</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3644028846252008595?l=german</link>
      <description><![CDATA[Heute aktualisieren wir die limitierte Testphase von CS2 mit einer neuen Karte (Inferno!) und der brandneuen CS-Wertung. <br/><br/>Ihre CS-Wertung ist ein sichtbarer Maßstab Ihrer Leistungen in Counter-Strike und bestimmt, welchen Platz Sie auf den globalen und regionalen Bestenlisten einnehmen. Um Ihre CS-Wertung zu erhalten, müssen Sie einfach nur Partien im aktualisierten Premium-Modus (unserem Wettkampfmodus des aktiven Dienstes mit Auswahl-/Bannphase), wahlweise allein oder mit Freunden, spielen.<br/><br/><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="748" src="https://www.youtube.com/embed/s6BNHro0vSg;full" style="width: 748px; height: 420px;" width="748"></iframe><br/><br/>Des Weiteren beginnen wir heute mit dem Prozess, so viele teilnahmeberechtigte Spieler wie möglich zur limitierten Testphase von CS2 einzuladen. Teilnahmeberechtigt sind Spieler, die den CS:GO-Prime-Status und eine offizielle Skill-Gruppe für die Wettkampf-Spielsuche besitzen sowie die meisten ihrer offiziellen Spielsuchpartien in einer der Regionen gespielt haben, in denen die limitierte Testphase läuft.<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Zeit sparen</div>Im Verlauf des letzten Jahrzehnts haben wir Aktualisierungen für eine ausgeglichenere Wirtschaft und Waffen vorgenommen, um unnötige Elemente zu entfernen und die Anzahl unangefochtener Runden in CS-Partien zu reduzieren.<br/><br/>Aufgrund dieser Änderungen können aufregende Wettkampfpartien in weniger Runden bestritten werden. Und kürzere Partien bedeuten, dass Spieler mehr und öfter spielen können. Deshalb reduzieren wir mit CS2 die maximale Anzahl von Runden auf 24 in der regulären Spielzeit (mit 6 Runden in der Verlängerungsphase im Fall eines Unentschiedens) für Premium- und Wettkampf-Spiele sowie die Majors.<br/><br/>Wir erwarten, dass sich Struktur und Ablauf von Partien mit der Zeit weiterentwickeln, während sich die Community darauf einstellt. Wir freuen uns darauf, zu sehen, was die Zukunft bringt.<br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3644028846252008595</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chancengleichheit schaffen</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3677802763035982969?l=german</link>
      <description><![CDATA[Counter-Strike macht dann am meisten Spaß, wenn Teams auf Augenhöhe gegeneinander antreten und nur ihr Können den Erfolg bestimmt. <br/><br/>In den vergangenen Jahren haben wir jedoch beobachtet, wie die professionelle Counter-Strike-Gemeinschaft allmählich von diesem Ideal abgewichen ist. Sie riegelte sich immer weiter ab und der Zugang zum höchsten Wettbewerbsniveau wird zunehmend von Geschäftsbeziehungen bestimmt. <br/><br/>Wir sind der Meinung, dass Counter-Strike ein offener E-Sport sein sollte. Deshalb werden wir neue Anforderungen für die Durchführung großer Wettkampfveranstaltungen geltend machen. Die Details sind noch in Arbeit, aber hier sind einige Grundzüge:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Organisatoren eines Turniers dürfen keine besonderen Geschäftsbeziehungen oder einen Interessenkonflikt mit den teilnehmenden Teams haben. <br/><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Grundlage für Turniereinladungen wird entweder unser Ranglistensystem sein (mehr Informationen finden Sie <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/linkfilter/?url=https://github.com/ValveSoftware/counter-strike/tree/main/regional_standings" rel="noopener nofollow" tabindex="0"><span data-tooltip-text="github.com">hier</span></a>) oder die Teilnehmer werden durch offene Qualifikationsturniere ermittelt. <br/><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Jegliche Vergütung für teilnehmende Teams, beispielsweise durch einen Preispool, muss veröffentlicht und nach objektiven Kriterien ausgerichtet werden, die von der Community eingesehen werden können. <br/></li></ul>Da die Turnierorganisatoren bereits langfristige Verpflichtungen eingegangen sind, werden diese Anforderungen erst 2025 in Kraft treten. Die Umstellung wird mit einigen Unwegsamkeiten verbunden sein, aber uns liegt das langfristige Wohlergehen von Counter-Strike als E-Sportart am Herzen und wir freuen uns auf eine offene strahlende Zukunft.<br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3677802763035982969</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mach’s gut, Kaufrad!</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3702568031467132888?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/bb624914b5d1b52fcb1c862dedb11d8d42bf7793.png"/>Heute veröffentlichen wir das erste große Update zur limitierten Testphase von CS2. Weitere Informationen zu allen neuen Inhalten finden Sie in den <a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/news/app/730/view/3702568031467145905?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="store.steampowered.com">Patchnotizen</span></a>. Einige der wichtigsten Änderungen des heutigen Updates möchten wir Ihnen allerdings nicht vorenthalten:<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Neues Ausrüstungs- und Kaufmenü</div><br/>Im Ausrüstungsmenü können Sie die Waffen anpassen, die Sie in den Kampf mitnehmen wollen. Sie können sich als T und AT jeweils für vier Pistolen, fünf Waffen mittlerer Reichweite (Maschinenpistolen und schwere Waffen) und fünf Gewehre entscheiden. (Und ja, Sie können beide Varianten der M4 ausrüsten!) Durch einfaches Ziehen und Ablegen in die entsprechenden Waffenslots können Sie Ihr Kaufmenü nach Ihren Wünschen anpassen.<br/><br/>Das Kaufmenü wurde überarbeitet und hat einige zusätzliche Verbesserungen erhalten, unter anderem eine Option zur Rückerstattung aller in dieser Runde gekauften Waffen während der Kaufzeit, sofern diese noch nicht benutzt wurden, sowie farbliche Indikatoren, die anzeigen, welche Gegenstände Ihre Teamkameraden gerade mit sich führen.<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Workshop-Werkzeuge</div><br/>Die limitierte Testphase umfasst auch brandneue Werkzeuge für den Counter-Strike-2-Workshop, die über die Einstellungen im Spiel aktiviert und heruntergeladen werden können. Diese Werkzeuge erlauben es Inhaltserstellern der Community, Waffenlackierungen, Aufkleber und Karten zu kreieren.<br/><br/>Im heutigen Update steckt noch viel mehr, von Anpassungen an den Rauchgranaten über die Eingabe bis zu Animationen. Springen Sie in die limitierte Testphase und senden Sie uns Ihr Feedback an cs2team [at] valvesoftware [dot] com (stellen Sie sicher, dass Ihr Betreff „CS2LT“ enthält).]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3702568031467132888</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Team Vitality – Meister des BLAST.tv Paris-Major 2023!</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3702568031445748803?l=german</link>
      <description><![CDATA[<a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/csgoparis2023?snr=" tabindex="0"><span><img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/f172d2084850b4719a2332c9c98ce030f8ce88c7.png"/></span></a><br/><br/>Herzlichen Glückwunsch an Team Vitality, Meister des BLAST.tv Paris-Major 2023! Team Vitality besiegte GamerLegion im Finale und beendete das Turnier mit einer dominanten Leistung, ohne auch nur eine einzige Karte zu verlieren. <br/><br/>Heute veröffentlichen wir die Autogrammkapsel der Meister mit Autogrammaufklebern von apEX, dupreeh, Magisk, Spinx und ZywOo. Feiern Sie die Meister mit Stil, verfügbar im Standard-, Glitzer-, Holo- und Gold-Design!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3702568031445748803</guid>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Das große Finale</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3686804163583320073?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/c220b33947ffb7e6b36a32bd51a0bdfd88edc0a8.jpg"/><br/><br/>Das von BLAST.tv veranstaltete Paris-Major begann mit 24 Teams und nun stehen die beiden Finalisten fest: GamerLegion und Team Vitality. <br/><br/>GamerLegion besiegte in der Championphase Monte mit 2–0 und Heroic mit 2–1 und ebnete sich so den Weg ins große Finale. <br/><br/>Team Vitality hingegen triumphierte vor französischem Heimpublikum mit jeweils 2–0 über Into the Breach und Apeks. Das große Finale des letzten CS:GO-Majors findet morgen, am 21. Mai, in der Accor Arena in Paris statt.<br/><br/>Teamgegenstände können <a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/csgoparis2023?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="store.steampowered.com">hier</span></a> erworben werden. 50 % der Erlöse unterstützen die am Paris-Major beteiligten Teams und Organisationen.<br/><br/>Wir wünschen den beiden Finalisten viel Glück!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3686804163583320073</guid>
      <pubDate>Sat, 20 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Auf in die Finalrunden</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/5448836977171499668?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/14b184db38811db48b84d3fd439f8caf501aec41.png"/><br/><br/>Die Legendenphase des von BLAST.tv veranstalteten Paris-Majors ist vorüber und die große Bühne ist bereit für die Championphase. Die folgenden Teams kämpfen um den Titel des letzten CS:GO-Majors:<br/><br/><span class="Bold">3–0:</span><br/>Heroic<br/>Vitality<br/><br/><span class="Bold">3–1:</span><br/>GamerLegion<br/>Monte<br/>Team Liquid<br/><br/><span class="Bold">3–2:</span><br/>Apeks<br/>FaZe<br/>Into the Breach<br/><br/>Das Viertelfinale beginnt am Donnerstag, dem 18. Mai, um 15:00 Uhr MESZ. Der Abschluss der Legendenphase bedeutet, dass nun Pick’Em-Prognosen für die Championphase getroffen werden können.<br/><br/>Teamgegenstände können <a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/csgoparis2023?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="store.steampowered.com">hier</span></a> erworben werden. 50 % der Erlöse unterstützen die am Paris-Major beteiligten Teams und Organisationen.<br/><br/>Wir wünschen den acht Finalisten viel Glück!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">5448836977171499668</guid>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Auftritt der Legenden</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/5448836977153818924?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/01a596a210639b94aaf175af53b9c5b8db2ca38f.png"/><br/>Die Herausfordererphase des von BLAST.tv veranstalteten Paris-Majors ist vorüber und die folgenden acht Teams ziehen in die Legendenphase ein:<br/><br/><span class="Bold">3–0:</span><br/>ENCE<br/>G2<br/><br/><span class="Bold">3–1:</span><br/>Apeks<br/>FaZe<br/>Ninjas in Pyjamas<br/><br/><span class="Bold">3–2:</span><br/>GamerLegion<br/>Monte<br/>Team Liquid<br/><br/>Die Legendenphase beginnt am 13. Mai und Pick’Em-Prognosen können bereits getroffen werden. <br/><br/>Teamgegenstände können <a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/csgoparis2023?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="store.steampowered.com">hier</span></a> erworben werden. 50 % der Erlöse unterstützen die am Paris-Major beteiligten Teams und Organisationen.<br/><br/>Wir wünschen den 16 verbleibenden Teams viel Glück!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">5448836977153818924</guid>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Das Paris-Major 2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3717202192664258501?l=german</link>
      <description><![CDATA[<a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/csgoparis2023?snr=" tabindex="0"><span><img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/92f2b149a5b2ed9052397c8b518b7a8807d8cf3b.png"/></span></a><br/><a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/csgoparis2023?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="store.steampowered.com">Das BLAST.TV Paris-Major</span></a> startet am 8. Mai. Wer kann die letzte große CS:GO-Meisterschaft für sich entscheiden?<br/><br/>Unterstützen Sie alle Teams und Spieler mit Aufklebern, Autogrammen und dem Zuschauerpass zum Paris-Major 2023, die ab sofort erhältlich sind. 50 % der Erlöse unterstützen die am Paris-Major 2023 beteiligten Spieler, Teams und Organisationen.<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Zuschauerpass zum Paris-Major 2023</div><br/>Mit einem Zuschauerpass erhalten Sie eine aufwertbare Eventmünze zum BLAST.tv Paris-Major 2023, Zugriff auf die Pick’Em Challenge, Teamgraffiti, Steam.tv-Flair und exklusiven Zugriff auf Souvenirpakete zum BLAST.tv Paris-Major 2023.<br/><br/>Jedes Mal, wenn Sie Ihre Münze aufwerten, erhalten Sie eine Souvenirmarke, die Sie für ein Souvenirpaket eines Spiels Ihrer Wahl einlösen können. Auf Souvenirs sind goldene Aufkleber der Teams und die Karte des Spiels Ihrer Wahl angebracht.<br/><br/>Durch Teilnahme an der Pick’Em Challenge können Sie drei Souvenirmarken verdienen. Sie möchten mehr? Kaufen Sie den Zuschauerpass +3, um drei Souvenirmarken zu erhalten. Sobald Sie den Zuschauerpass zum Paris-Major 2023 aktiviert haben, können Sie so viele Souvenirmarken kaufen wie Sie möchten.<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Team- und Spielerautogrammkapseln</div><br/>Suchen Sie nach Ihrem Lieblingsteam oder -spieler? Dann werfen Sie doch mal einen Blick auf die Team- und Spielerautogrammkapseln mit Standard-, Glitzer-, Holo- und Goldaufklebern. Gleich nach Abschluss des großen Finales können Sie die Autogrammkapsel der Champions mit Autogrammen aller Spieler des siegreichen Teams erwerben.<br/><br/>Das Paris-Major steht vor der Tür. Aktivieren Sie Ihren Zuschauerpass, tippen Sie auf Ihre Favoriten und machen Sie sich bereit mitanzusehen, wie die besten Teams CS:GO-Geschichte schreiben.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3717202192664258501</guid>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Die Anubis-Kollektion</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3729585915985023882?l=german</link>
      <description><![CDATA[Seit November liefern sich die Spieler einen Wettlauf um die Kontrolle über die Brücke und rauschen durch den Kanal von Anubis.<br/><br/>Heute veröffentlichen wir die Kollektion „Anubis“ mit 19 Waffenlackierungen, die von der neuesten Karte der aktiven Dienstgruppe inspiriert sind.<br/><br/><img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/83365b8ee0486f386cb148e31705fc6e2567d66e.png"/><br/><br/>Die Kollektion „Anubis“ ist ab sofort im Spiel erhältlich.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3729585915985023882</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Die neue Ära von Counter-Strike</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3716071937633222892?l=german</link>
      <description><![CDATA[Counter-Strike 2 ist die bisher größte technische Innovation in der Geschichte von Counter-Strike und bildet die Grundlage für zahlreiche neue Funktionen und Updates in den nächsten Jahren.<br/><br/>Alle neuen Funktionen des Spiels werden bei der offiziellen Veröffentlichung im Sommer enthüllt, aber der Weg zu Counter-Strike 2 beginnt schon heute, mit einer limitierten Testphase für CS:GO-Spieler. Während dieser Phase testen wir eine Auswahl der Funktionen, um vor der weltweiten Veröffentlichung noch letzte Probleme zu beseitigen.<br/><br/>Counter-Strike 2 wird diesen Sommer als kostenloses Upgrade von CS:GO veröffentlicht. Also schnappen Sie sich Ihre Ausrüstung, schärfen Sie Ihre Fertigkeiten und bereiten Sie sich auf zukünftige Duelle vor.<br/><br/>Lesen Sie hier weiter, um mehr über einige der Funktionen in der limitierten Testphase von Counter-Strike 2 zu erfahren: <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/linkfilter/?url=https://counter-strike.net/cs2" rel="noopener nofollow" tabindex="0"><span data-tooltip-text="counter-strike.net">https://counter-strike.net/cs2</span></a>!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3716071937633222892</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kiste, Kapsel und Kit!</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3673284490064181315?l=german</link>
      <description><![CDATA[Wir freuen uns, heute die Waffenkiste „Revolution“ mit 17 Waffenlackierungen von Community-Künstlern sowie den Handschuhen aus der Waffenkiste „Clutch“ als seltene Spezialgegenstände zu veröffentlichen.<br/><br/><img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/6cae01a5b6bfcedc83e29567d2543c8dffcdc5e7.png"/><br/><br/>Außerdem enthält das Update die Aufkleberkapsel „Spionage“ mit 21 einzigartigen Aufklebern, die ebenfalls von Künstlern aus dem Steam Workshop stammen. <br/><br/>Zu guter Letzt feiert noch Denzel Curry mit dem Musikkit „ULTIMATE“ sein CS:GO-Debüt, welches „Walkin“, „ULTIMATE“ sowie viele weitere Hits aus seinem 2022 erschienenen Album „Melt My Eyez See Your Future“ enthält.<br/><br/>Alle drei Gegenstände sind jetzt im Spiel verfügbar.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3673284490064181315</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
