<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - News (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 News Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 May 2023 20:33:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Auftritt der Legenden</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/5448836977153818924?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/01a596a210639b94aaf175af53b9c5b8db2ca38f.png"/><br/>Die Herausfordererphase des von BLAST.tv veranstalteten Paris-Majors ist vorüber und die folgenden acht Teams ziehen in die Legendenphase ein:<br/><br/><span class="Bold">3–0:</span><br/>ENCE<br/>G2<br/><br/><span class="Bold">3–1:</span><br/>Apeks<br/>FaZe<br/>Ninjas in Pyjamas<br/><br/><span class="Bold">3–2:</span><br/>GamerLegion<br/>Monte<br/>Team Liquid<br/><br/>Die Legendenphase beginnt am 13. Mai und Pick’Em-Prognosen können bereits getroffen werden. <br/><br/>Teamgegenstände können <a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/csgoparis2023?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="store.steampowered.com">hier</span></a> erworben werden. 50 % der Erlöse unterstützen die am Paris-Major beteiligten Teams und Organisationen.<br/><br/>Wir wünschen den 16 verbleibenden Teams viel Glück!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">5448836977153818924</guid>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Das Paris-Major 2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3717202192664258501?l=german</link>
      <description><![CDATA[<a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/csgoparis2023?snr=" tabindex="0"><span><img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/92f2b149a5b2ed9052397c8b518b7a8807d8cf3b.png"/></span></a><br/><a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/csgoparis2023?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="store.steampowered.com">Das BLAST.TV Paris-Major</span></a> startet am 8. Mai. Wer kann die letzte große CS:GO-Meisterschaft für sich entscheiden?<br/><br/>Unterstützen Sie alle Teams und Spieler mit Aufklebern, Autogrammen und dem Zuschauerpass zum Paris-Major 2023, die ab sofort erhältlich sind. 50 % der Erlöse unterstützen die am Paris-Major 2023 beteiligten Spieler, Teams und Organisationen.<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Zuschauerpass zum Paris-Major 2023</div><br/>Mit einem Zuschauerpass erhalten Sie eine aufwertbare Eventmünze zum BLAST.tv Paris-Major 2023, Zugriff auf die Pick’Em Challenge, Teamgraffiti, Steam.tv-Flair und exklusiven Zugriff auf Souvenirpakete zum BLAST.tv Paris-Major 2023.<br/><br/>Jedes Mal, wenn Sie Ihre Münze aufwerten, erhalten Sie eine Souvenirmarke, die Sie für ein Souvenirpaket eines Spiels Ihrer Wahl einlösen können. Auf Souvenirs sind goldene Aufkleber der Teams und die Karte des Spiels Ihrer Wahl angebracht.<br/><br/>Durch Teilnahme an der Pick’Em Challenge können Sie drei Souvenirmarken verdienen. Sie möchten mehr? Kaufen Sie den Zuschauerpass +3, um drei Souvenirmarken zu erhalten. Sobald Sie den Zuschauerpass zum Paris-Major 2023 aktiviert haben, können Sie so viele Souvenirmarken kaufen wie Sie möchten.<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Team- und Spielerautogrammkapseln</div><br/>Suchen Sie nach Ihrem Lieblingsteam oder -spieler? Dann werfen Sie doch mal einen Blick auf die Team- und Spielerautogrammkapseln mit Standard-, Glitzer-, Holo- und Goldaufklebern. Gleich nach Abschluss des großen Finales können Sie die Autogrammkapsel der Champions mit Autogrammen aller Spieler des siegreichen Teams erwerben.<br/><br/>Das Paris-Major steht vor der Tür. Aktivieren Sie Ihren Zuschauerpass, tippen Sie auf Ihre Favoriten und machen Sie sich bereit mitanzusehen, wie die besten Teams CS:GO-Geschichte schreiben.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3717202192664258501</guid>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Die Anubis-Kollektion</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3729585915985023882?l=german</link>
      <description><![CDATA[Seit November liefern sich die Spieler einen Wettlauf um die Kontrolle über die Brücke und rauschen durch den Kanal von Anubis.<br/><br/>Heute veröffentlichen wir die Kollektion „Anubis“ mit 19 Waffenlackierungen, die von der neuesten Karte der aktiven Dienstgruppe inspiriert sind.<br/><br/><img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/83365b8ee0486f386cb148e31705fc6e2567d66e.png"/><br/><br/>Die Kollektion „Anubis“ ist ab sofort im Spiel erhältlich.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3729585915985023882</guid>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Die neue Ära von Counter-Strike</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3716071937633222892?l=german</link>
      <description><![CDATA[Counter-Strike 2 ist die bisher größte technische Innovation in der Geschichte von Counter-Strike und bildet die Grundlage für zahlreiche neue Funktionen und Updates in den nächsten Jahren.<br/><br/>Alle neuen Funktionen des Spiels werden bei der offiziellen Veröffentlichung im Sommer enthüllt, aber der Weg zu Counter-Strike 2 beginnt schon heute, mit einer limitierten Testphase für CS:GO-Spieler. Während dieser Phase testen wir eine Auswahl der Funktionen, um vor der weltweiten Veröffentlichung noch letzte Probleme zu beseitigen.<br/><br/>Counter-Strike 2 wird diesen Sommer als kostenloses Upgrade von CS:GO veröffentlicht. Also schnappen Sie sich Ihre Ausrüstung, schärfen Sie Ihre Fertigkeiten und bereiten Sie sich auf zukünftige Duelle vor.<br/><br/>Lesen Sie hier weiter, um mehr über einige der Funktionen in der limitierten Testphase von Counter-Strike 2 zu erfahren: <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/linkfilter/?url=https://counter-strike.net/cs2" rel="noopener nofollow" tabindex="0"><span data-tooltip-text="counter-strike.net">https://counter-strike.net/cs2</span></a>!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3716071937633222892</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kiste, Kapsel und Kit!</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3673284490064181315?l=german</link>
      <description><![CDATA[Wir freuen uns, heute die Waffenkiste „Revolution“ mit 17 Waffenlackierungen von Community-Künstlern sowie den Handschuhen aus der Waffenkiste „Clutch“ als seltene Spezialgegenstände zu veröffentlichen.<br/><br/><img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/6cae01a5b6bfcedc83e29567d2543c8dffcdc5e7.png"/><br/><br/>Außerdem enthält das Update die Aufkleberkapsel „Spionage“ mit 21 einzigartigen Aufklebern, die ebenfalls von Künstlern aus dem Steam Workshop stammen. <br/><br/>Zu guter Letzt feiert noch Denzel Curry mit dem Musikkit „ULTIMATE“ sein CS:GO-Debüt, welches „Walkin“, „ULTIMATE“ sowie viele weitere Hits aus seinem 2022 erschienenen Album „Melt My Eyez See Your Future“ enthält.<br/><br/>Alle drei Gegenstände sind jetzt im Spiel verfügbar.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3673284490064181315</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Anu Map Who Bis</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3469488996658509791?l=german</link>
      <description><![CDATA[Das heutige Update enthält Anpassungen am aktiven Kartenpool sowie an einigen Waffen.<br/><br/><img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/00057c6cfafc95cb56238d670a4d2751969158d7. ng"/><br/><br/>Zunächst nehmen wir einige Änderungen am aktiven Kartenpool vor, um zu bestimmen, welche Karten bei der CS:GO-Meisterschaft Paris 2023 gespielt werden.<br/><br/>Anubis wird zum aktiven Dienst hinzugefügt und Dust2 daraus entfernt. Beide Karten bleiben jedoch weiterhin für Gelegenheitsspiel, Deathmatch und den Wettkampfmodus verfügbar.<br/><br/>Wir nehmen auch einige Anpassungen an den Waffen vor. Die Magazingröße der AWP wurde auf fünf Kugeln reduziert (stellen Sie also sicher, dass jede zählt!) und die M4A1-S fügt nun auf weite Entfernungen weniger Schaden zu. <br/><br/>Probieren Sie die Änderungen aus und teilen Sie uns Ihr Feedback mit!<br/><br/>Und danke für den Blogtitel auf Twitter, Ryan (@Schaffurr)!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3469488996658509791</guid>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Die Championphase in Rio steht fest</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3425577645384230500?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/87f8631063b52cac688e2447c06cee909a43b090.png"/><br/><br/>Acht Teams haben zwei unvergessliche und hart umkämpfte Phasen überstanden und sich für die Championphase der Meisterschaft IEM Rio qualifiziert. <br/><br/>Herzlichen Glückwunsch an Cloud9, FURIA, Fnatic, Heroic, Outsiders, MOUZ, Natus Vincere und Team Spirit, die in der ausverkauften Jeunesse Arena vor mehr als 18 000 CS:GO-Fans um den Titel ringen werden. <br/><br/>Die Partien der Championphase beginnen am Donnerstag, dem 10. November. Treffen Sie jetzt Ihre Wahl für die Pick’Em Challenge! Noch ist Zeit, Ihre Lieblingsteams mit Team- und Spielerautogrammaufklebern zu unterstützen, Souvenirmarken zu verdienen (oder zu kaufen) und sich auf den Abschluss der unberechenbarsten Meisterschaft aller Zeiten vorzubereiten. <br/><br/>50 % der Erlöse unterstützen die an der CS:GO-Meisterschaft IEM Rio beteiligten Spieler, Teams und Organisationen.<br/><br/>Wir wünschen allen viel Glück!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3425577645384230500</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gegenstände für die CS:GO-Meisterschaft IEM Rio 2022 sind jetzt verfügbar</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3414317363017248850?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/f2bd31f28e31e6ae1742d556188b57c810760e45.png"/><br/>Die CS:GO-Meisterschaft IEM Rio 2022 ist fast da und Sie können ab sofort Ihre Lieblingsteams unterstützen. Der Zuschauerpass, die Souveniermarken sowie Team- und Spielerautogrammaufkleberkapseln für die CS:GO-Meisterschaft IEM RIO 2022 stehen ab sofort <a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/csgorio2022?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="store.steampowered.com">zum Verkauf</span></a>. <br/><br/>50 % der Erlöse unterstützen die an der CS:GO-Meisterschaft IEM Rio 2022 beteiligten Teams und Organisationen.<br/><br/><span class="Bold">Zuschauerpass</span><br/>Mit dem Zuschauerpass erhalten Sie die Eventmünze zur IEM Rio 2022, Zugriff auf die Pick’Em Challenge, unbegrenzte Teamgraffiti, Steam.tv-Chatflair und exklusiven Zugriff auf Souvenirpakete für die IEM Rio 2022.<br/><br/><span class="Bold">Aufwertbare Eventmünze</span><br/>Aktivieren Sie den Zuschauerpass und erhalten Sie die Eventmünze zur IEM Rio 2022, die Sie durch Spielen der Rio 2022 Pick’Em Challenge aufwerten können. Schließen Sie genug Herausforderungen ab und werten Sie Ihre Münze von Bronze zu Diamant auf!<br/><br/><span class="Bold">Team- und Spielerautogrammaufkleber</span><br/>Team- und Spielerautogrammaufkleberkapseln sind jetzt verfügbar. Beide Aufkleberkapseln enthalten Standard-, Glitzer, Holo- und goldene Aufkleber.<br/><br/>Die ersten Partien der Meisterschaft in Rio beginnen am 31. Oktober – Holen Sie sich also Ihre Gegenstände und tippen Sie jetzt!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3414317363017248850</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alles Gute zum Geburtstag, CS:GO!</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3401926123937881444?l=german</link>
      <description><![CDATA[CS:GO feiert den 10. Geburtstag mit Aufklebern, Karten und Cupcakes!<br/><br/><img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/88695ecb1922d1881ba9ba14d193a0939a7946e6.png"/><br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Aufkleberkapsel zum 10. Geburtstag</div>Die Community hat sich für den Wettbewerb zum 10-jährigen Jubiläum zusammengetan – die Ergebnisse sprechen für sich selbst: Die Aufkleberkapsel zum 10. Geburtstag enthält über 60 von der Community eingereichte Designs, inklusive der brandneuen animierten Qualität „Lentikular“. Herzlichen Glückwunsch an die Gewinner!<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Karten</div>Sie haben sich lange gedulden müssen, doch nun ist es endlich soweit: Tuscan ist jetzt in allen Spielmodi verfügbar. Probieren Sie also diese klassische Karte nach Herzenslust aus!<br/><br/><img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/afed74f51e74df7dec80aab66eb3d7c463be39b5.png"/><br/><br/>Und das ist noch längst nicht alles: Wir haben Anubis und Breach in den Wettkampfmodus zurückgeholt sowie Primetime und Blagai zu Wingman hinzugefügt!<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Kuchen!</div>Was wäre ein Geburtstag bloß ohne Kuchen … genauer gesagt, ein Cupcake verziert mit einer Geburtstagsmünze! In der nächsten Woche (bis Dienstag, dem 23. August) können sich CS:GO-Spieler mit Prime-Status ihre Geburtstagsmünze verdienen, indem sie genug EP für ihren ersten Waffenfund der Woche sammeln.<br/><br/>Zehn Jahre. Zehn Jahre sind eine lange Zeit, doch CS:GO ist populärer denn je. Allein in den letzten 12 Monaten sahen wir mehr Spieler denn je zuvor (durchschnittlich mehr als 20 Millionen einzigartige Spieler monatlich), Zuschauerrekordzahlen für die Majors (2,7 Millionen gleichzeitige Zuschauer) und eine überwältigende Unterstützung der Community durch Einnahmen von über 70 Millionen US-Dollar für professionelle Organisationen, Teams und Spieler. Die Zukunft könnte nicht rosiger aussehen.<br/><br/>Alles Gute zum Geburtstag, CS:GO.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3401926123937881444</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eine neue Kissssssste</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3323108691070585174?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/ad04cc0336aa4bbe4746caf993cffafe6871064f.png"/><br/><br/>Wir freuen uns heute, die Waffenkiste „Rückstoß“ mit 17 Waffenlackierungen von Communitykünstlern und, als seltene Sondergegenstände, den Handschuhen aus der Waffenkiste „Operation Zerbrochener Reißzahn“ zu veröffentlichen!<br/><br/>Die Waffenkiste „Rückstoß“ ist jetzt im Spiel verfügbar!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3323108691070585174</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Die Sieger der PGL Antwerpen 2022 stehen fest!</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3220648787243223905?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/8d7a7fdf91bcefd947752c9ab32914fae631e270.png"/><br/><br/>Dieses Wochenende waren Tausende jubelnder Fans in Antwerpen und Millionen von Zuschauern weltweit Zeugen der Krönung eines neuen Meisters. Herzlichen Glückwunsch an FaZe Clan, die im großen Finale unaufhaltsam zu einem 2:0-Sieg gegen Natus Vincere stürmten.<br/><br/>Heute veröffentlichen wir die Autogrammkapsel des Meisters mit Autogrammaufklebern im Standard-, Glitzer-, Holo- und Gold-Design. Feiern und unterstützen Sie rain, karrigan, broky, ropz und Twistzz mit Stil: 50 % der Erlöse gehen an die beteiligten Spieler und Organisationen dieses Turniers.<br/><br/>Und so findet die Meisterschaft in Antwerpen ein Ende. Auf geht’s nach <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/linkfilter/?url=https://pro.eslgaming.com/tour/csgo/rio/" rel="noopener nofollow" tabindex="0"><span data-tooltip-text="pro.eslgaming.com">Rio</span></a>!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3220648787243223905</guid>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Auf zur Legendenphase!</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3216144458731601001?l=german</link>
      <description><![CDATA[Die Herausfordererphase der PGL-Antwerpen-Meisterschaft ist zu Ende und acht Teams sind in die Legendenphase eingezogen.<br/><br/>G2 Esports und Team Vitality blieben ungeschlagen und mussten sich nur drei gegnerischen Teams stellen, um in die nächste Runde aufzusteigen. ENCE, Outsiders und Team Spirit schlossen die erste Phase mit 3–1 ab. Bad News Eagles, Imperial Esports und Team Liquid mussten bis zum letzten Tag auf den entscheidenden einen Sieg warten, um ihre Tickets zur Legendenphase zu buchen.<br/><br/>Die Legendenphase beginnt am Samstag, dem 14. Mai um 12 Uhr MESZ. Wieder treten sechzehn Teams an, um sich einen der acht Plätze in den Play-offs zu sichern. Erleben Sie die Action live auf <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/linkfilter/?url=https://www.twitch.tv/pgl" rel="noopener nofollow" tabindex="0"><span data-tooltip-text="twitch.tv">Twitch</span></a> oder <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/linkfilter/?url=https://steam.tv/csgo" rel="noopener nofollow" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steam.tv">steam.tv</span></a>.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3216144458731601001</guid>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Neu: CSGO10-Aufkleberwettbewerb</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3126067963253164723?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/b51d7794f31e3795a0335eab5ae103b29ed4b439.png"/><br/><br/>Zur Feier des bevorstehenden 10. Jubiläums von CS:GO akzeptieren wir Einsendungen für eine weitere CS:GO-Aufkleberkapsel.<br/><br/>Diesmal ist das Thema „CS:GO“ (und das ausschließlich). Im Laufe der letzten zehn Jahre hat sich CS:GO von einem Beta-Spiel zu einem der beliebtesten Spiele auf Steam gemausert und wir freuen uns, aus Ihren Einsendungen großartige Aufkleber auszuwählen, die alles rund um CS:GO feiern! Die Aufkleberdesigns können in jedem Stil erstellt werden. Bei allen Designs muss es sich jedoch um Originale handeln, mit Ausnahme der Counter-Strike-Logos bzw. -Symbole.<br/><br/>Bitte versehen Sie diese thematischen Workshop-Einsendungen im Titel mit dem Tag „CSGO10“ (z. B. „CSGO10 | Aufklebername“), um uns bei der Sortierung zu helfen. Bereits vorhandene Workshop-Einsendungen sind für die Kapsel teilnahmeberechtigt. Versichern Sie sich lediglich, dass Sie diese mit dem Tag versehen, damit wir sie einfacher finden.<br/><br/>Alle Einsendungen für dieses Event müssen bis zum 21. Juli 2022 vollendet und eingereicht sein. Die Kapsel wird zum 10. Jubiläum von CS:GO am 21. August 2022 oder zeitnah veröffentlicht. Sämtliche für dieses Event eingesendeten Inhalte sind für zukünftige Aufkleberkapseln teilnahmeberechtigt.<br/> <br/>Viel Glück und viel Spaß. Wir freuen uns auf die Vorschläge unserer Community!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3126067963253164723</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Die Waffenkiste Träume &amp; Alpträume</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3135069454873745304?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/0c4aed1ca9bc3b7a875702f00a88d609ef5b8f2f.png"/><br/><br/>Heute wird die Kiste Träume &amp; Alpträume veröffentlicht! Enthalten sind 17 Waffenlackierungen, die für den <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/linkfilter/?url=https://counter-strike.net/dreams" rel="noopener nofollow" tabindex="0"><span data-tooltip-text="counter-strike.net">Wettbewerb Träume &amp; Alpträume</span></a> aus dem CS:GO-Workshop ausgewählt wurden, sowie die Gamma-Doppler-Messer aus der Operation „Springflut“ als seltene Spezialgegenstände!<br/><br/>Das CS:GO-Team hat sich über 15 000 Einträge von Künstlern aus aller Welt angesehen und 17 Lackierungen für diese Waffenkiste ausgewählt. Jeder Gewinner hat ein Preisgeld von 100.000 US-Dollar erhalten aus insgesamt 1,7 Millionen US-Dollar Preisgeld.<br/><br/>Unter den Gewinnern waren insgesamt 23 verschiedene Künstler, von denen 14 zum ersten Mal ein Werk im Workshop eingereicht haben. Wir danken allen Einsendern für ihre Teilnahme am Wettbewerb. <br/><br/>Die Waffenkiste ist jetzt als Fund im Spiel und im <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/market?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Steam-Communitymart</span></a> erhältlich!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3135069454873745304</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gewinner des Wettbewerbs Träume &amp; Albträume</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/3142945046847716701?l=german</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steamcommunity/public/images/clans/3381077/a3ba798e554c712dc78192505e8170fd4df68b60.jpg"/><br/><br/><a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/news/app/730/view/2999944978192983060?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="store.steampowered.com">Im Juli</span></a> hatten wir den Workshop-Wettbewerb Träume &amp; Albträume angekündigt, ein Kunst-Event, bei dem die zehn Gewinner je 100.000 US-Dollar, insgesamt 1 Million US-Dollar für ihre CS:GO-Waffenlackierungen zum Thema Träume bzw. Albträume erhalten.<br/><br/>Bis Ende der Einreichungsfrist im Oktober erhielten wir über 15.000 Einträge.<br/><br/>Das CS:GO-Team hat die fantastischen Arbeiten von Künstlern und Teams aus aller Welt überprüft und entschieden, dass zehn Gewinner nicht genug sind. Deshalb haben wir sieben zusätzliche Gewinner (insgesamt 17) für einen Gesamtpreis von 1,7 Millionen US-Dollar ausgewählt.<br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">Gewinner</div><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2626590694&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Nextgenz</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2633007094&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">TheDanidem</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2595008565&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Niran</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2607226021&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Sebasteter &amp; Kuch</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2632373434&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Sparkwire &amp; Druida</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2628140608&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Druida</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2620534516&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Maloo</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2589383228&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">supremat</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2632828963&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">oKeyush</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2631297146&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Madara &amp; Blazer</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2632540132&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Anbu &amp; kasim.tattoo</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2632890381&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">hook &amp; KvaHu</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2632971897&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Jerry &amp; zlo</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2628126193&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Des</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2633243684&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Guardian Gear</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2587239450&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Catmagen &amp; b3d</span></a><br/><a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2565442170&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Sorarox</span></a><br/><br/>Die Gewinnerbeiträge wurden von 24 verschiedenen Künstlern erstellt, von denen 14 ihren ersten Beitrag im Workshop eingereicht haben. Aktuell kontaktieren wir alle Gewinner und arbeiten mit ihnen in den kommenden Wochen daran, ihre Gegenstände im Spiel zu veröffentlichen.<br/><br/>Wir bedanken uns herzlich bei allen, die sich die Zeit genommen haben, ihre Werke beizutragen. Wir hoffen, dass wir in Zukunft noch mehr von Ihnen sehen.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3142945046847716701</guid>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
