<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - News (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 News Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <image>
      <url>https://cdn.akamai.steamstatic.com/apps/csgo/images/csgo_react/global/cs2_icon_color_512x512.png</url>
      <title>Counter-Strike 2 - News (German)</title>
      <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/news-feed-de.xml</link>
    </image>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 00:49:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>CS2-Major StarLadder Budapest 2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/578276333072682038</link>
      <description><![CDATA[<p>Während sich das Jahr 2025 dem Ende zuneigt, steht das <a rel="nofollow" href="https://major.starladder.com/en/news/starladder-to-host-2025-cs2-major-in-budapest-s-20-000-seat-mvm-dome">CS2-Major StarLadder Budapest 2025</a> in den Startlöchern. Seien Sie ab dem 24. November mit dabei, wenn die erste Phase des Turniers beginnt.</p><p></p><p>Die ersten drei Phasen des Budapest-Majors werden live vor Publikum im MTK Sportpark ausgetragen. Die Play-offs finden im MVM Dome statt und gipfeln erstmals in der Geschichte dieses Counter-Strike-Turniers in einem Best-of-Five-Finale. Die neuen Major-Gewinner müssen jetzt mehr denn je ihre spielerischen Qualitäten unter Beweis stellen und drei Karten aus der aktiven Dienstgruppe für sich entscheiden.</p><p></p><h2>Geben Sie Ihre Tipps ab</h2><p>Sie können bereits jetzt Ihre am Budapest-Major teilnehmenden Lieblingsteams mit dem Kauf des Zuschauerpasses unterstützen.</p><p></p><p><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images//3381077/15969ca6f557f569d64c5842d14cb0f9956959e9.png"/></p><p>Ein aktivierter Zuschauerpass enthält eine Münze, die durch die Teilnahme an der Pick’Em Challenge aufgewertet werden kann. Passbesitzer erhalten für die Dauer des Events unbegrenzten Zugriff auf die Teamgraffiti und können Souvenirmarken verdienen bzw. kaufen, die für Souvenirpakete ihrer Wahl eingelöst werden können.</p><p></p><p><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/efa11c895cae00d15d7aecc49ed2b29d48d4b898.png"/></p><p>Aufgrund der enormen Beliebtheit erhalten Waffen aus den Souvenirpaketen der Play-offs wieder Souveniranhänger, die ein Highlight aus dem jeweiligen Spiel zeigen. </p><p></p><h2>Holen Sie sich Ihre Turnieraufkleber</h2><p>Zusammen mit dem Zuschauerpass und der Pick’Em Challenge veröffentlichen wir auch die Turnieraufkleber mit den Logos und den Autogrammen aller Teams und Spieler, die am CS2-Major StarLadder Budapest teilnehmen. </p><p><br /><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/c42b08ddad56444ff7eebb84c68a9b7f25573f79.png"/></p><h2>Versiegeln Sie Ihre Lieblingsaufkleber</h2><p>
            <video controls poster="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/ca2c415dbeb92d7a7e6a01851f59a117553ae8de.png">
                <source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/75e8fef8d0e0846f0dfa4e392ddfef0f0ab559e7.mp4" type="video/mp4">
<source src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/381d49320e03c6cfb3fbfa53b3223f4a4b2c435d.webm" type="video/webm">
            </video>
            </p><p></p><p>Sind Sie nicht bereit, Ihren Lieblingsaufkleber dauerhaft an einer Waffe anzubringen? Dann haben wir die Lösung! Mit dem heutigen Update führen wir <strong>Aufkleberhüllen</strong> ein. Dabei handelt es sich um Anhänger, in denen ein Aufkleber versiegelt werden kann – ganz ohne diesen zu verbrauchen. Falls Sie sich später umentscheiden sollten, können Sie die Aufkleberhülle aufbrechen, und der Aufkleber kehrt in Ihr Inventar zurück (die Aufkleberhülle wird jedoch entsorgt).</p>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">578276333072682038</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 00:39:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wir stellen vor: TrueView</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/578276333072678918</link>
      <description><![CDATA[<p>Heute fügen wir der Demo-Wiedergabe eine neue Funktion namens <em>TrueView</em> hinzu.  Mit TrueView entspricht die Demo-Wiedergabe deutlich genauer dem ursprünglichen Spielerlebnis.</p><p>Bisher wurde bei der Demo-Wiedergabe lediglich die Perspektive des Servers dargestellt, ohne die Netzwerklatenz zu berücksichtigen. Dies sorgte für Verwirrung, da Schüsse als Treffer registriert wurden, obwohl dies augenscheinlich nicht der Fall war – und umgekehrt. </p><p>TrueView bietet eine genauere Darstellung des beobachteten Gameplay-Erlebnisses aus der Perspektive des Spielers, indem die Funktion die entsprechende <a rel="nofollow" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Client-side_prediction"><em>clientseitige Vorhersage</em></a> erneut ausführt.</p><p>Das folgende Video zeigt den Unterschied zwischen der bisherigen Demo-Wiedergabe und der Demo-Wiedergabe mit TrueView.</p><p>
            <video controls poster="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/62030ce08e8f12c926a4f6d935273d4dd68eb0bb.jpg">
                <source src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/9ca1d515aebe8c11b94bcd3dd1ee9f28c02f0909.mp4" type="video/mp4">
<source src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/9a8ab6de516a3c52f5d76f2174fd45976d8203b2.webm" type="video/webm">
            </video>
            </p><p>Einige Einschränkungen:</p><ul><li><p>Standardmäßig ist TrueView deaktiviert, wenn die Spielversion, dessen Demo Sie sich ansehen, nicht mit der Version übereinstimmt, mit der die Demo aufgenommen wurde.</p></li><li><p>Auch wenn TrueView aktiviert ist, kann es einige Unterschiede zwischen dem Gameplay-Erlebnis der Demo und dem Erlebnis des ursprünglichen Spielers geben (insbesondere bei der Wiedergabe in Zeitlupe). Beispielsweise können Schadenseffekte während der Demo-Wiedergabe aufgrund der Art und Weise, wie Befehle von der CPU und GPU abgearbeitet werden, zu einem unterschiedlichen Zeitpunkt dargestellt werden.</p></li><li><p>Zusätzlich zur clientseitigen Vorhersage des beobachteten Spielers führt TrueView auch eine Schadensvorhersage bei Gegnern durch, sofern die Schadensvorhersage vom beobachteten Spieler zu diesem Zeitpunkt verwendet wurde. </p></li></ul><p></p><p>Darüber hinaus veröffentlichen wir die Bewegungsänderungen, die wir letzte Woche in einer Beta-Version für Testzwecke zur Verfügung gestellt haben. Das alles und noch viel mehr erwartet Sie im heutigen Update!</p>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">578276333072678918</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2025 15:35:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zu-Rückeroberung</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/516350567072661952</link>
      <description><![CDATA[<p></p><p><img src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/aae1ceb26e12464542579430a2436c8348461b5c.png"/></p><p>Die Bombe wurde gelegt und Ihnen läuft die Zeit davon. Oder besser gesagt: Rückeroberung ist zurück! </p><p>In diesem klassischen Spielmodus werden Sie in jeder Runde in ein schnelles 4-vs.-3-Szenario versetzt, in dem die Bombe bereits gelegt wurde. Wählen Sie Ihre Ausrüstung über Ausrüstungskarten, werfen Sie einen Blick auf die Karte, um sich mit Ihren Teammitgliedern zu koordinieren, und setzen Sie Ihre Ressourcen mit Bedacht ein, um die gelegte Bombe zu entschärfen (oder zu verteidigen).</p><p>Die Bombe tickt – worauf warten Sie noch? Probieren Sie den neuen alten Spielmodus aus!</p>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">516350567072661952</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 23:20:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Community-Karten, Anhänger und mehr</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/498333631688738072</link>
      <description><![CDATA[<p>Kommen wir gleich zur Sache. Das heutige Update enthält neue Community-Karten für die Spielmodi Wingman und Wettkampf sowie brandneue Anhänger (einschließlich Community-Designs), Aufkleber und mehr.</p><p></p><h3>Community-Karten</h3><p>
            <video controls poster="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/61b420dee3aff1796ba385d7405396b5047deb15.png">
                <source src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/c5ab133e75f3b6b2c822652b91d16dfffad9bdd1.mp4" type="video/mp4">
<source src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/1328ecdd3aff19f14078872e0b8eea7e24e615f8.webm" type="video/webm">
            </video>
            Von den Minen auf Golden bis hin zum fahrenden Zug auf Transit – auf den vier neuen Community-Karten gibt es jede Menge zu entdecken. Golden und Palacio wurden zu den Spielmodi Wettkampf, Gelegenheitsspiel und Deathmatch hinzugefügt. Rooftop und Transit sind im Spielmodus Wingman verfügbar.</p><p></p><h3>Neue Arsenal-Inhalte</h3><p>
            <video controls poster="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/1b2f71d055a5b73ec263d88ebf1cd5c7108aa1da.png">
                <source src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/0316226665da792bf99752da24c6869c5bb26496.mp4" type="video/mp4">
<source src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/76714b20b536928194ade6f5237890cf2a25239d.webm" type="video/webm">
            </video>
            Wie wäre es mit einer kleinen Splittergranate … für Ihre Waffe? Keine Sorge, sie explodiert nicht – aber sieht dafür <em>bombastisch</em> aus. Wir freuen uns, Ihnen die neuen Anhänger aus der Kollektion „Dr. Boom“ zu präsentieren, die ab sofort im Arsenal erhältlich sind.</p><p></p><p>
            <video controls poster="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/7490b11599e34e5b309e1680892689cde14a69eb.png">
                <source src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/c2e64c689b7e6aa8ea134de7c06b6e0cea790a4d.mp4" type="video/mp4">
<source src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/9b6ecf851f93202f7c7e3a1a6c1e80fd29e71239.webm" type="video/webm">
            </video>
            Vor ein paar Monaten haben wir die Veröffentlichung von Anhängern im Workshop ermöglicht, und die Inhaltsersteller ließen nicht lange auf sich warten. Um einen Einblick in die kreativen und gelegentlich schrägen Köpfe der CS2-Community zu erhalten, sollten Sie einen Blick auf die Community-Anhänger der Kollektion „Würstchenbude“ im Arsenal werfen.</p><p></p><p><img src="{STEAM_CLAN_IMAGE}/3381077/9a588a3121139f437497d4a279e279f29f10998f.png"/></p><p>Apropos Community-Designs: Im Arsenal gibt es jetzt zwei brandneue Aufkleberkollektionen. Unter anderem ist Zuckerschnute wieder dabei!</p>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498333631688738072</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:20:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zeit zum Angeben</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/514095143786120351</link>
      <description><![CDATA[Haben Sie das gehört? Das ist der Klang eines neuen CS2-Updates. Genauer gesagt: Alle Granaten haben spezifische Sounds mit höherer Wiedergabetreue fürs Ausrüsten, Untersuchen, Scharfmachen und Werfen erhalten. Außerdem wurde eine neue Skriptsprache für Community-Kartenersteller hinzugefügt, inklusive einiger Anwendungsbeispiele zum Ausprobieren. Das alles und noch viel mehr erwartet Sie im heutigen Update!<br /><br /><h3>Ausrüstungsanzeige beim Zuschauen</h3><br /><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images//3381077/b26902d359f70916d03ac20ffeb0f952c0560969.png"/><br />Endlich ein Grund zur Freude, wenn Ihre Teammitglieder das Zeitliche segnen. Während Sie fleißig dabei sind, die Runde im Alleingang zu entscheiden, können Zuschauer einen neidischen Blick auf Ihre gesamte Ausrüstung werfen, Ihre Waffen untersuchen und Ihnen möglicherweise auch unaufgefordert modische Ratschläge dazu geben. Bleiben Sie also am Leben und geben Sie mit den besten Stücken Ihrer Sammlung an!<br /><br /><h3>Kollektion „Genesis“</h3><br /><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images//3381077/e2105aa13baf7a235ad428edf1471e827d546ea6.png"/><br />Wir freuen uns außerdem, Ihnen die Kollektion „Genesis“ mit 17 Waffenlackierungen von Community-Künstlern zu präsentieren. Die Gegenstände der Kollektion „Genesis“ sind über das Genesis-Uplink-Terminal erhältlich, das als Belohnung im Wöchentlichen Versorgungspaket eingelöst werden kann.<br /><br /><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/5a7f29b354db4258a2130d67838cc2ca6f5a11cf.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/483d33d1546dc4e7fe4a23e45b0e78fd142f32a6.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/8e8c12b0f0150152f475d05d046a89b8bb30be8c.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/1ff654371af827dd4dfa259d3902405ea3ec520c.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/5263d234a66f96aac942fd1cd3ad3cc1874af91e.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/c12c4e59cbd20664e88cb1d860a47f1b1601dc6e.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/2bcd68852e6364af93dbf6bf77d554ad83499686.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/5fb454102e22de082a700f492805a2807f9795a9.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/a301600c1f6cccfb26938e5a93472ad6b92afd24.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/38d17f84139d1fdc22c949e23570cab8206fedad.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/af57c9cafb20b16244760bc1a301421b433e1e36.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/8e495aeddb588a58b05edef25fe3be47f8f1b8bb.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/c745181dbb81667ceee7960d5eaa4f8e3940512c.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/bdea0bb48555f739f13d0a92474d9fde6c53d002.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/c94951b3977daf1856293a94ef35e2b5ff68e2f7.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/5bf6d932c3de247426d941ba8adbea889052280e.png"/><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/38b5ca9d1e0ada2117be9d890dc903d7462f58e8.png"/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">514095143786120351</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 23:23:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ein Unterschied wie Tag und Nacht</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/657081807721726187</link>
      <description><![CDATA[
            <video controls poster="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/733ba62744ceed1830313e5f1e76202a3a438d89.png">
                <source src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/cde1a6abee69ded5d36a86cfde56d34c40a236b8.mp4" type="video/mp4">
<source src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/2c16675dfd832ded0baf8f60ce9a97e5e984661e.webm" type="video/webm">
            </video>
            <br />Auf den tropischen Karten von CS2 bricht ein neuer Tag an – oder besser gesagt: die Nacht herein. Ancient und Shoots wurden visuell aufgebessert und haben jeweils eine eigene Nachtversion erhalten. Die Nachtversion von Ancient ist jedoch nur in den Spielmodi Gelegenheitsspiel und Deathmatch verfügbar.<br /><br />
            <video controls poster="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/ea656d70b40c673bfbdd62fc7ba8ef2b08753b0a.png">
                <source src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/d19e820cd2e82c01022e1caa608a9ce9fd804d80.mp4" type="video/mp4">
<source src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/7de0428872115c68522389cd94c79e4d829996ad.webm" type="video/webm">
            </video>
            <br /><br /><hr /><br />Heute veröffentlichen wir auch die Musikkiste „Deluge“ mit Musikkits von Adam Beyer, Ghost, HEALTH, James and the Cold Gun, Jonathan Young, Juelz, Killer Mike, PVRIS, Selective Response und Tigercub.<br /><br /><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/1813e20b58e7ddf9d97065e14fcb2bbaa5158c5f.png"/><br />Außerdem ist ab sofort ein neuer Gegenstand in limitierter Edition – die M4A1-S | Einsamkeit – im Arsenal verfügbar.<br /><br />
            <video controls poster="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/d951a0609cf9a5cabe13211646f2e452bae1d751.png">
                <source src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/3d9a3b13b8c757555eef6f4dbd9f6f1c60c9d626.mp4" type="video/mp4">
<source src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/1ae824f1d3f2ba28ce1a473a43bd13d3e5ee266a.webm" type="video/webm">
            </video>
            <br />Bereit für eine Nachtschicht auf den neuen Kartenversionen? Dann schnappen Sie sich eine Tasse Kaffee und machen Sie die Nacht zum Tag! <br /><br />Die Patchnotizen des heutigen Updates finden Sie <a rel="nofollow" href="https://store.steampowered.com/news/app/730/view/657081807721726196">hier</a>.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">657081807721726187</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 19:56:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Premium-Saison 2: Episode 1</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529852487375519751</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images//3381077/f780ca0f8f1f5561b4f72030672ed657382ecd9a.png"/><br />Die dritte Saison des Premium-Modus beginnt heute.<br /><br />Auch in dieser Saison kann wieder ein Abzeichen verdient werden. Wie zuvor entspricht die Farbe des Abzeichens der höchsten CS-Wertung, die Sie während der dritten Saison erreicht haben, und die Balken spiegeln die Anzahl Ihrer Siege wider (ein Balken für jeweils 25 Siege, max. fünf Balken). Sie erhalten das Abzeichen, wenn Ihr Steam-Account nicht negativ aufgefallen ist, Sie 25 Spiele im Premium-Modus gewonnen haben und am Ende der Saison über eine aktuelle CS-Wertung verfügen.<br /><br /><h3>Neuerungen in der dritten Saison </h3><br />Mit dem Auftakt der neuen Saison findet auch ein Wechsel in der Kartengruppe des aktiven Dienstes statt: Overpass ersetzt ab sofort Anubis.<br /><br />Außerdem bringt die neue Saison einige Änderungen am Gameplay mit sich. Das Feuer von Brandgranaten breitet sich jetzt schneller aus und erschwert es heranstürmenden Terroristen, einfach durch den Wirkungsbereich hindurchzulaufen. Die MP9 wurde etwas abgeschwächt, was sich in einem schwerer zu kontrollierenden Rückstoß und einer deutlich geringeren Präzision beim Springen zeigt. Die Wirtschaft der AT-Einheit wurde angepasst und gewährt jetzt eine Teamprämie für jeden in einer Runde eliminierten Terroristen. Dabei ist es egal, ob die entsprechende Runde gewonnen oder verloren wurde. Im Endeffekt bedeutet dies also mehr Einkommen durch gewonnene und knapp verlorene Runden.<br /><br /><h3>Handelsgeschützte Gegenstände</h3><br />Zu guter Letzt möchten wir heute eine neue Schutzfunktion für Ihre CS2-Gegenstände vorstellen. In dem unwahrscheinlichen Fall, dass Sie den Zugriff auf Ihren Account verlieren oder das Opfer eines Betrugs werden, können Sie alle Handelsgeschäfte mit CS2-Gegenständen der letzten sieben Tage rückgängig machen. <br /><br />Wir hoffen natürlich, dass Sie nie auf diese Funktion zurückgreifen müssen. Falls doch, können Sie Ihre kürzlichen Handelsgeschäfte in Steam unter „Inventar“ &gt; „Handelsangebote“ &gt; „Handelsverlauf anzeigen“ rückgängig machen. Weitere Informationen hierzu finden Sie in den <a rel="nofollow" href="https://help.steampowered.com/faqs/view/365F-4BEE-2AE2-7BDD">häufig gestellten Fragen</a>.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529852487375519751</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:13:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BLAST.tv Austin Major 2025 – Meister</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529850584204838951</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images//3381077/295fc91153ac46320f142edffbd45c4e5b31c394.png"/><br />Während der Play-offs im Moody Center in Austin, Texas, bewies Team Vitality erneut, warum es aktuell das beste Counter-Strike-Team der Welt ist.<br /><br />Zwar verlor Team Vitality das erste Spiel des Finales gegen The MongolZ mit 5:13 auf Mirage, schlug dann aber fulminant zurück und konnte die beiden folgenden Spiele mit 13:4 auf Dust II und 13:6 auf Inferno für sich entscheiden. Team Vitality sicherte sich damit den zweiten Major-Titel seit dem Bestehen der Organisation.<br /><br /><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/13f607e38001ed765a63729028036855b884c715.png"/><br />Um diesen Erfolg gebührend zu feiern, veröffentlichen wir heute die Autogrammkapsel der Meister. Die Aufkleber sind in den Varianten Standard, Glanz, Holo und Gold erhältlich. <br /><br />Wir freuen uns außerdem, Ihnen die neuen Souveniranhänger präsentieren zu dürfen. Jedes Souvenirpaket der Play-off-Phase enthält eine Waffe mit angebrachtem Souveniranhänger mit einem Highlight-Clip aus dem entsprechenden Spiel. <br /><br />Zu guter Letzt sei noch darauf hingewiesen, dass die zweite Saison des Premium-Modus am 14. Juli endet. Um ein Abzeichen für diese Saison zu erhalten, müssen Sie 25 Spiele im Premium-Modus gewonnen haben und am Saisonende über eine aktive CS-Wertung verfügen.<br /><br />Wir wünschen allen Spielern einen guten Start in die neue Saison.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529850584204838951</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 22:11:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Momente für die Ewigkeit</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529848048073835651</link>
      <description><![CDATA[Das von BLAST.tv veranstaltete Austin-Major rückt näher! <br /><br />Aktivieren Sie Ihren Zuschauerpass für das Event und geben Sie Tipps in der Pick’Em-Challenge ab, um Souvenirmarken zu verdienen und Ihre Münze aufwerten zu können. Wo wir gerade dabei sind …<br /><br /><h3>Souvenirpakete mit Highlight</h3><br /><br />Wie bei vorherigen Majors können Sie Souvenirpakete von Spielen Ihrer Wahl einlösen. Diesmal erhalten Sie jedoch bei Auswahl eines <strong>Spiels der Play-offs</strong> ein <em>brandneues</em> Souvenirpaket mit Highlight.<br /><br />Diese Souvenirpakete mit Highlight sind exklusiv für Spiele der Play-offs erhältlich und enthalten jeweils eine Souvenirwaffe mit angebrachtem Anhänger, der einen Highlight-Clip der ausgewählten Karte abspielen kann. Die Waffenbeschreibung enthält auch Informationen zum jeweiligen Highlight. Sie können den angehängten Clip in Ihrem CS2-Inventar, auf Steam oder beim Zuschauen des Spiels eines Teammitglieds ansehen.<br /><br /><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/43fc8779bd35f9f8ef4244d4fa7581aea714a322.png"/><br />Wir freuen uns, Fans Play-off-exklusive Souvenirpakete mit Highlight anzubieten. Es erfordert jedoch etwas Zeit, diese zusammenzustellen. Bleiben Sie also dran – Souvenirpakete mit Highlight können kurz nach dem Ende der Meisterschaft eingelöst werden.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529848048073835651</guid>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 23:09:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Austin-Major 2025 von BLAST.tv</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529847413482979949</link>
      <description><![CDATA[Wie ein aufziehender Sandsturm am Horizont nähert sich das von <a rel="nofollow" href="https://blast.tv/cs/austin-major-2025">BLAST.tv veranstaltete Austin-Major</a>. Seien Sie ab dem 3. Juni mit dabei, wenn die erste Phase des Majors beginnt!<br /><br /><h2>Zuschauerpass, Pick’Em-Challenge und Aufkleber</h2><br />Mit mehr Teams als je zuvor verspricht dieses Major das bisher am härtesten umkämpfte zu werden. Unterstützen Sie noch heute Ihre Lieblingsteams mit dem Zuschauerpass für das Austin-Major 2025!<br /><br /><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/35cdb694da776a40377c9c4a2fa29ebf07d38f5d.png"/><br />Wenn Sie einen Zuschauerpass aktivieren, erhalten Sie eine Münze, die Sie durch Ihre Teilnahme an der Pick’Em-Challenge aufwerten können, sowie unbegrenzt sprühbare Teamgraffiti für die Dauer des Events, um Ihre Unterstützung überall im Spiel zu zeigen. Außerdem erhalten Sie die Möglichkeit, Souvenirmarken zu verdienen (bzw. zu kaufen), die Sie gegen Souvenirpakete von Partien Ihrer Wahl einlösen können. <br /><br /><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/b9ccae936af6a1bf8ef076140595e8cec37c7a81.png"/><br />Zusammen mit dem Zuschauerpass und der Pick’Em-Challenge veröffentlichen wir heute die Turnieraufkleber mit den Logos aller teilnehmenden Teams und den Autogrammen aller teilnehmenden Spieler. Die Aufkleber des Austin-Majors versprühen einen gewissen texanischen Charme und sind in verschiedenen Variationen erhältlich, sodass Sie den perfekten Look für Ihre Sammlung finden können. <br /><br /><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/85a9d07d5ef8006de47176a7be56cafc64ac14e3.png"/><br />Also streichen Sie Ihren Kalender an, entstauben Sie Ihre Stiefel und seien Sie dabei, wenn in Austin das bisher größte Counter-Strike-Major stattfindet!<br /><br /><h2>Lasset die Waffen sprechen</h2><br /><br />Aber das war noch nicht alles!<br /><br />Wir haben uns mit Games Workshop zusammengetan, um das Festival Warhammer Skulls 2025 mit der Veröffentlichung von vier thematisch an Warhammer 40.000 ausgerichteten Aufkleberkapseln zu feiern.<br /><br />Die Aufkleberkapseln sind an die Abziehbilderbögen für die vier streitenden Fraktionen (Space Marines, Kräfte des Chaos, Armeen des Imperiums und Die Xenos-Bedrohung) angelehnt und ab sofort im Spiel verfügbar.<br /><br /><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/edb17546cd7f439b4baab2a311a94c5557c9eafc.png"/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529847413482979949</guid>
      <pubDate>Fri, 23 May 2025 00:12:34 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mission: Possible</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529846144626327818</link>
      <description><![CDATA[Das heutige Update beinhaltet mehrere Community-Karten, eine Überarbeitung der Kartengruppen Gelegenheitsspiel und Deathmatch sowie die Einführung wöchentlicher Missionen.<br /><br /><h3>Wöchentliche Missionen</h3><br /><br /><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/c33643703076e28d5979c51ed2bcef6c8c40b106.png"/><br /><br />Wenn Sie an einer Mission teilnehmen und diese abschließen, erhalten Sie zusätzliche EP. Jede Woche steht eine neue Mission zur Verfügung, die über das Hauptmenü oder den Tab „Spielen“ gestartet werden kann.<br /><br /><h3>Community-Karten</h3><br /><br />Wir freuen uns außerdem, heute einige neue Community-Karten vorstellen zu dürfen: Jura, Grail und Agency wurden zu den Spielmodi Wettkampf, Gelegenheitsspiel und Deathmatch hinzugefügt. Darüber hinaus sind Dogtown und Brewery im Spielmodus Wingman verfügbar. Und es ist einfacher denn je, Community-Karten zu spielen: Spiele auf Jura, Grail und Agency können über die neu geschaffene Community-Kartengruppe gefunden werden.<br /><br /><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/533154f720195f2032a302a5fed0a785dafbfb21.png"/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/0521b3dbaf187b3ff154d0efa5e23c3dd829943b.png"/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/342e88dbbef797238e60a492e95eb47e82687e8f.png"/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/afa0f29d86f969c4e8f7cf3ab3f00ebc5e84750e.png"/><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/7d152e290ec0d02e1d47167682bfb60132411e96.png"/> <br /><br />Das alles und noch viel mehr (<a rel="nofollow" href="https://store.steampowered.com/news/app/730/view/529846144626327635">insbesondere eine Fehlerkorrektur bei der Tastenbelegung „/“</a>) ist im heutigen Update enthalten, also werfen Sie doch einen Blick auf die Community-Karten und überzeugen Sie sich selbst!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529846144626327818</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 22:43:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Auftakt der zweiten Saison</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/520830071182721028</link>
      <description><![CDATA[Die zweite Saison des Premium-Modus hat begonnen. <br /><br />Falls es Ihnen noch nicht zu Ohren gekommen sein sollte, sind hier die wichtigsten Änderungen für die zweite Saison. Die Karte Vertigo wurde gegen die neue Karte Train ausgetauscht, der Preis der M4A4 wurde reduziert und die FAMAS hat einige Verbesserungen erhalten. <br /><br />Die zweite Saison läuft ab heute bis zum Austin-Major. Anschließend erhalten alle Spieler, die die Anforderungen erfüllen, ein entsprechendes Abzeichen. Die Farbe des Abzeichens entspricht der höchsten CS-Wertung, die Sie während der zweiten Saison erreicht haben. Die Balken spiegeln dabei die Anzahl Ihrer Siege wider (ein Balken für jeweils 25 Siege, max. fünf Balken).<br /><br />Sie erhalten das Abzeichen der zweiten Saison des Premium-Modus, wenn Ihr Steam-Account nicht negativ aufgefallen ist, Sie 25 Spiele im Premium-Modus gewonnen haben und am Ende der Saison über eine aktuelle CS-Wertung verfügen.<br /><br />Die Spielsuche des Premium-Modus ist ab sofort wieder verfügbar. Also höchste Zeit, die ersten Siege einzufahren!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520830071182721028</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:42:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meister von Shanghai</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/529833471389991079</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/c832bcc989b6e03012fde727c077c846d245cb22.jpg"/><br />Das Finale des Perfect World Shanghai-Majors war ein unvergessliches Ereignis. Team Spirit und FaZe Clan mussten alle drei Karten ausspielen, um vor einem begeisterten Publikum im ausverkauften SPD Bank Oriental Sports Center einen Sieger zu küren.<br /><br />Nach einem Rückstand von 5:12 auf der finalen Karte kämpfte sich FaZe Clan mit sechs aufeinanderfolgenden Rundensiegen – begleitet von einigen unglaublichen Clutch-Momenten – zurück bis zur entscheidenden letzten Runde der regulären Spielzeit. Während die Bombe bereits tickte, konnte sh1ro das 1-gegen-1-Duell für sich entscheiden und Team Spirit den ersten Meistertitel sichern.<br /><br />Um Team Spirits Triumph gebührend zu feiern, ist die Aufkleberkapsel der Meister ab sofort zum Kauf erhältlich. Die Kapsel enthält die Autogramme aller Spieler des Meisterteams in der Qualität Standard, Glitzer, Holo und Gold. 50 % der Erlöse durch den Verkauf fließen an die Spieler und die Organisatoren.<br /><br /><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/3ed2c31143f07013ef30373c1458adc84731c04d.png"/><br />Nach dem Spektakel von Shanghai freuen wir uns bereits auf den nächsten Major, der von BLAST.tv im Juni 2025 in Austin (Texas), USA, veranstaltet wird.<br /><br /><h3>Verdienstmedaille 2025</h3><br /><img src="https://clan.cloudflare.steamstatic.com/images/3381077/7f0747f83da9da8ed752f3848e0ab17caf40de9d.png"/><br />Ab dem 1. Januar 2025 können Spieler die neueste Verdienstmedaille im Spiel erhalten. <br /><br />Wenn Sie den Profilrang 40 („Globaler General“) erreichen, haben Sie die Möglichkeit, diesen zurückzusetzen und eine Verdienstmedaille 2025 zu erhalten (oder aufzuwerten).<br /><br />Viel Glück und viel Spaß!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529833471389991079</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 01:24:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Shanghai-Major 2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4472732402493426409</link>
      <description><![CDATA[Der Austragungsort des bevorstehenden Counter-Strike-Majors ist Shanghai.<br /><br />In den vergangenen Monaten haben sich Teams aus aller Welt mit den besten ihrer Region gemessen, um einen Platz für den Major zu ergattern. Inzwischen hat sich der Staub gelegt und 24 Teams sind noch übrig, darunter langjährige Favoriten, erfahrene Veteranen und auch einige neue Herausforderer.<br /><br /><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/f0f38a64ad92793e959eec2a45ff34098daf8f38.png"/><br />Der Hub für den Shanghai-Major ist jetzt im Spiel verfügbar. Hier können Sie an der Pick’Em Challenge teilnehmen, einen Zuschauerpass, Souvenirpakete und Team- und Spieleraufkleber erwerben sowie Graffiti ihrer Lieblingsteams ausrüsten. Die Hälfte des Erlöses aus dem Verkauf von Turniergegenständen geht direkt an Spieler und Organisationen.<br /><br /><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/56dc2ad026cabb70fc939f0dfa95c9bf4227dce4.png"/><br />Jeder Spieler kann kostenlos an der Pick’Em Challenge teilnehmen, aber wenn Sie Ihre Münze für den Shanghai-Major 2024 aufwerten (und zusätzliche Souvenirpakete verdienen) möchten, müssen Sie Ihren Zuschauerpass vor dem Beginn des Events aktivieren. Sie können auch Ihre Tippgenauigkeit für die Pick’Em Challenge mit der ihrer Freunde in der Bestenliste der Passbesitzer vergleichen.<br /><br /><img src="https://clan.fastly.steamstatic.com/images/3381077/2a940af901af1afe7527f1fb2eb7c2e9e51d3e32.png"/><br />Unterstützen Sie Ihre Lieblingsteams! Geben Sie Ihre Tipps ab, rüsten Sie ein Graffito aus, streichen Sie Ihren Kalender an und machen Sie sich bereit: Der Shanghai-Major beginnt am 30. November. Möge das beste Team gewinnen!]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4472732402493426409</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 22:39:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Das Arsenal</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/newsentry/4674264042200250912</link>
      <description><![CDATA[Dieses Update führt das Arsenal, die brandneuen Waffenanhänger und vieles mehr ein. Klicken Sie auf das Bild unten für weitere Informationen.<br /><a rel="nofollow" href="https://store.steampowered.com/sale/armory"><img src="https://clan.akamai.steamstatic.com/images/3381077/4f30364bf12221dd5c8db6fa9f113fee1e8b0641.png"/></a>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4674264042200250912</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 23:36:29 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
