<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <image>
      <url>https://cdn.akamai.steamstatic.com/apps/csgo/images/csgo_react/global/cs2_icon_color_512x512.png</url>
      <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
      <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    </image>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 17:23:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 19.11.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Fehler behoben, durch den Zuschauern falsche Nachbearbeitungseffekte angezeigt wurden, wenn sie zwischen beobachteten Zielen wechselten.</p></li><li><p>TrueView-Funktion beim Zuschauen einer Live-Übertragung deaktiviert, damit das beobachtete Spielerlebnis der zuschauenden Spieler und der Kommentatoren auf dem Server übereinstimmt.</p></li><li><p>Fehlerhaftes Wackeln am Ende der Ausrüstungsanimation der SG 553 behoben.</p></li><li><p>Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">625565405086220596</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 23:47:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 13.11.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Fehler behoben, durch den die Bombe gelegt werden konnte, während der Bombenleger auf einem Teammitglied stand.</p></li><li><p>Rendering-Fehler von transparenten Anhängern behoben, die an der gelegten Bombe oder an fallen gelassenen Waffen angebracht waren.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den die Münze für das Budapest-Major 2025 nicht im Punktestand ausgestellt wurde.</p></li><li><p>Visueller Fehler bei der Wiedergabe von Aufnahmen behoben, durch den endlos viele Patronenhülsen aus den Waffen ausgeworfen wurden.</p></li><li><p>Aufkleber-Artwork von Imperial Esports für das Budapest-Major 2025 aktualisiert.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">616557663605489978</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 01:01:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 12.11.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ MAJOR ]</p><ul><li><p>Der Hub für das von StarLadder veranstaltete Budapest-Major ist jetzt verfügbar. Dort können Sie Turniergegenstände kaufen, an der Pick’Em Challenge teilnehmen und vieles mehr rund um das Turnier entdecken.</p></li><li><p>Kaufen Sie einen Zuschauerpass, um eine aufwertbare Münze für das Budapest-Major 2025 zu erhalten. Mit einem aktivierten Zuschauerpass können Sie Ihre Münze aufwerten und zusätzliche Souvenirpakete verdienen, indem Sie an der Pick’Em Challenge teilnehmen. Ebenso werden Sie in einer Rangliste für Spieler mit aktiviertem Zuschauerpass angezeigt, wo Sie Ihre Ergebnisse der Pick’Em Challenge mit denen Ihrer Freunde vergleichen können.</p></li></ul><p>[ SHOP ]</p><ul><li><p>Neuer Gegenstand „Aufkleberhülle“ hinzugefügt. Dabei handelt es sich um einen Anhänger, in dem Aufkleber versiegelt werden können und der an Waffen angebracht werden kann. Wenn Sie eine Aufkleberhülle öffnen, kehrt der versiegelte Aufkleber in Ihr Inventar zurück. Die Aufkleberhülle wird dabei entsorgt.</p></li><li><p>Neu gekaufte Namensschilder und StatTrak™-Austauschwerkzeuge können nicht mehr gehandelt oder auf dem Steam-Communitymarkt angeboten werden.</p></li></ul><p>[ GAMEPLAY ]</p><ul><li><p>Max. effektive Geschwindigkeit (durch „sv_maxvelocity“ festgelegt) auf 16 384 Einheiten pro Sekunde erhöht. Der Standardwert von 3500 bleibt unverändert.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den Clients die Eingabe zum Springen falsch vorhersagten.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den Clients das Erreichen der max. Sprunghöhe falsch vorhersagten.</p></li></ul><p>[ KARTEN ]</p><ul><li><p>Problem behoben, durch den die Skybox auf Inferno bestimmte Granatenwürfe blockierte.</p></li></ul><p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Standardmäßige Rendering-Distanz für Einschusslöcher erhöht.</p></li><li><p>Die Modelle und Animationen der Handschuhe in der Benutzeroberfläche und im Inventar verwenden jetzt AnimGraph2 (und werden jetzt entsprechend in der Egoperspektive dargestellt).</p></li><li><p>Die LED auf der Schaltung der Bombe blinkt jetzt gelb, solange sie nicht gelegt wurde.</p></li><li><p>Farbschema der CS2-Gegenstände im Steam-Communitymarkt und im Steam-Inventar an die Seltenheitsfarben der Gegenstände angepasst.</p></li><li><p>Leistungsverbesserungen vorgenommen.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">616557564382937290</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 22:58:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 04.11.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ GAMEPLAY ]</p><ul><li><p>Fehler behoben, durch den die Beschleunigung in der Luft beim Surfen falsch begrenzt wurde.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den das langsame Hochsurfen einer Rampe fälschlicherweise als das Erreichen der max. Sprunghöhe identifiziert wurde.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den es zu Inkonsistenzen im Kontext der Einstellung „Scharfschützengewehr-Zoom nach Schuss verzögert verlassen“ kam.</p></li></ul><p></p><p>[ DEMO-WIEDERGABE ]</p><ul><li><p>TrueView wurde zur Demo-Wiedergabe hinzugefügt, um das ursprüngliche Spielerlebnis des beobachteten Spielers genauer zu rekonstruieren, indem die clientseitige Vorhersage erneut ausgeführt wird.</p></li><li><p>Bei der Demo-Wiedergabe mit TrueView werden die Effekte der Schadensvorhersage angezeigt, sofern diese vom beobachteten Spieler zum Zeitpunkt der Aufnahme aktiviert war.</p></li><li><p>TrueView rekonstruiert nicht die genauen Zeitpunkte der gerenderten Frames, daher bleiben einige Unterschiede zwischen dem Spielerlebnis des ursprünglichen Spielers und der Demo-Wiedergabe mit TrueView bestehen, insbesondere bei der Wiedergabe in Zeitlupe.  Der Frame des Spielers zum Zeitpunkt des Mausklicks, der zur Trefferregistrierung verwendet wird, wird präzise auf den nächstbesten Frame der Demo-Wiedergabe abgestimmt. Allerdings können Reaktionseffekte wie Rückstoß, Mündungsfeuer, Blutspritzer und Ragdoll-Physik um ein oder zwei Frames verzögert angezeigt werden, da die CPU und GPU Befehle auf unterschiedliche Art und Weise abarbeiten. Dementsprechend werden diese Effekte während der Demo-Wiedergabe ggf. zu einem unterschiedlichen Zeitpunkt dargestellt.</p></li><li><p>Die Demo-Wiedergabe mit TrueView funktioniert möglicherweise nicht ordnungsgemäß bei älteren Demos und ist standardmäßig deaktiviert, wenn die Clientversion bei der Wiedergabe nicht mit der Clientversion bei der Aufnahme übereinstimmt. Der Befehl „cl_demo_predict 2“ überschreibt dieses Verhalten.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den Modelle in der Third-Person-Perspektive nicht flüssig animiert wurden.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den die Zeit um einen Tick vorwärts sprang, wenn eine Demo nach einer Pause fortgesetzt wurde.</p></li></ul><p></p><p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Animationen des Abzugs der G3SG1 korrigiert.</p></li><li><p>Die Bildlaufleiste der Entwicklerkonsole kann jetzt mit dem Mauszeiger bewegt werden.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">578276333072678914</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 23:59:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 29.10.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Vorhersage der Spielerbewegung bei Kollision mit anderen sich bewegenden Spielern verbessert.</p></li><li><p>Soundvorhersage beim Herein- bzw. Herauszoomen mit einem Zielfernrohr hinzugefügt, sodass der Sound sofort auf dem Client abgespielt wird.</p></li><li><p>Die Ausrüstungskarten im Spielmodus Rückeroberung bieten jetzt zufällig die M4A4 oder M4A1-S an, wenn der Spieler beide Waffen in seiner AT-Ausrüstung ausgerüstet hat.</p></li><li><p>Kevlarweste zu den Ausrüstungskarten „4 vs. 3“, „Noch 4 böse Jungs“ und „Blinde Wut“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Akimbo-Berettas zur T-Ausrüstungskarte „Blinde Wut“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Blendgranate durch Splittergranate bei der AT-Ausrüstungskarte „Gegner-Ausrüstung“ ersetzt.</p></li><li><p>Animationen bei Inaktivität für die Waffen CZ75-Auto, SSG 08, AUG und Galil AR korrigiert.</p></li><li><p>Leistungsverbesserungen vorgenommen.</p></li><li><p>Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</p></li><li><p>Animationsgenauigkeit bei der Demo-Wiedergabe verbessert.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">771930569635266572</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 23:36:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 23.10.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ GAMEPLAY ]</p><ul><li><p>Erlaubte Gruppengröße bei der Spielsuche für den Spielmodus Rückeroberung auf vier erhöht.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den Spieler, die während der Pause vor dem Rundenbeginn einem Rückeroberung-Server beitraten, am falschen Einstiegspunkt erscheinen konnten.</p></li><li><p>Logik des Bot-Managers angepasst, sodass Platz für Spieler geschaffen wird, indem zuerst tote Bots und dann Bots, die nicht von einem Spieler kontrolliert werden, vom Server entfernt werden.</p></li></ul><p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">516350567072664087</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 22:32:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 22.10.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ GAMEPLAY ]</p><ul><li><p>Rückeroberung wurde als offizieller Spielmodus hinzugefügt. Die Karten der Entschärfungsgruppe Alpha und der Entschärfungsgruppe Delta werden auf offiziellen Servern der Spielsuche unterstützt.</p></li><li><p>Interaktionslogik zwischen Molotows und Rauchgranaten in einigen Fällen behoben, in denen mehrere Rauchgranaten auf der Karte aktiv waren.</p></li></ul><p>[ KARTEN ]</p><ul><li><p>Karte Golden auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3286163323">Update-Notizen</a>)</p></li><li><p>Karte Palacio auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3249860053">Update-Notizen</a>)</p></li><li><p>Karte Rooftop auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert.</p></li>(<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3536622725">Update-Notizen</a>)</ul><p>Inferno</p><ul><li><p>Anpassungen oben auf der Laube und unter dem Balkon vorgenommen, um die Sichtbarkeit zu verbessern.</p></li><li><p>Verschiedene Optimierungen vorgenommen.</p></li></ul><p>[ AUFWERTUNGSVERTRAG ]</p><ul><li><p>Die Funktionalität des Aufwertungsvertrags wurde erweitert und ermöglicht jetzt die Aufwertung von fünf Gegenständen der Verdeckt-Qualität:</p><ul></ul></li><li><p>Fünf StatTrak™-Gegenstände der Verdeckt-Qualität können gegen ein StatTrak™-Messer aus einer Kollektion eines vorgelegten Gegenstands aufgewertet werden.</p></li><li><p>Fünf reguläre Gegenstände der Verdeckt-Qualität können gegen ein reguläres Messer oder ein Paar Handschuhe aus einer Kollektion eines vorgelegten Gegenstands aufgewertet werden.</p></li></ul><p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Leistungsoptimierungen im Hauptmenü und in der Oberfläche beim Untersuchen von Gegenständen vorgenommen.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den Gegenstandssymbole im Inventar gelegentlich unscharf oder gar nicht gerendert wurden.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den serverseitige Soundevents mehrfach gestartet wurden.</p></li><li><p>Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">516350567072662004</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 23:00:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 15.10.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Fehler behoben, durch den nicht alle Daten im Schadensbericht am Ende einer Runde angezeigt wurden.</p></li><li><p>Aufkleber „König Krasswasser“ und „Königin Ava“ zur besseren Erkennbarkeit aktualisiert.</p></li><li><p>Anpassungen am Skinning der Chauffeurshandschuhe und Sporthandschuhe vorgenommen.</p></li><li><p>Absturz behoben, der bei der Wiedergabe von Demodateien auftrat.</p></li><li><p>Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">527609017446432771</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:06:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 14.10.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ ENGINE ]</p><ul><li><p>Engine-Code auf die neueste Version von Source 2 aktualisiert.</p></li><li><p>Kugeldurchschlagssimulation überarbeitet, um die CPU-Auslastung zu reduzieren.</p></li><li><p>Nutzung der Prozessorkerne bei der Verarbeitung einiger Partikel- und Soundeffekte für Clients verbessert, wodurch die insgesamte CPU-Auslastung beim Abfeuern einer Waffe reduziert wird.</p></li></ul><p>[ GAMEPLAY ]</p><ul><li><p>Beim Entschärfen der Bombe wird das Ansichtsmodell jetzt etwas abgesenkt. Währenddessen kann auch nicht mehr in den Zoom-Modus gewechselt werden. Wird das Entschärfen der Bombe abgebrochen, kann eine Waffe erst nach einer Verzögerung von 150 ms abgefeuert werden.</p></li><li><p>Die Bombe detoniert nicht mehr mitten in der Halbzeitpause oder nach dem Ende des Spiels.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den fälschlicherweise 1 Tick bei der Konsolenvariable „sv_predictable_damage_tag_ticks“ abgezogen wurde.</p></li></ul><p>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]</p><ul><li><p>Highlight-Clips des Majors können jetzt über die Ausrüstungsanzeige beim Zuschauen angeschaut werden.</p></li><li><p>Beim Zuschauen wird der ausgewählte Spieler in der Teamanzeige deutlicher hervorgehoben.</p></li><li><p>Das Kontextmenü im Inventar öffnet sich jetzt in einer Position relativ zum Mauszeiger.</p></li><li><p>Im HUD wird der Feuermodus der Waffe jetzt unter der aktuellen Munitionsanzahl angezeigt.</p></li><li><p>Regentropfen werden jetzt entfernt, wenn eine nasse Waffe in einer trockenen Umgebung untersucht wird.</p></li></ul><p>[ KARTEN-SCRIPTING ]</p><ul><li><p>„cs_script“-Enumerationstypen können jetzt importiert werden und verhalten sich genauso wie „TypeScript“-Enumerationstypen.</p><ul></ul></li><li><p>CSWeaponType.PISTOL == 1</p></li><li><p>CSWeaponType[1] == &quot;PISTOL&quot;</p></li><li><p>Enumerationen „CSRoundEndReason“, „CSHitGroup“, „CSLoadoutSlot“, „CSDamageTypes“, „CSDamageFlags“ und „CSWeaponAttackType“ hinzugefügt.</p></li><li><p>„BOOSTS“-Wert für die Enumeration „CSGearSlot“ hinzugefügt. Hierbei handelt es sich um den Ausrüstungsslot für Heilungsspritzen.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnRoundEnd“ aktualisiert, sodass jetzt der Grund empfangen werden kann.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnBeforePlayerDamage“ aktualisiert, sodass jetzt die Parameter „damageType“ und „damageFlags“ empfangen werden können. Die Methode kann außerdem das Ergebnis beider Parameter anpassen.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnPlayerDamage“ aktualisiert, sodass jetzt die Parameter „damageType“ und „damageFlags“ empfangen werden können.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnKnifeAttack“ aktualisiert, sodass jetzt der Parameter „attackType“ empfangen werden kann.</p></li><li><p>Methoden „Instance.TraceLine“, „Instance.TraceSphere“ und „Instance.TraceBox“ aktualisiert:</p><ul></ul></li><li><p>Die Konfiguration zur Verfolgung der Kugelflugbahn akzeptiert jetzt ein Array von zu ignorierenden Entitäten (oder nur eine einzige Entität).</p></li><li><p>Die Konfiguration zur Verfolgung der Kugelflugbahn kann auf durchschlagene Trefferboxen spezifiziert werden.</p></li><li><p>Das Ergebnis enthält den Parameter „hitGroup“, wenn die Konfiguration zur Verfolgung der Kugelflugbahn auf durchschlagene Trefferboxen spezifiziert wurde.</p></li><li><p>Methode „Instance.BulletTrace“ aktualisiert, sodass das Ergebnis jetzt auch den Parameter „hitGroup“ enthält.</p></li><li><p>Methode „Entity.TakeDamage“ aktualisiert, sodass jetzt die Parameter „damageType“ und „damageFlags“ akzeptiert werden.</p></li><li><p>Methode „CSWeaponData.GetGearSlot“ hinzugefügt.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">528734830800666625</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 22:28:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 (Vorabversion) – Update vom 13.10.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>Eine neue Vorabversion („1.41.1.3-rc1“) ist jetzt über die CS2-Betateilnahme verfügbar. Diese Vorabversion ist nicht mit der öffentlichen Spielsuche kompatibel.</p><p>Informationen dazu, wie Sie an einer Beta für CS2 teilnehmen können, finden Sie auf folgender Seite: </p><p><a rel="nofollow" href="https://help.steampowered.com/faqs/view/5A86-0DF4-C59E-8C4A">Counter-Strike 2 – Betateilnahme</a></p><p></p><p>[ ENGINE ]</p><ul><li><p>Engine-Code auf die neueste Version von Source 2 aktualisiert.</p></li><li><p>Kugeldurchschlagssimulation überarbeitet, um die CPU-Auslastung zu reduzieren.</p></li><li><p>Nutzung der Prozessorkerne bei der Verarbeitung einiger Partikel- und Soundeffekte für Clients verbessert, wodurch die insgesamte CPU-Auslastung beim Abfeuern einer Waffe reduziert wird.</p></li></ul><p>[ GAMEPLAY ]</p><ul><li><p>Beim Entschärfen der Bombe wird das Ansichtsmodell jetzt etwas abgesenkt. Währenddessen kann auch nicht mehr in den Zoom-Modus gewechselt werden. Wird das Entschärfen der Bombe abgebrochen, kann eine Waffe erst nach einer Verzögerung von 150 ms abgefeuert werden.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den fälschlicherweise 1 Tick bei der Konsolenvariable „sv_predictable_damage_tag_ticks“ abgezogen wurde.</p></li></ul><p>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]</p><ul><li><p>Highlight-Clips von Majors können jetzt über die Ausrüstungsanzeige beim Zuschauen angeschaut werden.</p></li><li><p>Beim Zuschauen wird der ausgewählte Spieler in der Teamanzeige deutlicher hervorgehoben.</p></li><li><p>Das Kontextmenü im Inventar öffnet sich jetzt in einer Position relativ zum Mauszeiger.</p></li><li><p>Im HUD wird der Feuermodus der Waffe jetzt unter der aktuellen Munitionsanzahl angezeigt.</p></li></ul><p>[ KARTEN-SCRIPTING ]</p><ul><li><p>„cs_script“-Enumerationstypen können jetzt importiert werden und verhalten sich genauso wie „TypeScript“-Enumerationstypen.</p><ul></ul></li><li><p>CSWeaponType.PISTOL == 1</p></li><li><p>CSWeaponType[1] == &quot;PISTOL&quot;</p></li><li><p>Enumerationen „CSRoundEndReason“, „CSHitGroup“, „CSLoadoutSlot“, „CSDamageTypes“, „CSDamageFlags“ und „CSWeaponAttackType“ hinzugefügt.</p></li><li><p>„BOOSTS“-Wert für die Enumeration „CSGearSlot“ hinzugefügt. Hierbei handelt es sich um den Ausrüstungsslot für Heilungsspritzen.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnRoundEnd“ aktualisiert, sodass jetzt der Grund empfangen werden kann.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnBeforePlayerDamage“ aktualisiert, sodass jetzt die Parameter „damageType“ und „damageFlags“ empfangen werden können. Die Methode kann außerdem das Ergebnis beider Parameter anpassen.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnPlayerDamage“ aktualisiert, sodass jetzt die Parameter „damageType“ und „damageFlags“ empfangen werden können.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnKnifeAttack“ aktualisiert, sodass jetzt der Parameter „attackType“ empfangen werden kann.</p></li><li><p>Methoden „Instance.TraceLine“, „Instance.TraceSphere“ und „Instance.TraceBox“ aktualisiert:</p><ul></ul></li><li><p>Die Konfiguration zur Verfolgung der Kugelflugbahn akzeptiert jetzt ein Array von zu ignorierenden Entitäten (oder nur eine einzige Entität).</p></li><li><p>Die Konfiguration zur Verfolgung der Kugelflugbahn kann auf durchschlagene Trefferboxen spezifiziert werden.</p></li><li><p>Das Ergebnis enthält den Parameter „hitGroup“, wenn die Konfiguration zur Verfolgung der Kugelflugbahn auf durchschlagene Trefferboxen spezifiziert wurde.</p></li><li><p>Methode „Instance.BulletTrace“ aktualisiert, sodass das Ergebnis jetzt auch den Parameter „hitGroup“ enthält.</p></li><li><p>Methode „Entity.TakeDamage“ aktualisiert, sodass jetzt die Parameter „damageType“ und „damageFlags“ akzeptiert werden.</p></li><li><p>Methode „CSWeaponData.GetGearSlot“ hinzugefügt.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498334899948749338</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 23:29:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 03.10.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ KARTEN ]</p><ul><li><p>Karte Palacio auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3249860053">Update-Notizen</a>)</p></li><li><p>Karte Transit aus der offiziellen Spielsuche entfernt.</p></li></ul><p></p><p>[ KARTEN-SCRIPTING ]</p><ul><li><p>Fehler behoben, durch den die Methode „Instance.OnPlayerPing“ keine Positionsdaten übermittelte.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498333631688738354</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 23:18:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 02.10.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ KARTEN ]</p><ul><li><p>Karten Palacio, Rooftop und Golden auf die jeweils neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert.</p></li></ul><p></p><p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Leuchtpunktgröße für das Zielfernrohr der AUG und SG 553 angepasst.</p></li><li><p>Einstellungsoptionen für die Leuchtpunktgröße sowie die Fadenkreuzdicke von Scharfschützengewehren hinzugefügt.</p></li><li><p>Letterbox für die Kamerapfadübergänge hinzugefügt.</p></li><li><p>Regression in bestimmten Szenarien mit der Kugeldurchdringung behoben.</p></li><li><p>Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</p></li></ul><p></p><p>[ KARTEN-SCRIPTING ]</p><ul><li><p>Fehler behoben, durch den die alten Rückruffunktionen nach dem Neuladen eines Skripts aufgerufen werden konnten.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den die neuen Rückruffunktionen nach dem Neuladen eines Skripts mehrfach aufgerufen werden konnten.</p></li><li><p>Fehlende Methode „Instance.IsFreezePeriod“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den die Methoden „Instance.OnGunReload“ und „Instance.OnGunFire“ nicht für die XM1014, Nova und abgesägte Schrotflinte funktionierten.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498333631688738238</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 23:35:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 01.10.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ ARSENAL ]</p><ul><li><p>Anhängerkollektion „Würstchenbude (Community)“ mit 23 neuen Anhängern von Community-Künstlern aus dem CS2-Workshop hinzugefügt.</p></li><li><p>Anhängerkollektion „Dr. Boom“ mit 22 neuen Anhängern hinzugefügt.</p></li><li><p>Aufkleberkollektion „Community 2025“ mit 29 neuen Aufklebern von Community-Künstlern aus dem CS2-Workshop hinzugefügt.</p></li><li><p>Aufkleberkollektion „Zuckerschnute 2“ mit 9 neuen Aufklebern im bekannten Design hinzugefügt.</p></li><li><p>Waffenkiste „Galerie“, Kollektion „Grafikdesign“ und Aufkleberkollektion „Charakterliche Kunst“ aus dem Arsenal entfernt.</p></li></ul><p>[ GAMEPLAY ]</p><ul><li><p>Die Anzahl der Tode in der Punktetabelle wird jetzt erhöht, wenn Spieler durch die Detonation der Bombe sterben.</p></li><li><p>Der Killserienbonus der Zeus x27 im Spielmodus Deathmatch wurde begrenzt.</p></li><li><p>Fehlerhafter Pixelversatz für Fadenkreuze von Scharfschützengewehren behoben, wenn die Fadenkreuzdicke mehr als ein Pixel betrug.</p></li><li><p>Indikator für Fadenkreuze von Scharfschützengewehren hinzugefügt, der anzeigt, wann ein Schuss präzise abgefeuert werden kann.</p></li><li><p>Anhänger ruckeln jetzt leicht, wenn Spieler hörbare Schrittgeräusche machen.</p></li></ul><p>[ ZUSCHAUEN ]</p><ul><li><p>Unterstützung für neue Kameraübergänge im Zuschauermodus auf ausgewählten Karten hinzugefügt, die auf dem kürzesten Weg durch die Karte zum nächsten ausgewählten Spieler überblenden.</p></li><li><p>Die Ausrüstungsanzeige beim Zuschauen wird jetzt am Ende des Spiels automatisch geschlossen.</p></li><li><p>Die Ausrüstungsanzeige beim Zuschauen zeigt jetzt den Abnutzungsgrad und die Mustervorlage von Handschuhen an.</p></li></ul><p>[ KARTEN ]</p><ul><li><p>Community-Karten Jura, Grail, Dogtown und Brewery aus allen Spielmodi entfernt.</p></li><li><p>Community-Karten Palacio und Golden zu den Spielmodi Wettkampf, Gelegenheitsspiel und Deathmatch hinzugefügt.</p></li><li><p>Community-Karten Rooftop und Transit zum Spielmodus Wingman hinzugefügt.</p></li><li><p>Ancient und Shoots</p><ul></ul></li><li><p>Verschiedene Fehlerbehebungen am Spieler-Clipping vorgenommen.</p></li></ul><p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Kleinere Anpassungen am Skinning der MAC-10 und des R8-Revolvers vorgenommen.</p></li><li><p>Absturz behoben, der aufgrund fehlender Kugeleinschlagseffekte auftrat.</p></li><li><p>Verformungswerkzeuge (zur Gitterverformung und Biegung) zu den Workshop-Werkzeugen (Hammer-Editor) hinzugefügt.</p></li><li><p>Beispielinhalte für Verformungswerkzeuge (zur Gitterverformung und Biegung) für der Karte „train_zoo.vmap“ wieder aktiviert.</p></li></ul><p>[ KARTEN-SCRIPTING ]</p><ul><li><p>Allgemeine Fehlerbehandlung für Methoden aktualisiert. Wenn eine Methode mit einem falschen „this“-Wert aufgerufen wird, wird eine Ausnahme ausgelöst. Wenn eine Methode mit nicht unterstützten Argumenten aufgerufen wird, wird ein Fehler protokolliert und ein Standardwert zurückgegeben, der dem deklarierten Rückgabetyp entspricht.</p></li><li><p>Leistung bei der Verarbeitung von „Vector“-, „QAngle“- und „Color“-Werten als Argumente und Rückgabewerte verbessert.</p></li><li><p>Bei der Interpretation eines „Color“-Arguments werden RGBA-Werte auf maximal 255 begrenzt.</p></li><li><p>Methodenüberladung für jede der nachfolgenden Methoden hinzugefügt. Diese akzeptiert ein einzelnes Objekt mit allen Parametern. Die bisherige Methodenüberladung wird nicht mehr unterstützt.</p><ul></ul></li><li><p>Instance.DebugScreenText</p></li><li><p>Instance.DebugLine</p></li><li><p>Instance.DebugBox</p></li><li><p>Instance.DebugSphere</p></li><li><p>Instance.EntFireAtName</p></li><li><p>Instance.EntFireAtTarget</p></li><li><p>Entity.Teleport</p></li><li><p>Rückruffunktionen geändert, sodass sie ein einzelnes Objekt mit allen Parametern akzeptieren.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnScriptReload“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methoden „Instance.OnReload“ und „Instance.OnBeforeReload“ werden nicht mehr unterstützt.</p></li><li><p>Methode „Instance.TraceLine“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Instance.TraceSphere“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Instance.TraceBox“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Instance.TraceBullet“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Instance.GetTraceHit“ wird nicht mehr unterstützt.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnPlayerReset“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnBeforePlayerDamage“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnPlayerDamage“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnPlayerJump“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnPlayerLand“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnGunReload“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnBulletImpact“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnPlayerPing“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnGrenadeBounce“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Instance.OnKnifeAttack“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Instance.IsFreezePeriod“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Entity.GetOwner“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Entity.SetOwner“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Entity.GetParent“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Entity.SetParent“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Entity.IsAlive“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Entity.IsWorld“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „Entity.TakeDamage“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „CSPlayerPawn.DropWeapon“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „CSWeaponData.GetDamage“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „CSWeaponData.GetRange“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „CSWeaponData.GetRangeModifier“ hinzugefügt.</p></li><li><p>Methode „CSWeaponData.GetPenetration“ hinzugefügt.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498333631688738077</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 23:43:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 25.09.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Kollision des kleinen Fensters im Leiterraum auf Mirage aktualisiert.</li><li>Geometrie- und Animationsmaßstab des R8-Revolvers aktualisiert.</li><li>Die Konsolenvariable „sv_subtick_movement_view_angles“ sendet jetzt Ansichtsänderungen durch Mausbewegungen zusammen mit anderen Subtick-Ereignissen an den Server (bisher war dieses Verhalten an die Bildrate gebunden).</li><li>Vulkan-Defragmentierung aktiviert, um die Verwaltungs-/Übertragungsdaten beim Textur-Streaming zu reduzieren.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498333631688737198</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:24:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 24.09.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN-SCRIPTING ]<br /><ul><li>Quelldatei „tsconfig.json“ im Verzeichnis „script_zoo“ aktualisiert und das Datenziel zu „es2022“ geändert, um eine genauere Typanalyse zu ermöglichen.</li><li>Änderung an der Entität „point_script“ vorgenommen, sodass diese sich bei einem fehlgeschlagenen Ladeversuch von Skripten während des Einstiegs von Spielern nicht mehr selbst entfernt. Stattdessen bleibt die Entität in einem inaktiven Zustand und wartet auf Skriptänderungen, wenn das Spiel im Werkzeugmodus ausgeführt wird.</li><li>Problem behoben, durch das die Entität „point_script“ nach einem fehlgeschlagenen Neuladeversuch durch ein ungültiges Skript abstürzte, wenn das Spiel im Werkzeugmodus ausgeführt wurde.</li><li>Änderung an der Entität „point_script“ vorgenommen, sodass diese den zurückgegebenen Speicherwert der Rückruffunktion „Instance.OnBeforeReload“ bis zum nächsten erfolgreichen Neuladeversuch beibehält und nicht löscht, wenn der Neuladeversuch fehlschlägt.</li><li>Änderungen an Methoden vorgenommen, die Argumente vom Datentyp „String“ erwarten; diese geben nun einen Fehler aus, anstatt die Methode „toString“ für Argumente vom falschen Datentyp aufzurufen.</li><li>Änderungen an den Funktionen „Instance.Msg“ und „Instance.DebugScreenText“ vorgenommen, sodass diese jetzt jeden Datentyp als Textwert akzeptieren.</li><li>Fehler behoben, durch den „RunScriptInput“ das Spiel zum Absturz brachte, wenn ein Aufrufversuch mit einem ungültigen oder fehlenden Wert ausgelöst oder eine Entität aktiviert wurde.</li><li>Rückruffunktion „Instance.OnGameEvent“ zugunsten von Methoden zur Registrierung einzelner Ereignisse ersetzt. Diese Werkzeuge tragen zur Verbesserung der API-Stabilität bei und ermöglichen eine konsistentere Funktionsweise für Ereignisse, die nicht als „GameEvent“ zählen.</li><li>Funktion „Instance.DebugLine“ hinzugefügt.</li><li>Funktion „Instance.DebugBox“ hinzugefügt.</li><li>Methode „Instance.OnPlayerConnect“ hinzugefügt.</li><li>Methode „Instance.OnPlayerActivate“ hinzugefügt.</li><li>Methode „Instance.OnPlayerDisconnect“ hinzugefügt.</li><li>Methode „Instance.OnRoundStart“ hinzugefügt.</li><li>Methode „Instance.OnRoundEnd“ hinzugefügt.</li><li>Methode „Instance.OnBombPlant“ hinzugefügt.</li><li>Methode „Instance.OnBombDefuse“ hinzugefügt.</li><li>Methode „Instance.OnPlayerKill“ hinzugefügt.</li><li>Methode „Instance.OnPlayerChat“ hinzugefügt.</li><li>Methode „Instance.OnGunFire“ hinzugefügt.</li><li>Methode „Instance.OnGrenadeThrow“ hinzugefügt.</li><li>Methodenüberladung für „Instance.EntFireAtName“ definiert, um verschiedene Aufruf- und Aktivierungsmöglichkeiten festzulegen.</li><li>Methodenüberladung für „Instance.EntFireAtTarget“ definiert, um verschiedene Aufruf- und Aktivierungsmöglichkeiten festzulegen.</li><li>Normalenvektor zum Ergebnis der Methode „Instance.GetTraceHit“ hinzugefügt.</li><li>Methode „Entity.GetGroundEntity“ hinzugefügt.</li><li>Methode „CSWeaponBase.GetOwner“ hinzugefügt.</li><li>Methode „CSPlayerController.GetName“ hinzugefügt.</li><li>Methode „CSObserverPawn.GetOriginalPlayerController“ hinzugefügt.</li><li>Methode „CSPlayerPawn.GetOriginalPlayerController“ hinzugefügt.</li><li>Methode „CSPlayerPawn.IsCrouching“ hinzugefügt.</li><li>Methode „CSPlayerPawn.IsCrouched“ hinzugefügt.</li><li>Methode „CSPlayerPawn.IsNoclipping“ hinzugefügt.</li><li>Ausführliche Informationen zur API finden Sie unter „maps/editor/zoo/scripts/point_script.d.ts“.</li><li>Kartendatei „train_zoo.vmap“ mit allen Elementen und einigen Beispielen aus der Karte Train für Community-Kartenersteller hinzugefügt.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498333631688737092</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:17:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 23.09.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br /><ul><li>Ancient<ul></ul></li><li>Verschiedene Fehlerbehebungen am Spieler-Clipping vorgenommen.</li><li>Train<ul></ul></li><li>Verschiedene Fehlerbehebungen am Spieler-Clipping vorgenommen.</li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den sich Spieler nicht mehr von der Stelle bewegen konnten, während sie ihre Maus umherbewegten.</li><li>Fehler behoben, durch den die Bewegungsgeschwindigkeit beim Hochlaufen von Rampen ungewöhnlich niedrig war.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498333631688736878</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:54:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 18.09.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Regression bei der Rückstoßanimation des Ansichtsmodells behoben, die sich negativ auf die Waffenkontrolle beim Dauerfeuern auswirkte.</p></li><li><p>Regression bei der Serverleistung behoben, die häufig zu langen Framezeiten führte. Dieses Problem trat hauptsächlich auf Servern mit Spielmodi auf, bei denen Spieler spontan beitreten bzw. diese auch wieder verlassen konnten. </p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498332997840274525</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:53:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 17.09.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ GENESIS-KOLLEKTION ]</p><ul><li><p>Spieler in Belgien, den Niederlanden und Frankreich können jetzt erhaltene Genesis-Uplink-Terminals entsiegeln.</p></li><li><p>Fehler bei Käufen mit Steam-Guthaben in den folgenden Währungen behoben: Chilenischer Peso, Kolumbianischer Peso, Costa-Rica-Colón, Indonesische Rupiah, Indische Rupie, Japanischer Yen, Südkoreanischer Won, Kasachischer Tenge, Neuer Taiwan-Dollar, Ukrainische Hrywnja, Uruguayischer Peso und Vietnamesischer Dong.</p></li></ul><p>[ GEGENSTÄNDE ]</p><ul><li><p>Fehlerhafte Position des Namensschilds und des StatTrak™-Zählers auf Schattendolchen behoben.</p></li></ul><p>[ KARTEN-SCRIPTING ]</p><ul><li><p>JavaScript zur Liste der Elementtypen hinzugefügt.</p></li><li><p>Fehlerhafte Typdeklaration des Parameters „newAngles“ für „Entity.Teleport“ korrigiert.</p></li><li><p>Absturz behoben, der auftrat, wenn die Funktion „GetTraceHit“ ohne Konfigurationsparameter verwendet wurde.</p></li></ul><p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Zeitliche Unabhängigkeit der Subtick-Bewegungsbeschleunigung verbessert.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498332997840273547</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 23:15:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 16.09.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ GENESIS-KOLLEKTION ]</p><ul><li><p>Die Kollektion „Genesis“ ist ab sofort verfügbar und enthält 17 Waffenlackierungen von Community-Künstlern.</p></li><li><p>Die Gegenstände der Kollektion „Genesis“ sind über das Genesis-Uplink-Terminal erhältlich, das als Belohnung im Wöchentlichen Versorgungspaket eingelöst werden kann.</p></li></ul><p>[ KARTEN-SCRIPTING ]</p><ul><li><p>JavaScript-basierte Skriptsprache „cs_script“ für Counter-Strike-Karten hinzugefügt.</p></li><li><p>Kartendatei „script_zoo.vmap“ hinzugefügt, um die Verwendung und Funktionalität von „cs_script“ zu demonstrieren.</p></li></ul><p>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]</p><ul><li><p>Beim Zuschauen kann jetzt die Ausrüstung anderer Spieler betrachtet werden.</p></li><li><p>Alle Benutzeroberflächen zum Untersuchen von Gegenständen ermöglichen jetzt das Vergrößern/Verkleinern (Mausrad) sowie die Neuausrichtung (Umschalttaste + Ziehen) des entsprechenden Gegenstands.</p></li></ul><p>[ SOUND ]</p><ul><li><p>Jede Granate verfügt jetzt über spezifische Sounds fürs Ausrüsten, Untersuchen, Scharfmachen und Werfen mit höherer Wiedergabetreue.</p></li></ul><p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Verschiedene Verbesserungen an der Schuss-Konsistenz in Verbindung mit dem Subtick-System vorgenommen.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498332997840273409</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 23:24:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 10.09.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Fehler behoben, durch den exec_async auf cheatgeschützten Servern weiterhin ausgeführt werden konnte und zu einem zufälligen Ausfall der Benutzereingabe führte.</p></li><li><p>Letzte Gelegenheit: Holen Sie sich die Waffenkiste „Galerie“, die Kollektion „Grafikdesign“ und die Aufkleberkollektion „Charakterliche Kunst“ aus dem Arsenal, bevor es zu spät ist.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">545620158577639655</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 16:19:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 08.09.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ KARTEN ]</p><p>Agency</p><ul><li><p>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3339983232">Update-Notizen</a>)</p></li></ul><p>Grail</p><ul><li><p>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3246527710">Update-Notizen</a>)</p></li></ul><p>[ ANIMATION ]</p><ul><li><p>Animationsprobleme im Ansichtsmodell für das Bajonett sowie Bowie-, Kukri-, Nomanden-, Fallschirm- und Skelettmesser behoben.</p></li></ul><p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Leistung beim Abfeuern von Waffen verbessert.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den die Bewegung des Ansichtsmodells bei Änderung des Blickwinkels davon abhing, in welche Richtung der Spieler zielte.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529856925490219040</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 00:17:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 05.09.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ AUDIO ]</p><ul><li><p>Problem behoben, das zu Sound-Aussetzern auf der Karte Agency führte.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529856925490218818</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 21:48:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 03.09.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<p>[ VERSCHIEDENES ]</p><ul><li><p>Fehler behoben, durch den Spielergeräusche nicht korrekt auf der Minikarte dargestellt wurden.</p></li><li><p>Absturz behoben, der beim Wechsel des Audiogeräts auftrat.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den Soundeffekte falsch abgespielt wurden, wenn sich Spieler durch Wasser bewegten.</p></li><li><p>Fehler behoben, durch den sich das Ansichtsmodell aufgrund eines veränderten Blickwinkels bei bestimmten Bildraten sonderbar bewegte.</p></li></ul><p>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]</p><ul><li><p>Kleinere Fehlerbehebungen an der Benutzeroberfläche der Ausrüstung für bestimmte Auflösungen vorgenommen.</p></li><li><p>Für handelsgeschützte und gemietete Gegenstände kann jetzt die Option „Aus Favoriten für AT entfernen“ gewählt werden.</p></li></ul><p></p><p>[ KARTEN ]</p><p>Ancient</p><ul><li><p>Verschiedene Fehlerbehebungen am Granaten- und Spieler-Clipping vorgenommen.</p></li></ul><p>Shoots</p><ul><li><p>Verschiedene Fehlerbehebungen am Granaten- und Spieler-Clipping vorgenommen.</p></li></ul><p>Grail</p><ul><li><p>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3246527710">Update-Notizen</a>)</p></li></ul><p>Agency</p><ul><li><p>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3339983232">Update-Notizen</a>)</p></li></ul><p>Dogtown</p><ul><li><p>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3414036782">Update-Notizen</a>)</p></li></ul><p><br /></p>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529856925490218408</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 17:29:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 27.08.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Stabilitätsverbesserungen bei der Verwendung von Tastenbelegungen mit mehreren Befehlen vorgenommen.</li><li>Fehler behoben, durch den das Musikkit „Jonathan Young, Starship Velociraptor“ nicht korrekt in Schleife wiedergegeben wurde.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529856292184916389</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 22:34:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 26.08.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br /><br />Ancient<br /><ul><li>Visuelle Fixpunkte für das Werfen von Granaten wiederhergestellt.</li><li>Verschiedene Clipping-Fehler behoben.</li></ul>[ ANIMATION ]<br /><ul><li>Animationsfehler beim Untersuchen des klassischen Messers behoben.</li><li>Animationsfehler beim Ausrüsten des Stiletts behoben.</li><li>Animationsfehler beim Ausrüsten des Butterflymessers behoben.</li><li>Animation des Talon-Messers aktualisiert; diese ist jetzt responsiver, wenn das Messer während des Herumwirbelns untersucht wird.</li><li>Animation des Klappmessers angepasst, wenn dieses sofort nach dem Ausrüsten untersucht wird.</li><li>Animation des Bajonetts angepasst, wenn dieses sofort nach dem Ausrüsten untersucht wird.</li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Leistungsregression behoben, die beim Erstellen von Kugeleinschlagseffekten auftrat.</li><li>Fehler behoben, durch den das Sichtfeld des Ansichtsmodells eines Spielers beim Zuschauen nicht berücksichtigt wurde.</li><li>Fehler behoben, durch den das wiederholte Untersuchen einer Waffe für Zuschauer nicht angezeigt wurde.</li><li>Fehler behoben, durch den die Spielsuche Server mit der Nachtversion von Ancient nicht berücksichtigte.</li><li>Veraltete Sprite-basierte Ausweichpartikeleffekte für Patronenhülsen entfernt.</li><li>Fehler behoben, durch den überlappende Rauchwolken von Rauchgranaten das Feuer eines Molotows bzw. einer Brandgranate in der Nähe frühzeitig löschten.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529856292184915971</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 23:35:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 18.08.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br /><br />Ancient<br /><ul><li>Änderungen an den Ziegelsteinen des Tempeldaches aus Sicht der AT-Startzone rückgängig gemacht.</li><li>Kugeln können jetzt wieder die blaue Sperrholzplatte im Seiteneingang zu Bombenort B durchdringen.</li><li>Verschiedene Änderungen an der Geräuschkulisse der Tagversion der Karte vorgenommen.</li><li>Fehler behoben, durch den Gegenstände hinter dem Schutthaufen bei Ruine stecken bleiben konnten.</li><li>Anpassungen am Spieler-Clipping vorgenommen.</li></ul>Shoots<br /><ul><li>Anpassungen am Spieler-Clipping vorgenommen.</li></ul>Ancient und Shoots<br /><ul><li>Weitere Quellinhalte für Ancient und Shoots sind jetzt für Community-Kartenersteller in der Kartendatei „maps/editor/zoo/ancient_zoo.vmap“ verfügbar.</li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den Hiebe mit einem Messer auf nasse Oberflächen visuelle Spuren hinterließen, die trockenen Oberflächen vorbehalten sind.</li><li>Fehler behoben, durch den der Client Schüsse falsch vorhersagen konnte, wenn die Schießen-Taste während des Rundenübergangs gedrückt gehalten wurde.</li><li>Fehler behoben, durch den sich das Ansichtsmodell strikt an der Kamera ausrichtete, wenn der Konsolenbefehl „cl_lock_camera“ aktiviert war.</li><li>Fehler behoben, durch den im Anzeigemodus „Vollbildfenster“ keine Auflösungen mit extremen Bildformaten vorgeschlagen wurden.</li><li>Fehler behoben, durch den im Anzeigemodus „Vollbildfenster“ bei bestimmten Auflösungen nicht der gesamte Bildschirm ausgefüllt wurde.</li><li>Fehler behoben, durch den die relative Mausgeschwindigkeit unter Linux falsch berechnet wurde.</li><li>Diverse Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">657081807721726694</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 22:32:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 14.08.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br /><br />Ancient und Shoots<br /><ul><li>Nachtversion für beide Karten hinzugefügt.</li><li>Alle alten Materialien aktualisiert, um die neuesten CS2-Shader zu verwenden.</li><li>Neue Überblendungsoptionen für Materialien im antiken Stil (einschließlich Nässe und Moos) hinzugefügt.</li><li>Kartendatei „ancient_zoo.vmap“ mit allen Elementen und Überblendungsbeispielen für Community-Kartenersteller hinzugefügt.</li></ul>[ GEGENSTÄNDE ]<br /><ul><li>Die Musikkiste „Deluge“ ist jetzt in der normalen und in der StatTrak™-Version erhältlich.</li><li>Ein neuer Gegenstand in limitierter Edition ist jetzt im Arsenal verfügbar: M4A1-S | Einsamkeit</li></ul>[ ANIMATION ]<br /><ul><li>Animationen der abgesägten Schrotflinte beim Ausrüsten und der Schrotpatronen beim Nachladen verbessert.</li><li>Animationen aller Messer verbessert, wenn diese nach dem Ausrüsten schnell untersucht werden.</li><li>Animationen der AK-47, Galil AR, AUG und PP-Bizon verbessert, wenn diese nach dem Ausrüsten schnell untersucht werden.</li><li>Animationen beim Ausrüsten der AWP, M4A4 und M4A1-S verbessert.</li><li>Animationen für klassische Modelle der SSG-08 verbessert.</li><li>Verzögerung beim Ausrüsten der meisten Waffen entfernt.</li><li>Anzeigeproblem behoben, durch das die XM1014 das Fadenkreuz beim Nachladen verdeckte.</li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Rendering-Leistungsverbesserungen an den meisten Karten vorgenommen.</li><li>Die Rendering-Auflösung und das Bildformat können jetzt im Anzeigemodus „Vollbildfenster“ geändert werden.</li><li>Die Konsolenvariable „fps_max“ kann nicht mehr geändert werden, während eine Verbindung zu einem Server besteht.</li><li>Fehler behoben, durch den bestimmte Waffen nach dem erneuten Ausrüsten schneller als vorgesehen abgefeuert werden konnten.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">657081807721726196</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 20:21:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 01.08.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ] <br /><ul><li>Fehler behoben, durch den Granaten nach dem Scharfmachen untersucht werden konnten.</li><li>Fehler behoben, durch den das Ansichtsmodell nicht wie vorgesehen hin- und herschwankte.</li><li>Fehler behoben, durch den Molotows nicht den korrekten Partikeleffekt für das Feuer abspielten.</li><li>Fehler behoben, durch den Brandgranaten und Rauchgranaten nicht die korrekten Sounds abspielten.</li><li>Timing für den Sound und den Effekteintritt der Molotows für die Egoperspektive angepasst.</li><li>Fehler behoben, durch den sich die Strafzeit nach verfehlten Bunnyhop-Sprüngen weiter aufsummierte, obwohl kein weiterer Sprung getätigt wurde.</li><li>Der Timer zur Erfassung aufeinanderfolgender Bunnyhop-Sprünge beginnt jetzt im Moment der Eingabe und nicht erst am Ende des Subticks, in dem der Befehl verarbeitet wurde.</li></ul><br />[ KARTEN ]<br />Jura<br /><ul><li>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529853754800866483</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 22:34:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 30.07.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ] <br /><ul><li>Fehler behoben, durch den fallengelassene Waffen (inklusive der Bombe) am falschen Ort auf der Karte angezeigt wurden.</li><li>Waffen können jetzt sofort beim erneuten Ausrüsten nach einem Waffenwechsel abgefeuert werden, wenn der Nachladevorgang vor dem eigentlichen Laden von Munition abgebrochen wurde.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529853754800865380</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 01:07:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 29.07.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den Waffen frühzeitig abgefeuert werden konnten, wenn sie beim Nachladen durch einen Waffenwechsel erneut ausgerüstet wurden.</li><li>Fehler behoben, durch den die Eingaben von Bewegungstasten bei hohen Bildraten ignoriert wurden, wenn der Blickwinkel währenddessen durch das Bewegen der Maus geändert wurde.</li><li>Fehler behoben, durch den Seitwärtsbewegungen in der Luft zu höheren Geschwindigkeiten als vorgesehen führten.</li><li>Fehler (möglicherweise) behoben, durch den in einem seltenen Fall die fallengelassene Bombe am falschen Ort auf der Karte angezeigt wurde.</li></ul><br />[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Verschiedene Fehlerbehebungen und Änderungen an den Animationen und Sounds der Egoperspektive vorgenommen.</li><li>Korrekturen an verschiedenen Positionen für Namensschilder und StatTrak™-Zähler vorgenommen.</li><li>Korrekturen an verschiedenen AWP-Materialien vorgenommen.</li><li>Fehler (möglicherweise) behoben, durch den in einem seltenen Fall Waffen im Holster an der ausgerüsteten Waffe zu hängen schienen.</li><li>Fehler behoben, durch den das CS2-Musikkit durch das CS:GO-Musikkit ersetzt wurde.</li><li>Fehler behoben, durch den im Dialogfenster von Abstimmungen gelegentlich das Ergebnis der Abstimmung eines anderen Teams angezeigt wurde.</li></ul><br />[ KARTEN ]<br />Inferno<br /><ul><li>Lücke in der ersten Box am Bombenort B ausgebessert.</li></ul>Overpass<br /><ul><li>Clipping auf den Treppen in der Nähe des Brunnen in Richtung der T-Startzone angepasst.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529853754800865283</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:29:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 28.07.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ ANIMATION ]<br /><ul><li>Das Animationssystem in CS2 wird derzeit auf AnimGraph2 umgestellt, was eine Neuerstellung der vorhandenen Spielinhalte erfordert. Das heutige Update ersetzt alle Animationen der Egoperspektive, einschließlich der Animationen beim Ausrüsten, Abfeuern, Nachladen und Untersuchen von Waffen.</li><li>Alle Animation der Hühner ersetzt/aktualisiert.</li></ul><br />[ GAMEPLAY ]<br /><ul><li>Verbesserungen an der Schadensvorhersage vorgenommen, wenn Spieler sich beim Schießen bewegen.</li><li>Falls das Nachladen von Schrotflinten unterbrochen wurde, wird dieses nicht mehr automatisch fortgesetzt.</li><li>Fehler behoben, durch die Spieler in einigen Fällen beim Surfen an der Kartengeometrie hängen bleiben konnten (z. B. auf Surf-Karten).</li></ul><br />[ AUDIO ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den die Anpassung der individuellen Lautstärke nicht ordnungsgemäß funktionierte.</li><li>Verschiedene Verbesserungen an den Sounds beim Nachladen und Ausrüsten einer Waffe in Verbindung mit den AnimGraph2-Änderungen vorgenommen.</li><li>Neue geschwindigkeitsabhängige Sounds hinzugefügt, die beim Surfen abgespielt werden (diese können mit den Konsolenbefehlen „sv_surf_sounds“ aktiviert und mit „snd_surf_volume_inair“, „snd_surf_volume_map“ sowie „snd_surf_volume_slide“ angepasst werden.)</li><li>Verschiedene Verbesserungen an den Umgebungsgeräuschinhalten für Ersteller von Community-Karten vorgenommen.</li></ul><br />[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Der Community-Serverbrowser wird jetzt im Steam-Overlay geöffnet, wenn die Anwendung im Anzeigemodus „Vollbild“ ausgeführt wird.</li></ul><br />[ KARTEN ]<br />Overpass<br /><ul><li>Die Glasfenster der Türen beim Zugang zu Bombenort B können wieder zerbrochen werden.</li><li>Geländer bei Himmel angepasst.</li><li>LKW am Bombenort A leicht verschoben.</li><li>Sicht von der Ecke neben dem LWK-Fahrgestell auf die Treppen versperrt.</li><li>Wand hinter dem Müllcontainer neben den Treppen am Bombenort A hochgezogen.</li><li>Visuelle Gestaltung des Metallzauns hinter dem Müllcontainer am Bombenort A angepasst.</li><li>Gras in der Nähe von Bombenort A geschnitten.</li><li>Oberseite der kaputten Wänden in der Nähe von Bombenort B ausgebessert und abgeflacht.</li><li>Stromkabel auf der gesamten Karte erneut hinzugefügt.</li></ul>Train<br /><ul><li>Neue Deckung neben dem Wagon in der Nähe von Hölle am Bombenort A hinzugefügt.</li><li>Metallplattform beim Durchgang zu Bombenort B angepasst und neue Deckung hinzugefügt.</li><li>Neue Deckung bei der Hinterseite von Bombenort B hinzugefügt.</li><li>Deckung bei Efeu angepasst.</li><li>Horizontale Streifen auf den großen Toren am Bombenort A entfernt.</li><li>Metallsteg am Bombenort B verlängert.</li><li>Beleuchtung am Bombenort B angepasst.</li><li>Clipping auf der gesamten Karte angepasst.</li></ul>Inferno<br /><ul><li>Kirchenfenster über dem Coffin-Graffito am Bombenort B geöffnet.</li><li>Weg von Bombenort B über den kleinen Garten beim Coffin-Graffito verbreitert und bei der Kirchentür verschmälert.</li><li>Form der ersten Box am Bombenort B angepasst.</li><li>Reparaturen des Balkongeländers am Bombenort A abgeschlossen.</li><li>Bordsteine entlang der Mitte entfernt.</li><li>Lampe im AT-Bogengang an der Decke angebracht.</li><li>Visuelle Gestaltung der Banane angepasst, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.</li><li>Requisiten auf der gesamten Karte angepasst.</li></ul>Dogtown<br /><ul><li>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3414036782">Update-Notizen</a>)</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529853121068793939</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 21:16:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 15.07.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ 3. Premium-Saison ]<br /><ul><li>Die dritte Saison des Premium-Modus hat begonnen.</li><li>Overpass wurde zur Kartengruppe des aktiven Dienstes hinzugefügt.</li><li>Anubis wurde aus der Kartengruppe des aktiven Dienstes entfernt.</li></ul>[ GAMEPLAY ]<br /><ul><li>Das Feuer der Brandgranate breitet sich jetzt schneller aus.</li><li>Der Rückstoß der MP9 wurde erhöht und Präzision beim Springen erheblich reduziert.</li><li>Im Premium- und Wettkampfmodus erhalten AT-Einheiten jetzt eine Teamprämie in Höhe von 50 Dollar für jeden in einer Runde eliminierten Terroristen.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529852487375519749</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:19:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 03.07.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Hinweis zur Beschreibung von Souvenirpaketen mit Highlight hinzugefügt, dass diese nach 7 Tagen gehandelt und im Communitymarkt verkauft werden können.</li><li>Diverse Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529850584204840488</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 22:49:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 02.07.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ AUSTIN-MAJOR 2025]<br /><ul><li>Die Autogrammkapsel der Meister kann ab sofort erworben werden. Herzlichen Glückwunsch, Team Vitality!</li><li>Souvenirpakete mit Highlights sind jetzt für die Spiele der Play-offs erhältlich.</li></ul><br />[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Sprachchat für die Lobby im Spiel und die Auswahl-/Bann-Phase im Premium-Modus hinzugefügt.</li><li>Fehlerhafte Befehlsabläufe in „point_servercommand“-Entitäten behoben.</li><li>Fehler behoben, durch den Community-Karten mit dem Befehl „mp_restartgame“ nicht ordnungsgemäß neu geladen wurden.</li><li>Tastenbelegungen zum Kauf von Gegenständen sind jetzt während der Halbzeitpause deaktiviert.</li><li>Textformatierung der Spalten des Punktstands für Japanisch korrigiert.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529850584204839876</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 22:11:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 21.05.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br /><ul><li>Anpassungen am Ansichtsmodell aufgrund des Rückstoßes von Waffen werden jetzt pro Frame berechnet.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529847413482979455</guid>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 20:24:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 20.05.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br />Jura:<br /><ul><li>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3261289969">Update-Notizen</a>)</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">820329049655084170</guid>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 21:19:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 15.05.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br /><ul><li>Der Deathmatch-Modus erlaubt jetzt unausgeglichene Teams.</li></ul>[ GRAFIK ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den das Feuer von Molotows/Brandgranaten durch das Ansichtsmodell der AK-47 sichtbar war.</li><li>Fehler behoben, durch den Aufkleber, die die Lücke am vorderen Griff der AK-47 abdeckten, im Modus für Linkshänder falsch ausgeleuchtet wurden.</li><li>Problem im Spiel behoben, durch das Symbole für Gegenstände im Inventar im Zoommodus nicht korrekt angezeigt wurden.</li></ul>[ AUDIO ]<br /><ul><li>Soundeffekt beim Abfeuern der AK-47 im Vordergrund gekürzt.</li><li>Verzögerung des Soundeffekts für einschlagende Körpertreffer aus der Sicht des Schützen reduziert.</li><li>Soundeffekte für einschlagende Körpertreffer aus der Sicht des Schützen verringern kurzzeitig die Umgebungslautstärke und die Lautstärke von anderem Waffenfeuer, damit das Feedback tatsächlich hörbar ist.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">820329049655083173</guid>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 22:29:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 13.05.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den ein Teammitglied eine mit „Kaufen und verschenken“ erhaltene Waffe abfeuern und vor dem Verstreichen der Kaufzeit wieder an den ursprünglichen Besitzer zurückgeben konnte, um sich diese rückerstatten zu lassen.</li></ul>[ PREMIUM ]<br /><ul><li>Die regionale sowie die weltweite Bestenliste der 2. Premium-Saison können jetzt abgerufen werden.</li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>HUD-Einstellung „Seltenheitsfarben von Waffen anzeigen“ hinzugefügt.</li><li>Minimal abgekratzte Aufkleber überdecken jetzt die Lücken am vorderen Handgriff der AK-47.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529846144626330001</guid>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 22:13:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 13.05.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den eine Spielsuche über die Entschärfungsgruppe Alpha auf Anubis und eine Spielsuche über die Entschärfungsgruppe Delta auf Vertigo führte.</li></ul>Jura:<br /><ul><li>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3261289969">Update-Notizen</a>)</li></ul>Grail:<br /><ul><li>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3246527710">Update-Notizen</a>)</li></ul>Brewery:<br /><ul><li>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3070290240">Update-Notizen</a>)</li></ul>Dogtown:<br /><ul><li>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3414036782">Update-Notizen</a>)</li></ul>[ AUDIO ]<br /><ul><li>Verschiedene Sounds der Benutzeroberfläche überarbeitet.</li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Diverse Absturzbehebungen und Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</li><li>Diverse Fehler behoben, wenn Linux mit „SDL_VIDEODRIVER=wayland“ ausgeführt wurde.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529846144626329750</guid>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 14:42:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 08.05.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ MISSIONEN ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den der Missionsfortschritt augenscheinlich zurückgesetzt wurde, wenn Spieler einer laufenden Partie erneut beitraten.</li></ul>[ KARTEN ]<br /><ul><li>Grail:</li><ul><li>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3246527710">Update-Notizen</a>).</li></ul></ul>[ GRAFIK ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den ein Molotow bzw. eine Brandgranate hinter einer Rauchgranate sichtbar war.</li></ul>[ AUDIO ]<br /><ul><li>Diverse Fehlerkorrekturen und Optimierungen am Sound der Benutzeroberfläche vorgenommen.</li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Diverse Absturzbehebungen und Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529846144626329208</guid>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 22:11:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 07.05.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ MISSIONEN ]<br /><ul><li>Wöchentliche Missionen hinzugefügt, die über das Hauptmenü oder den Tab „Spielen“ gestartet werden können.</li><li>Spieler erhalten jede Woche eine Mission.</li><li>Die wöchentliche Mission läuft nach sieben Tagen ab und gewährt EP für den Abschluss.</li></ul>[ KARTEN ]<br /><ul><li>Community-Karten Basalt, Edin, Palais und Whistle aus allen Spielmodi entfernt.</li><li>Community-Karten Jura, Grail und Agency zu den Spielmodi Wettkampf, Gelegenheitsspiel und Deathmatch hinzugefügt.</li><li>Community-Karten Dogtown und Brewery zum Spielmodus Wingman hinzugefügt.</li><li>Kartengruppen Gelegenheitsspiel und Deathmatch überarbeitet:</li><ul><li>Entschärfungsgruppe Alpha: Dust II, Mirage, Inferno und Vertigo.</li><li>Entschärfungsgruppe Delta: Train, Anubis, Ancient, Overpass und Nuke.</li><li>Community-Kartengruppe: Jura, Grail und Agency.</li><li>Geiselgruppe: Office und Italy.</li></ul></ul>[ AUDIO ]<br /><ul><li>Einstellung „Lautstärke der Umgebungsgeräusche im Hauptmenü“ hinzugefügt.</li><li>Fehler behoben, durch den in einigen Fällen bei sichtbaren Gegnern über dem oberen Rand einer Rauchgranate kein Feedback-Sound für den Angreifer abgespielt wurde.</li><li>Fehler behoben, durch den in einigen Fällen Gameplay-Sounds nicht hörbar waren oder übersprungen wurden.</li><li>Konsolenbefehle „snd_setmixer“, „snd_setmixlayer“, „snd_soundmixer_setmixlayer_amount“ und „snd_soundmixer_set_trigger_factor“ entfernt.</li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den die Eingabebelegung für „scancode56“ (Taste „/“ in der amerikanisch-englischen Tastaturbelegung) nicht erhalten blieb, wenn die Anwendung erneut gestartet wurde.</li><li>Lobby-Einladungen von Spielern, bei denen in Steam die Option „Kommunikation blockieren“ gewählt wurde, werden jetzt im Spiel ignoriert.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529846144626327635</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 23:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 02.04.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ WÖCHENTLICHES VERSORGUNGSPAKET ]<br /><ul><li>Gegenstände der brandneuen Waffenkollektionen „Aufstieg“, „Nordwald“ und „Glanz“ können jetzt als Zufallsfund im Wöchentlichen Versorgungspaket eingelöst werden.</li><li>Gegenstände der Waffenkollektionen „Bank“, „Italy“, „Lake“ und die ursprüngliche Waffenkollektion „Train“ können nicht mehr als Zufallsfund im Wöchentlichen Versorgungspaket eingelöst werden.</li></ul><br />[ ARSENAL ]<br /><ul><li>Neue Inhalte für das Arsenal hinzugefügt:</li><ul><li>Kollektion „Train 2025“</li><li>Waffenkiste „Fieber“</li><li>Ein neuer Gegenstand in limitierter Edition: XM1014 | Einsamkeit</li></ul></ul><br />[ KARTEN ]<br /><br /><em>Inferno</em><br /><ul><li>Banane angepasst, damit deren Breite wieder der CS:GO-Version entspricht.</li><li>Hintergrund bei T-Rampe angepasst, sodass Spieler besser sichtbar sind.</li><li>Hintergrund bei Grube angepasst, sodass Spieler besser sichtbar sind.</li><li>Hintergrund bei Bombenort B angepasst, sodass Spieler besser sichtbar sind.</li><li>Stufe entlang des AT-Bogengangs entfernt.</li><li>Pixellücke beim Sarg-Graffito entfernt.</li><li>Kisten auf der Treppe unterhalb des Balkons angepasst, sodass Spieler zuverlässiger auf die Mauer springen können.</li><li>Requisiten auf der gesamten Karte angepasst oder entfernt.</li><li>Spieler- und Granaten-Kollision auf der gesamten Karte angepasst.</li></ul><br /><em>Train</em><br /><ul><li>Fehler behoben, durch den der Schatten eines Spielers durch die Fenster über dem Zugang zu Bombenort A gerendert wurde.</li><li>Einige Löcher in der Spielwelt ausgebessert.</li><li>Mauer und Hintergrund im Durchgang angepasst, sodass Spieler besser sichtbar sind.</li><li>Hintergrund bei Hinterseite von B angepasst, sodass Spieler besser sichtbar sind.</li><li>Dachträgerschiene über Bombenort A verkürzt, wodurch das Werfen von Granaten vereinfacht wurde.</li><li>Gitterrost des Stegs beim Durchgang auf Bombenort B durch Metallplatten ersetzt.</li><li>Absperrgitter im Tunnel in der Nähe von Efeu durch Holzplatten ersetzt.</li><li>Mauer und Hintergrund bei Efeu angepasst, sodass Spieler besser sichtbar sind.</li><li>Granaten-Kollision im Bogengang bei Hinterseite von B behoben.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529842339955345112</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 17:04:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 20.03.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br /><ul><li>Basalt: Karte auf die neueste Version aus dem Steam-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3329258290">Update-Notizen</a>)</li></ul><br />[ WORKSHOP ]<br /><ul><li>Im Steam-Workshop von Counter-Strike 2 können jetzt Vorlagen für Anhänger eingereicht werden, die im Rahmen der Würstchenbude-Kollektion veröffentlicht wurden.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529841887223218177</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 23:07:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 27.02.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br /><ul><li>Inferno<ul></ul></li><li>Fehlerhafte Geometrie des Kirchendachs behoben, die vom Hauseingang (ehemals „Boiler“) aus sichtbar war.</li></ul><br />[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den der Sprachchat bei der Rückkehr ins Hauptmenü nach dem Spielen einer Karte aus dem Steam-Workshop nicht mehr funktionierte.</li><li>Fehler behoben, durch den der Spielclient abstürzte, wenn bestimmte Community-Server-Plugins die Netzwerkverbindung von Spielerentitäten beschränkten.</li><li>Verschiedene Probleme in der Benutzeroberfläche beim Anbringen von Aufnähern behoben.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529839807839339585</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 00:38:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 13.02.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den beim Einblenden des Kaufmenüs die Größe und Skalierung von HUD-Elementen auf den Standardwert zurückgesetzt wurde.</li><li>Fehler bei der Anzeige der Rüstung für CSTV-Zuschauer korrigiert.</li><li>Alternative Animation beim Untersuchen der AK-47 aktualisiert.</li></ul><br />[ WORKSHOP ]<br /><ul><li>Unterstützte Upload-Größe von Steam-Workshop-Karten für Counter-Strike 2 auf 3 GB erhöht.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">748263301754912773</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 23:58:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 06.02.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ PREMIUM ]<br /><ul><li>Logik angepasst, die bestimmt, wann die Differenz der CS-Wertung zwischen Spielern in einer Gruppe zu groß ist, um gemeinsam an der Spielsuche teilzunehmen. In den meisten Fällen können Spieler, die in der ersten Saison des Premium-Modus zusammen als Gruppe gespielt haben, auch in der zweiten Saison zusammen spielen.</li></ul><br />[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br /><ul><li>Schaltfläche „Verdienstmedaille erhalten“ direkt zum kleinen Spielerprofil im Hauptmenü hinzugefügt.</li><li>Fehler behoben, durch den in Spielerprofilen im Hauptmenü keine Abzeichen ausgestellt wurden.</li><li>Radarkarte von Dust II aktualisiert, um die Gegebenheiten der Karte präziser widerzuspiegeln.</li></ul><br />[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den das Drücken der Tasten „Untersuchen“ und „Nachladen“ zu Vorhersagefehlern führen konnte.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520830705162257115</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 00:52:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 03.02.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Visueller Fehler beim Übergang in den Zoom-Modus der AUG bzw. SSG 553 behoben, der in der Nähe von Wasseroberflächen auftrat.</li><li>Fehler behoben, durch den die Fortschrittsanzeige für das Abzeichen des Premium-Modus bei niedrigen Auflösungen nicht ordnungsgemäß dargestellt wurde.</li><li>Fehler behoben, durch den einige Elemente der Benutzeroberfläche nicht transparent dargestellt wurden, wenn in den erweiterten Grafikeinstellungen für „Multisampling-Antialiasing-Modus“ die Option „CMAA2“ und für „Hoher Farbkontrast (HDR)“ die Option „Leistung“ gleichzeitig ausgewählt waren.</li><li>Verhalten des dynamischen Zooms der Radarkarte verbessert. Wenn ein Gegner bzw. die Bombe auf dem Radar auftaucht, zoomt das Radar sofort heraus, um dieses Ereignis einzufangen. Wenn diese hingegen wieder vom Radar verschwinden, zoomt das Radar jetzt erst nach einer gewissen Verzögerung auf die festgelegte Zoom-Stufe zurück.</li><li>Fehler behoben, durch den mit der Einstellung „Radarkartenzoom“ nicht der gesamte mögliche Skalierungsbereich von 0,25 bis 1,0 festgelegt werden konnte.</li><li>Fehler behoben, durch den die Sounds beim Untersuchen eines Gegenstands mit der Hintergrundkulisse „Train“ auch nach der Rückkehr ins Hauptmenü abgespielt wurden.</li><li>Problem mit Vorhersagefehlern behoben, durch das Spieler in der Nähe von Wänden durch diese spähen konnten.</li><li>Fehlerhafte Darstellung der Kleidung auf einem lokalen Server behoben, wenn beim Laden der Karte der Parameter „loopback=1“ verwendet wurde.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520830071182721726</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:50:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 29.01.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br /><ul><li>Basalt: Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3329258290">Update-Notizen</a>)</li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Fortschrittsanzeige für das Abzeichen der zweiten Saison des Premium-Modus im Tab „Premium“ der Spielsuche hinzugefügt.</li><li>Regressionen bei der Anzeige des Zoom-Modus für die AUG und SG 553 behoben.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520830071182721127</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 01:29:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 28.01.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ PREMIUM ]<br /><ul><li>Die zweite Saison des Premium-Modus feiert ihren Auftakt. Die Spielsuche für diesen Spielmodus ist ab sofort wieder verfügbar.</li><li>Jeder Spieler, der sich während der ersten Saison eine CS-Wertung erspielt hat, erhält ein entsprechendes Abzeichen. Dieses gewährt Spielern einen Einblick in detaillierte Saisonstatistiken.</li><li>Die CS-Wertung jedes Spielers wird auf der Grundlage seiner Leistungen in der ersten Saison neu kalibriert. Spieler müssen zehn Spiele gewinnen, um erneut eine CS-Wertung zu erhalten.</li><li>Train zur Kartengruppe des aktiven Dienstes hinzugefügt.</li><li>Vertigo aus der Kartengruppe des aktiven Dienstes entfernt.</li></ul><br />[ GAMEPLAY ]<br /><ul><li>Preis der M4A4 auf 2.900 Dollar reduziert.</li><li>Schussgenauigkeit der FAMAS verbessert und Preis auf 1.950 Dollar reduziert.</li><li>Schussgenauigkeit der MP9, MP5-SD und MP7 in geduckter Position reduziert.</li><li>Sichtbarkeit des Leuchtpunkts der AUG/SG 553 im Zoom-Modus verbessert.</li></ul><br />[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br /><ul><li>Neue Option für einen dynamischen Radar-Zoom hinzugefügt, die die Zoom-Stufe unter Berücksichtigung der Teammitglieder, der Bombe und anderer Elemente von Interesse automatisch anpasst.</li><li>Anordnung der Granaten im HUD des Zuschauermodus angepasst, sodass diese mit der Anordnung der Auswahl des jeweiligen Spielers übereinstimmt.</li><li>Helligkeit des Bombensymbols im HUD des Bombenträgers erhöht.</li></ul><br />[ KARTEN ]<br />Train<br /><ul><li>Sichtlinie von einem Boost-Ort bei Long Dog auf Bombenort A blockiert.</li><li>Beleuchtungsartefakte auf doppelseitigen Materialien behoben.</li></ul><br />[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Fallback-Logik hinzugefügt, um die Wiedergabe unvollständiger Demo-Dateien zu ermöglichen, die entweder aus einem laufenden Spiel kopiert oder nach einem Absturz des Spielservers wiederhergestellt wurden.</li><li>Exploit behoben, durch den Spieler den R8-Revolver im Sekundärfeuermodus abfeuern und dann trotzdem rückerstatten konnten.</li><li>In den Protokollierungsdateien des Spielservers sind jetzt neben der Konsolenprotokollierung auch über die Netzwerkadresse zur Protokollierung verteilte Auswertungen zu Gegenbewegungseingaben („Counter-strafing“) verfügbar.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520830071182721026</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:40:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 27.01.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ PREMIUM ]<br /><ul><li>Die erste Saison des Premium-Modus ist nun vorbei. Die Spielsuche für diesen Spielmodus wurde vorübergehend deaktiviert.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520829437562848528</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:56:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 21.01.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Kleinere Leistungsverbesserungen an einigen CPU-gebundenen Prozessen vorgenommen.</li><li>Wenn der beobachtete Spieler die Einstellung „Rückstoß folgen“ aktiviert hat, wird diese bei angezeigtem Fadenkreuz auch für den Zuschauer übernommen.</li><li>Unterstützung für die Aktualisierung bereits veröffentlichter Karten-Guides im Steam Workshop hinzugefügt. Sie können beispielsweise den Konsolenbefehl „workshop_annotation_submit 123456“ verwenden, um Ihre Workshop-Einsendung mit dem URL-Parameter „id=123456“ zu aktualisieren. Wenn Sie eine Identifikationsnummer angeben, die zu keiner Ihrer Einsendungen gehört, wird eine neue Einsendung erstellt. Nach der ersten Aktualisierung wird die Identifikationsnummer in die Karten-Guide-Datei eingebettet. Sie können künftig weitere Aktualisierungen veröffentlichen, ohne diese erneut angeben zu müssen.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520829437562847236</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:46:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 16.01.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Steam-Bibliotheken für Linux-Spielserver auf die neueste Beta-Version des Steam-Clients aktualisiert.</li><li>Fähigkeit von Linux-Spielservern, sich nach einem Verbindungsabbruch wieder mit Steam zu verbinden, verbessert.</li><li>Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">523080783919841380</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:07:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SHANGHAI-MAJOR ]<br /><ul><li>Aufkleberkapseln des Shanghai-Majors 2024 können jetzt mit einem Rabatt von 75 % erworben werden.</li></ul>[ ARSENAL ]<br /><ul><li><em>Desert Eagle | Wärmebehandlung</em> kann nicht länger im Arsenal eingelöst werden.</li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Fingerposition der Animation beim Untersuchen des Jagdmessers im Spiel angepasst.</li><li>Fehler behoben, der dazu führte, dass Granatensymbole auf der Zuschauerkarte nicht verschwanden.</li><li>Fehler behoben, der dazu führte, dass Zuschauersymbole zur falschen Zeit auf dem Radar auftauchen konnten.</li><li>Problem mit der Hintergrundkulisse behoben, das bei der Untersuchung von Messern auftrat.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">518577002799693838</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:17:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 09.01.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br /><ul><li></li>Train
<ul><li>Mehrere kleinere visuelle Fehler behoben und Löcher in der Spielwelt ausgebessert.</li><li>Bestimmte Kisten und Planen sind jetzt von Schmutz und Nässe überzogen.</li><li>Öffnung des Hallenausgangs von Tunnel zu Bombenort A (bei Efeu) verbreitert.</li><li>Containertür des dort befindlichen Waggons auf der Hallenseite geöffnet (Spieler können nicht mehr in der Ecke stehen).</li><li>Müllcontainer bei Efeu hinzugefügt.</li><li>Fässer in einer Ausbuchtung am Bombenort A hinzugefügt.</li><li>Einstiegspunkte der Terroristen etwas weiter nach hinten versetzt.</li></ul></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den Ragdolls getöteter Spieler mit extremem Tempo fortgeschleudert wurden.</li><li>Markierung zur Unterscheidung von Spielen in der Zeitleiste der Steam-Spielaufnahme hinzugefügt.</li><li>Regression behoben, durch die nach einem Waffenwechsel die neu ausgerüstete Waffe nicht unmittelbar untersucht werden konnte.</li><li>Animation beim Untersuchen eines Butterfly-Messers korrigiert, bei der sich die Finger des Spielermodells durch eine Griffhälfte des Messers bewegten.</li><li>Fehler behoben, durch den die Vorschau einer Waffenkiste aus dem Wöchentlichen Versorgungspaket über keine „Schließen“-Schaltfläche verfügte.</li><li>Wenn sich Spieler von einer Stelle mit Karten-Kommentar entfernen, werden die hierfür benötigten Granaten jetzt nicht mehr entfernt.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520828168477606335</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:34:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 07.01.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br /><ul><li></li>Inferno
<ul><li>Clipping auf der Treppe unter dem Balkon angepasst.</li></ul></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Versatzdiskrepanz im klassischen Modell der SSG08 behoben.</li><li>Aufklebermaske auf dem klassischen Modell des Magazins der Akimbo-Berettas korrigiert.</li><li>Fehler behoben, durch den das Pistolenhalfter der Akimbo-Berettas in der Ego-Perspektive zu weit weg vom Bein des Spielers schwebte.</li><li>Regression bei der Interaktion von Granaten mit Ragdolls behoben.</li><li>Fehler behoben, durch den eine kombinierte Tastenbelegung von +attack2 und +lookatweapon bei schallgedämpften Waffen zu einer inkonsistenten Schalldämpfung führte.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520828168477605889</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 23:42:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 19.12.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br /><ul><li></li>Inferno
<ul><li>Clipping auf dem Gerüst am Bombenort B angepasst.</li></ul></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Problem mit der Oberfläche der Teamauswahl behoben, das bei Servern ohne Zeitlimit für die automatische Auswahl auftrat.</li><li>Regression behoben, die im Zusammenhang mit dem Befehl „annotation_load“ auftrat.</li><li>Absturz behoben, der im Zusammenhang mit dem Befehl „give item_assaultsuit“ auftrat.</li><li>Chance der seltenen Animation beim Untersuchen der AK-47 angepasst.</li><li>Regression behoben, die im Zusammenhang mit der seltenen Animation beim Untersuchen der Desert Eagle auftrat.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529833630239817740</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 23:21:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 18.12.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SHANGHAI-MAJOR ]<br /><ul><li>Die Aufkleberkapsel der Meister von Shanghai ist ab sofort zum Kauf erhältlich. Diese Kapsel enthält die Autogramme aller Spieler des Meisterteams in der Qualität Standard, Glitzer, Holo und Gold. 50 % der Erlöse aus dem Verkauf fließen an die Spieler und die Organisatoren.</li></ul>[ GAMEPLAY ]<br /><ul><li>Schwellenwert angepasst, ab wann ein Spieler als „geblendet“ in der Abschussanzeige aufgeführt wird.</li><li>Waffen werden jetzt durch Explosionen zuverlässiger fortgeschleudert, auch wenn mehrere davon aufeinanderliegen.</li><li>Während der Aufwärmphase werden Waffen beim Teamwechsel nicht mehr fallen gelassen.</li><li>Während der Aufwärmphase hat der Teamwechsel jetzt eine Abklingzeit von zwei Sekunden.</li><li>Servereinstellungen hinzugefügt, die festlegen, welche Gegenstände während der Aufwärmphase fallen gelassen werden können: „mp_warmup_items_drop_policy“, „mp_warmup_items_nocost“ und „mp_warmup_items_nocount_policy“. Community-Server, die während der Aufwärmphase mit kostenlosen Waffen operieren, die nicht fallen gelassen werden können, können die folgenden Einstellungen festlegen: „mp_warmup_items_drop_policy 0“, „mp_warmup_items_nocost 1“ und „mp_warmup_items_nocount_policy 251“.</li><li>Der Befehl „give“ lässt jetzt die ausgerüstete Waffe immer fallen, wenn für die neue Waffe ein leerer Primär-/Sekundärwaffenslot benötigt wird. Das klassische Verhalten, bei dem neue Waffen fallen gelassen werden, kann in der Konsole mit der Zusatzoption „-keep_gear“ aktiviert werden, z. B. „give weapon_awp -keep_gear“.</li></ul>[ KARTEN ]<br /><ul><li></li>Train
<ul><li>Kollisionsqualität für verschiedene Objekte verbessert.</li><li>Oberflächentypen von mehreren Objekten aktualisiert und Fehler korrigiert.</li><li>Feuchtigkeitsgrad auf einigen Oberflächen angepasst.</li><li>Verschiedene Lücken in der Spielwelt ausgebessert.</li></ul></ul>[ KARTEN-GUIDES ]<br /><ul><li>Unterstützung für das Einreichen und Abonnieren von Karten-Guides im Steam-Workshop hinzugefügt.</li><li>Auswahloption hinzugefügt, um festzulegen, welcher Karten-Guide im Trainingsmodus geladen wird.</li><li>Karten-Kommentare werden jetzt auf dem Radar angezeigt.</li><li>Werkzeug hinzugefügt (über den Konsolenbefehl „workshop_annotation_submit“), um einen Karten-Guide in den Steam-Workshop hochzuladen.</li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Einstellung für die Nutzungspräferenz von Prozessorkernen hinzugefügt, um festzulegen, wie Spiele Hochleistungs- und Leistungseffizienz-Kerne von Prozessoren mit Hybridarchitektur verwenden.</li><li>Fehler behoben, durch den die Waffen in der Ausrüstungsoberfläche vom Grafiktreiber fehlerhaft dargestellt werden konnten.</li><li>Verbesserungen an den Animationen beim Untersuchen einer Waffe vorgenommen.</li><li>Verbesserungen in der Benutzeroberfläche bei der Anzeige besonders langer angepasster Waffennamen vorgenommen.</li><li>Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</li><li>Brandneue Verdienstmedaille 2025 hinzugefügt, die ab dem 1. Januar (GMT) erhältlich ist.</li><li>Workshop-Werkzeuge: Fehlerhafte Schatten bei spitzen Sonneneinstrahlungswinkeln behoben.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529833471389991082</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 01:25:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SHANGHAI-MAJOR ]<br /><ul><li>Von Lucaozy signierte MIBR-Spieleraufkleber mit den Autogrammen von brnz4n aktualisiert.</li><li>Fehler der Benutzeroberfläche behoben, durch den das Ablegen von Teamlogos der Pick’Em Challenge außerhalb des Pick’Em-Hubs des Majors möglich war, wenn beide Maustasten gleichzeitig gedrückt wurden.</li><li>Für die bevorstehende K.-o.-Phase des Shanghai-Major können jetzt Tipps für die Pick’Em Challenge abgegeben werden.</li></ul><br />[ SCHADENSVORHERSAGE ]<br /><ul><li>Vorhergesagte Ragdolls, die innerhalb eines kleinen Zeitfensters keine Bestätigung oder Korrektur des Servers erhalten, werden jetzt zurückgesetzt.</li></ul><br />[ KARTEN ]<br /><ul><li>Train</li><ul><li>Kollisionsqualität für zahlreiche Modelle verbessert.</li></ul>
<li>Overpass</li><ul><li>Geländer innerhalb von Himmel durch eine Wand ersetzt.</li><li>Zusätzliche Verbesserungen an der Sichtbarkeit von Spielern in Himmel vorgenommen.</li></ul>
<li>Edin</li><ul><li>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3328169568">Update-Notizen</a>)</li></ul>
<li>Palais</li><ul><li>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3257582863">Update-Notizen</a>)</li></ul></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Problem mit der Option „Spielerkontrast verstärken“ zum Rendern der Sichtbarkeit behoben, das dazu führen konnte, dass Teile von Spielern oder Waffen durch dünne Oberflächen sichtbar waren.</li><li>Einstellung „r_allow_low_gpu_memory_mode“ hinzugefügt, um die Ausführung von CS2-Workshop-Werkzeugen bei einem stark ausgelasteten Grafikartenspeicher zu ermöglichen.</li><li>Verschiedene Fehler in Hammer ausgebessert.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4472733036435211443</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 23:26:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SHANGHAI-MAJOR 2024 ]<br /><ul><li>Der Hub für den Shanghai-Major ist jetzt verfügbar. Dort können Sie Turniergegenstände kaufen, an der Pick’Em Challenge teilnehmen und vieles mehr rund um das Turnier entdecken.</li><li>Kaufen Sie einen Zuschauerpass, um eine aufwertbare Münze für den Shanghai-Major 2024 zu erhalten. Mit einem aktivierten Zuschauerpass können Sie Ihre Münze aufwerten und zusätzliche Souvenirpakete verdienen, indem Sie an der Pick’Em Challenge teilnehmen. Ebenso werden Sie in einer Rangliste für Spieler mit aktiviertem Zuschauerpass angezeigt, wo Sie Ihre Ergebnisse der Pick’Em Challenge mit denen Ihrer Freunde vergleichen können.</li><li>Alle Spieler mit Prime-Status können kostenlos Tipps für die Pick’Em Challenge abgeben. Um jedoch Herausforderungen abzuschließen und Belohnungen einer Eventphase zu erhalten, müssen Sie vor Beginn der jeweiligen Phase einen Zuschauerpass aktivieren.</li></ul>[ MUSIKKITS ]<br /><ul><li>Ein neues Musikkit „Ay Hey“ von Perfect World ist jetzt in der normalen und in der StatTrak™-Version im Spiel erhältlich.</li></ul>[ GAMEPLAY ]<br /><ul><li>Einstellung „sv_quantize_movement_input“ hinzugefügt (standardmäßig aktiviert), um zu verhindern, dass Spieler analoge Eingabemethoden verwenden, um sich mit geringerem als dem normalen Tempo fortzubewegen, da das Spiel nicht dafür ausgelegt ist.</li><li>Fallen gelassene Waffen verschwinden nicht mehr, wenn Server die Spielregeln von Wettkampf in Deathmatch und dann während eines laufenden Spiels wieder in den ursprünglichen Modus ändern. Das Umschalten der Spielregeln ohne das erneute Laden der Karte ist grundsätzlich jedoch keine empfohlene Praxis für Community-Server.</li></ul>[ KARTEN-GUIDES ]<br /><ul><li>Unterstützung für das Ausblenden des Hintergrunds von Anmerkungen hinzugefügt.</li><li>Unterstützung für das Erstellen von Anmerkungen für andere Granatentypen als Rauchgranaten hinzugefügt.</li><li>Anzahl der speicherbaren Anmerkungen von 100 auf 300 erhöht.</li><li>Fehler behoben, durch den der Konsolenbefehl „annotation_delete_previous_node“ keine Partikeleffekte entfernte.</li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Möglichkeit zum Mieten von Waffen aus allen früheren CS:GO-Waffenkisten hinzugefügt.</li><li>Einstellungen „sv_deltaticks_enforce“ und „sv_deltaticks_log“ hinzugefügt, um für Delta-Ticks von Clients eine bestimmte Reihenfolge zu erzwingen. Hilft bei der Diagnose von Konfigurationen, in denen Delta-Ticks in der falschen Reihenfolge zu Verbindungsabbrüchen führen.</li><li>Fehler behoben, durch den ein nicht lokalisiertes „#SLOT“-Präfix im Chat erscheinen konnte.</li><li>Referenz einer Webserver-Implementierung für die Übertragung von Counter-Strike 2 hinzugefügt: <a rel="nofollow" href="https://developer.valvesoftware.com/wiki/Counter-Strike:_Global_Offensive_Broadcast#Reference_Playcast_Webserver_Implementation">https://developer.valvesoftware.com/wiki/Counter-Strike:_Global_Offensive_Broadcast#Reference_Playcast_Webserver_Implementation</a></li></ul>[ KARTEN ]<br /><br />Basalt<br /><ul><li>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert:<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3329258290">Update-Notizen</a></li></ul>Train<br /><ul><li>Verschiedene Lücken in der Spielwelt ausgebessert.</li><li>Kollisionsqualität verbessert.</li><li>Sichtlinien vom Zug am Bombenort B blockiert, um unfaire Winkel zu vermeiden.</li><li>Verschiedene visuelle Fehlerbehebungen vorgenommen.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4472733036435210471</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 21:36:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<ul><li>Fehler behoben, durch den ein Spieler, dessen Verbindung unterbrochen wurde, ein poltergeistartiges AT-Modell in der Kartenmitte erscheinen lassen konnte.</li><li>Das Spielermodell eines Spielers, dessen Verbindung unterbrochen wurde, verschwindet jetzt bei Erkennung einer Verbindungsunterbrechung sofort (zählt als Freitod), anstatt unter bestimmten Umständen für weitere 10 Sekunden zu verweilen.</li><li>Fehler behoben, durch den die Schadensvorhersage nicht ordnungsgemäß funktionierte, wenn sich der Blickwinkel auf ein Ziel während eines Dauerfeuers änderte.</li><li>Die Verzögerungskompensation berücksichtigt jetzt auch den Eigenbeschuss von Teammitgliedern. Darüber hinaus ist die Konfigurationsvariable „mp_teammates_are_enemies“ aktiviert, auch wenn „mp_friendlyfire“ deaktiviert ist.</li></ul>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<ul><li>Inkonsistenzen des Layouts bei der Anzeige von Rängen und Spielerprofilen behoben.</li></ul>[ KARTEN ]<br /><br />Train<ul><li>Geräusche der Hintergrundkulisse des Hauptmenüs aktualisiert.</li><li>Bewegung rund um die Leitern verbessert.</li><li>Verschiedene Lücken in der Spielwelt ausgebessert.</li><li>Z-Fighting-Artefakte an verschiedenen Orten korrigiert.</li></ul>Inferno<ul><li>Verschiedene Lücken ausgebessert.</li><li>Clipping an mehreren Orten angepasst.</li><li>Verschiedene Texturfehler behoben.</li></ul>Nuke<ul><li>Ort korrigiert, an dem Spieler stecken bleiben konnten.</li></ul>Office<ul><li>Fehler behoben, durch den ein T-Spieler beim Einstieg in der Luft hing.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4472732402493423622</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 23:59:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br /><br />Train<ul><li>Nicht vorgesehener Boost-Ort im Gang über Bombenort B entfernt.</li><li>Granatenkollision für Bereiche außerhalb der Kartengrenze hinzugefügt.</li><li>Lücke in der Spielwelt am Ausgang von „Long Dog“ ausgebessert.</li><li>Kollision zum kaputten Dach am Bombenort B hinzugefügt.</li><li>Kollisionsart des Ölwagens am Bombenort B geändert.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">6562402086097518696</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 23:59:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN-GUIDES ]<ul><li>Fehler behoben, durch den nicht lokalisierter Text einer Sprache nicht automatisch auf Englisch angezeigt wurde.</li></ul>[ KARTEN ]<br /><br />Train<ul><li>Verschiedene Probleme mit der Kollision (inklusive der Qualität des orangefarbenen Güterwagens am Bombenort B) behoben.</li><li>Kleinere Korrekturen im Zusammenhang mit gedehnten Texturen vorgenommen.</li><li>Verschiedene Lücken in der Spielwelt ausgebessert.</li><li>Spielerkollision mit dem Radio deaktiviert.</li><li>Radiogeräusch aktualisiert.</li><li>VPhysics-Kollision (für ungeschickte Spieler) zur Lücke in der Plattform im T-Start hinzugefügt.</li><li>Spieler können jetzt außerhalb von „Long Dog“ auf den Kistenstapel springen.</li></ul>Overpass<ul><li>Beleuchtungsfehler am Bombenort B behoben.</li><li>Fehlerhafte Trittgeräusche auf schlammigen Oberflächen behoben.</li></ul>Basalt<ul><li>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3329258290">Update-Notizen</a>)</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">6562402086097518652</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 23:59:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SCHADENSVORHERSAGE ]<ul><li>Einstellungen für die Schadensvorhersage hinzugefügt. Die Schadensvorhersage ermöglicht es Clients, die audiovisuellen Effekte des zugefügten Schadens sofort abzuspielen, ohne auf eine Bestätigung vom Server zu warten. Durch die Schadensvorhersage kann sich das Schießen deutlich responsiver anfühlen. Jedoch besteht das Risiko, dass gelegentlich falsche Informationen vermittelt werden (z. B. fehlerhafte Treffer- bzw. Aimpunch-Animationen oder der Tod eines Spielers, der noch nicht an den Client übermittelt wurde).</li><li>Die Vorhersagen für Effekte bei Körpertreffern bzw. bei Kopftreffern (beide standardmäßig deaktiviert) sowie für die Ragdoll-Animation bei einem Kill (standardmäßig aktiviert) können jeweils separat aktiviert bzw. deaktiviert werden.</li><li>Bei einem hohen Ping wird die Schadensvorhersage deaktiviert.</li></ul>[ ANIMATION ]<ul><li>Third-Person-Animation aktualisiert, die bei Blendung durch eine Blendgranate abgespielt wird. Die Animation stellt jetzt besser dar, inwiefern die Sicht eines Spielers eingeschränkt ist. Die Pose, bei der ein Spieler seine Augen mit einem Arm bedeckt, wird nur abgespielt, wenn er vollständig geblendet wurde.</li><li>Fehler behoben, durch den die Beine eines Spielers nicht ordnungsgemäß animiert wurden, wenn er Schaden erlitt.</li></ul>[ GRAFIK ]<ul><li>Umgebungsverdeckung für die Beine eines Spielers in der Egoperspektive hinzugefügt, um sie besser an die Umgebung anzupassen.</li><li>Leistungsoptimierungen für Molotow- und Brandgranateneffekte vorgenommen.</li></ul>[ GRANATEN ]<ul><li>Achsenbeschriftungen zur Ausrichtungshilfe für Granaten hinzugefügt.</li><li>Die Vorschau der Granatenkamera zeigt jetzt das Ergebnis eines Sprungwurfs an, während die „Springen“-Taste gedrückt wird.</li></ul>[ KARTEN-GUIDES ]<ul><li>Karten-Guide für Train hinzugefügt, der vier einfache Ausrichtungshilfen für T-Granaten zeigt. Um einen Karten-Guide zu laden, wählen Sie den Tab „Spielen“ aus und aktivieren Sie die Option „Karten-Guides laden“.</li><li>Konsolenbefehle beginnend mit „annotation_“ hinzugefügt, die die Erstellung, das Abspeichern und das Laden von Karten-Guide-Kommentaren und Dateien ermöglichen. (Dateipfad: …/annotations/)</li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<ul><li>Einstellungen hinzugefügt, um die Farben der Radarkarte sowie die Transparenz des Radarhintergrunds an die Hintergrundumgebung anzupassen.</li><li>Fehler behoben, durch den der Fortschritt eines bereits abgeschlossenen Arsenalpasses während der Aktivierung eines neuen Passes angezeigt wurde.</li><li>Regression behoben, die im Zusammenhang mit dem Microsoft-Eingabemethoden-Editor für Chinesisch auftrat.</li><li>Die CSTV-Einstellungen „tv_delay“ und „tv_delay1“ erlauben jetzt, einen Wert unter 6 Sekunden festzulegen.</li><li>Die Nummer der Anhängervorlage wird jetzt in der Anhängerbeschreibung angezeigt.</li></ul>[ KARTEN ]<br /><br />Train<ul><li>Train zu den Spielmodi Wettkampf, Gelegenheitsspiel und Deathmatch hinzugefügt.</li></ul>Community-Karten<ul><li><a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3329258290">Basalt</a> und <a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3328169568">Edin</a> zu den Spielmodi Wettkampf, Gelegenheitsspiel und Deathmatch hinzugefügt.</li><li><a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3257582863">Palais</a> und <a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3308613773">Whistle</a> zum Spielmodus Wingman hinzugefügt.</li><li>Thera, Mills, Assembly und Memento aus allen Spielmodi entfernt.</li></ul>Ancient<ul><li>Einige Beleuchtungsfehler behoben.</li><li>Einige Kollisionslücken ausgebessert.</li><li>Stellen ausgebessert, an denen Schüsse durch die Wand nicht vorgesehen sind.</li><li>Stelle ausgebessert, an der Spieler stecken bleiben konnten.</li></ul>Italy<ul><li>Stellen ausgebessert, an denen Boosts nicht vorgesehen sind.</li></ul>Mirage<ul><li>Winzige Lücke entfernt, durch die Spieler spähen konnten.</li></ul>Overpass<ul><li>Visuelle Verbesserungen im Kanalbereich und am Bombenort B vorgenommen.</li><li>Geländer des Scharfschützennests („Heaven“) entfernt, sodass Spieler ohne Schaden zu nehmen auf den Bombenort B hinunterspringen können.</li><li>Leistungsverbesserungen vorgenommen, insbesondere im Kanalbereich und am Bombenort B.</li><li>Schild hinzugefügt, das eine nicht vorgesehene Sichtlinie vom Boost-Ort beim Oberen Park („A Long“) zum AT-Start blockiert.</li><li>Kleiner Zaun an der Mauer bei den Picknick-Tischen („Party“) entfernt, der die Sicht in die Bahnstation erschwerte.</li><li>Kartengeometrie unter dem zerstörten LKW am Bombenort A entfernt, die man mit Spielerfüßen verwechseln konnte.</li><li>Einige durchsichtige Fensterscheiben durch Milchglas in der Bahnstation ersetzt, um nicht vorgesehene Sichtlinien zu blockieren.</li><li>Baum entfernt, der eine vorgesehene Sichtlinie einschränkte.</li><li>Kistentür am Bombenort A neu ausgerichtet, um eine nicht vorgesehene Sichtlinie zu blockieren.</li><li>Einige Lampen am Bombenort A entfernt, die man mit Spielerköpfen verwechseln konnte.</li><li>Einige Bäume und Requisiten rund um den Park und die Bahnstation entfernt, die Spieler davon abhielten, sich in vorteilhafte Ecken zu stellen.</li><li>Maschendrahtzaun in der Gasse entfernt, durch den Spieler schwer zu erkennen waren.</li><li>Anpassungen am Entfernungsnebel vorgenommen und Entfernung reduziert, bei der Charaktermodelle einen erhöhten Sichtbarkeitseffekt erhalten.</li><li>Aussehen des Regals im Scharfschützennest angepasst, damit es nicht mehr mit einem Spieler verwechselt werden kann.</li><li>Requisiten und Beleuchtung im Scharfschützennest angepasst, um den Bereich übersichtlicher zu gestalten und Spieler hervorzuheben.</li><li>Sackkarre hinter den Fässern am Bombenort B entfernt, sodass sich Spieler in die Ecke stellen können.</li><li>Kollision rund um die Fässer angepasst, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.</li><li>Beleuchtung hinter den Fässern hinzugefügt, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.</li><li>Seltsame Kollision eines Fasses korrigiert, die zu inkonsistenten Granatenabprallern führte.</li><li>Fehlerhaftes Graffiti-Rendering am Bombenort B korrigiert.</li><li>Betonblock hinter den Zementsäcken am Bombenort B entfernt, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.</li><li>Mehrere kleinere Requisiten ignorieren jetzt die Spielerbewegung und Granatenabpraller.</li><li>Winzige Lücken entfernt, durch die Spieler spähen konnten.</li><li>Kleine visuelle Änderungen auf der gesamten Karte vorgenommen.</li></ul>Shoots<ul><li>Leistungsverbesserungen in einigen Bereichen vorgenommen.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4458095069430284352</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 23:59:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ NETZWERK ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den während eines Dauerfeuers die Verzögerungskompensation die Einstellung „Pufferung zur Kompensation von Paketverlusten/Latenzvarianz“ nicht berücksichtigte.</li><li>Synchronisierung der Zeit verbessert, um vorübergehende Spitzen der Latenzvarianz beim Download besser bewältigen zu können.</li></ul><br />[ TELEMETRIE-HUD ]<br /><ul><li>Methode zur Messung der Netzwerkqualität geändert, um zu ermitteln, wie stark sich diese auf das Gameplay auswirkt. Bei der neuen Methode wird gemessen, wie oft ein Tick aufgrund von Paketverlusten oder Latenzvarianz verpasst wird.</li><li>Außerdem wurde eine Option für eine detaillierte Anzeige der Netzwerkqualität hinzugefügt, die zusätzlich die Rohwerte für den Paketverlust und die Latenzvarianz anzeigt.</li><li>Weitere Informationen hierzu finden Sie in diesem <a rel="nofollow" href="https://help.steampowered.com/faqs/view/5E6F-5B36-5485-F6B9">Hilfeartikel</a>.</li></ul><br />[ ÜBER DIE ANZEIGE DER NETZWERKQUALITÄT ]<br />Vor dem Arsenal-Update bewertete die Anzeige der Netzwerkqualität im Telemetrie-HUD Pakete in zwei Fällen als „schlecht“:  1. Ein Packet wurde verloren.  2. Ein Paket wurde nicht in der richtigen Reihenfolge zugestellt und in einer relativ niedrigen Schicht des Protokollstapels nicht korrigiert.  Dies lieferte aus zwei Gründen keine nützlichen Kennzahlen:  Erstens wurden einige Fehlzustellungen als „schlecht“ bewertet, obwohl sie keine negativen Auswirkungen auf das Gameplay hatten.  Dies war insbesondere für die Neuordnung von Paketen ein Problem.  Zweitens wurden Pakete, die aufgrund von Netzwerklatenzvarianz zu spät eintrafen und negative Auswirkungen auf das Gameplay hatten, <em>nicht</em> als „schlecht“ bewertet.  Bei einer umfangreichen Analyse von Gameplay-Störungen stellten wir fest, dass die Latenzvarianz bei vielen Spielern Probleme verursachte. Währenddessen glaubten die Spieler (zu Recht), dass ihre Verbindung einwandfrei funktionierte, da es keine Paketverluste gab.<br /><br />Um betroffene Spieler darauf aufmerksam zu machen, dass die Latenzvarianz die Ursache für etwaige Störungen sein könnte, änderten wir mit dem Arsenal-Update am 2. Oktober 2024 die Messmethode.  Eine Übertragung wurde fortan als „schlecht“ bewertet, wenn Pakete verloren gingen bzw. in falscher Reihenfolge zugestellt wurden und nicht korrigiert werden konnten oder die Latenzvarianz einen bestimmten Schwellenwert überschritt.  Bei Verbindungen mit erheblicher Latenzvarianz zeigte der Indikator der Netzwerkqualität plötzlich deutlich schlechtere Werte an.  Aus diesem Grund nahmen viele Spieler an, dass eine grundlegende Änderung zu Paketverlusten führte.<br /><br />Leider war auch diese Messmethode der Netzwerkqualität fehlerhaft.  Die Source-2-Engine nutzt eine automatische Pufferung, um Latenzvarianz auszugleichen,  was für die meisten Spieler eine hinreichende Lösung darstellt. Jedoch bewertete der Indikator Pakete bei vorliegender Latenzvarianz auch dann als „schlecht“, wenn sie keine negativen Auswirkungen auf das Gameplay hatten.<br /><br />Das heutige Update bringt eine Änderung an der Anzeige der Netzwerkqualität mit sich. Es werden jetzt nur noch Netzwerkereignisse gemessen, die sich tatsächlich negativ auf das Gameplay auswirken.  Weitere Informationen hierzu finden Sie in unserem <a rel="nofollow" href="https://help.steampowered.com/faqs/view/5E6F-5B36-5485-F6B9">Hilfeartikel</a>.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4472731215261073715</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 23:59:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br /><ul><li>Verschiedene Anpassungen am Kugeltreffer-Feedback vorgenommen.</li><li>Fehler behoben, durch den während eines Dauerfeuers die Hitboxen des Ziels durch die Verzögerungskompensation weiter zurückversetzt wurden, als es auf dem Bildschirm den Anschein hatte.</li><li>Fehler behoben, durch den ein Spieler beim Springen auf einer schrägen Fläche ein kleines Stück rutschte.</li><li>Fehler behoben, durch den die Bombe aus beliebiger Höhe entschärft werden konnte.</li></ul>[ ANIMATION ]<br /><ul><li>Anpassungen an der Inverse-Kinematik-Logik vorgenommen, um die Positionierung der Füße in der Third-Person-Perspektive zu verbessern (insbesondere auf schrägen Flächen).</li><li>Fehler behoben, durch den die Füße und Beine eines Spielers nach dem Ende der Animation beim Legen einer Bombe plötzlich eine andere Position annahmen.</li><li>Nutzung der Netzwerkbandbreite von Animationen reduziert.</li></ul>[ SPIELSUCHE ]<br /><ul><li>Detailliertere Informationen für die Spielsuche von Spielern hinzugefügt, die außerhalb der Spitzenspielzeiten eines Tages nach einem Spiel suchen.</li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Die Aktivierung eines Arsenalpasses gewährt keinen kostenlosen Arsenalpunkt mehr. Alle 40 Arsenalpunkte können durch das Sammeln von EP im Spiel verdient werden.</li></ul>[ KARTEN ]<br /><br />Office<br /><ul><li>Kartengeometrie in einer Ecke angepasst, die zu inkonsistenten Sprüngen führte.</li></ul>Ancient<br /><ul><li>Kollision auf der Treppe zum Hauptzugang zu Bombenort A überarbeitet, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.</li><li>Baum entfernt, der einen störenden Schatten auf den Bombenort A warf.</li><li>Kollision angepasst, damit diese besser der sichtbaren Kartengeometrie entspricht und Spieler näher an den Wänden stehen können.</li><li>Einige Fehler mit der Beleuchtung behoben.</li><li>Schatten reduziert, um die Leistung in einigen Bereichen zu verbessern.</li><li>Einige Orte im Haus korrigiert, an denen Spieler stecken bleiben konnten.</li><li>Kollisionslücke am unteren Ende der Rampe zu Bombenort B ausgebessert.</li><li>Problem mit verschwindenden Polygonnetzen behoben.</li></ul>Nuke<br /><ul><li>Einige Beleuchtungsfehler bei niedrigeren Grafikeinstellungen behoben.</li></ul>Anubis<br /><ul><li>Lücke in der Kartengeometrie ausgebessert.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4472731215261073417</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 19:37:19 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 30.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Sprungtoleranz beim Gleiten entlang einer Oberfläche erhöht, um bestimmte Sprünge zu ermöglichen (z. B. wie der Sprung in der Ecke des Außenbereichs auf Office).</li><li>Absturz bei der Verwendung der Auslagerungsdatei behoben, der auftrat, wenn die Vulkan-Initialisierung fehlschlug und das Spiel auf DX11 zurückgriff.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4461471496628338745</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 19:02:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 29.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Die Animation beim Untersuchen von Gegenständen im Inventar und der Ausrüstung in der Egoperspektive nutzt jetzt die Einstellungen für das Ansichtsmodell und Sichtfeld.</li><li>Regression behoben, die beim Rendern von Rauchgranaten in alten Demo-Dateien auftrat.</li><li>Fehler behoben, durch den der Schaden in den Spielmodi Gelegenheitsspiel und Deathmatch nicht ordnungsgemäß im Punktestand angezeigt wurde.</li><li>Konfigurationsvariable „sv_jump_precision_enable“ hinzugefügt, sodass Server mit angepassten Spielmodi (z. B. Surfen) die kürzlichen Verbesserungen der Sprungpräzision deaktivieren können.</li><li>Fehler behoben, durch den Spieler am Ende eines Spiels nach einem Sprung zu schweben begannen („Ich muss jetzt gehen, mein Planet braucht mich.“).</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4461471496628338696</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:14:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 28.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SPRINGEN ]<br /><ul><li>Konsistenz der Sprunghöhe verbessert, sodass diese max. 0,015625 Einheiten abweicht, unabhängig von der Entfernung zum Kartenursprung an der Koordinate (0,0,0).</li><ul><li>Früher konnte die Sprunghöhe sowohl in CS:GO als auch in CS2 um bis zu 0,03125 Einheiten in Abhängigkeit von der Entfernung zum Kartenursprung abweichen.</li></ul> <li>Konsistenz einer erfolgreichen Landung auf Oberflächen verbessert, deren Niveau knapp unter der max. Sprunghöhe liegt.</li><li>Die Sprunghöhe wird nach wie vor von der Ausdauer beeinflusst. Unter Verwendung von „cl_showpos 2“ wird die Ausdauer zum Zeitpunkt des Sprungs eingeblendet und die Anzeige entsprechend der möglichen Sprunghöhe farblich hervorgehoben.</li><li>Fehler behoben, durch den die Anzeige von „cl_showpos“ gelegentlich eine falsche Sprunghöhe anzeigte, wenn Spieler von schrägen Oberflächen sprangen.</li><li>Fehler behoben, durch den in einigen Fällen der Spieler auf seinem Client während eines Sprungs wieder nach unten gezogen wurde, weil der Server den Sprung nicht ordnungsgemäß registrierte.</li></ul><br />[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Logik beim Aufheben von Waffen in der Nähe der Bombe angepasst, sodass das Entschärfen jetzt Vorrang vor dem versehentlichen Aufheben einer Waffe hat.</li><li>Bei Gegnern wird jetzt die Zuckanimation nur an dem Körperteil abgespielt, das zuerst getroffen wurde, auch wenn die Kugel zwei Hitboxen mit gleicher Priorität durchschlägt (z. B. wenn sowohl das rechte als auch das linke Bein getroffen wurde).</li><li>Die Explosion einer Splittergranate innerhalb einer Rauchgranate löst jetzt den Raucheffekt um Spieler auf, die sich in der Rauchwolke der Explosionsreichweite befinden.</li><li>Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</li></ul><br />[ KARTEN ]<br /><ul><li>Dust II</li><ul><li>Lücke in der Kartengeometrie ausgebessert.</li></ul></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4522269457743085932</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 22:29:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 24.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den bei einem Granatentreffer ein Kopfschusssound abgespielt wurde.</li><li>Fehler behoben, durch den Granaten nicht von bestimmten beweglichen Requisiten abprallten.</li><li>Fehler behoben, durch den die Meister des Kopenhagen-Majors 2024 nicht im Tab „Majors“ im Menü „Spiele und Turniere ansehen“ angezeigt wurden.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4522269457743085699</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 20:50:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 23.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br />Vertigo<br /><ul><li>Fehlerhafte Kollisionsinteraktion zwischen Granaten und Requisiten behoben.</li><li>Wallbang-Exploit behoben.</li></ul>Mills<br /><ul><li>Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3152430710">Update-Notizen</a>).</li><li>Lokalisierungs-Strings für Ortsbezeichnungen hinzugefügt.</li></ul><br />[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Inkonsistenzen beim freien Umsehen mit der Maus behoben, wenn die Rendering-Dimensionen des Spiels nicht mit denen des Spielfensters übereinstimmten.</li><li>Fehlerhafte Aimpunch-Animation eines getroffenen Ziels behoben, die lokal auf dem Client angezeigt wurde.</li><li>Fehlerhafter Treffereffekt mit der Zeus behoben, der lokal auf dem Client angezeigt wurde.</li><li>Fehler behoben, durch den bei einem Kopfschuss mit der Zeus kein Todesschrei abgespielt wurde.</li></ul><br />[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br /><ul><li>Frühere Major-Ergebnisse sind jetzt im Tab „Majors“ im Menü „Spiele und Turniere ansehen“ verfügbar.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4522269457743085634</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 18:15:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 15.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<ul><li>Fehler behoben, durch den die Grafikeinstellungen zur Verwendung unterschiedlicher Auflösungen für verschiedene Teile des Spiels bei Kartenwechsel ungewollt zurückgesetzt wurden.</li><li>Bekannter Absturz beim Kompilieren der Beleuchtung in den Workshop-Werkzeugen für Counter-Strike 2 behoben.</li><li>Reguläre UV-Skalierung von Details korrigiert.</li><li>Mehrere Fehler beim biplanaren Mapping behoben sowie Unterstützung für ungleichmäßige Skalierung im biplanaren Mapping-Modus hinzugefügt.</li><li>Option zur Anwendung von Albedo-Farbkorrekturen auf reflektierende Laubtexturen hinzugefügt und den Laub-Shader angepasst, um eine präzisere Farbkorrektur zu erlauben.</li><li>Warnung beim Start hinzugefügt, wenn das Spiel mit geringem Speicherplatz oder mit einer Auslagerungsdatei von begrenzter Größe gestartet wird. Diese Bedingungen können zu Instabilität oder zum Absturz des Spiels führen.</li><li>Diverse Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</li></ul><br />[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<ul><li>Inkonsistentes Verhalten von Kontrollkästchen beim Lagern oder Entnehmen einer großen Anzahl von Gegenständen in der Benutzeroberfläche der Speichereinheit behoben.</li><li>Regression beim Laden animierter Steam-Avatare behoben. Die Kühe bewegen sich wieder.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4522268822998171356</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 17:28:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 09.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<ul><li>Leistungsoptimierungen in Hierarchien unveränderter Entitäten vorgenommen.</li><li>Diverse Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</li></ul><br />[ KARTEN ]<ul><li>Mirage</li><ul><li>Problem mit verschwindender Kartengeometrie im Haus behoben.</li></ul></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">7514910232813947874</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 21:21:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 08.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<ul><li>Problem mit bestimmten Partikeleffekten (wie z. B. Leuchtspuren) behoben, sodass diese jetzt für eine bessere Leistung in niedrigerer Auflösung dargestellt werden, wenn in den Grafikeinstellungen MSAA deaktiviert wurde.</li><li>Beleuchtungsartefakte in verschiedenen Innenräumen beim Kompilieren von Karten verbessert.</li></ul><br />[ VERSCHIEDENES ]<ul><li>Die Farben der Teammitglieder werden jetzt auf offiziellen Servern zugewiesen, sobald alle Spieler auf die Schaltfläche „ANNEHMEN“ drücken. Dadurch werden die Farben während der Auswahl-/Bannphase sowie der Aufwärmphase korrekt angezeigt.</li><li>Reaktive Physik der Anhänger verbessert, sodass diese jetzt besser mit den Waffenanimationen übereinstimmen.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4676516476953404525</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 21:21:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 04.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<ul><li>Berechnung der Punkte in den Spielmodi Gelegenheitsspiel, Wettkampf und Wingman angepasst, sodass Messer- und Granatenschaden nicht mehr berücksichtigt wird.</li><li>Fehler behoben, durch den Waffen in der Third-Person-Ansicht den Rückstoß nicht berücksichtigten.</li><li>Fehlende kaskadierende Schattenkarten auf einigen Community-Karten hinzugefügt.</li><li>Fehler behoben, durch den in der Vorschau des Arsenals zusätzliche Waffen angezeigt wurden.</li><li>Skalenwert in der oberen rechten Ecke des Graphen zur Netzwerklatenzvarianz hinzugefügt.</li><li>Diverse Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4674264042207544586</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 21:21:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 03.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Zoomeffekt von Scharfschützengewehren in der Egoperspektive angepasst.</li><li>Einige dunkle Bereiche auf Inferno aufgehellt.</li><li>Fehler behoben, durch den sich zerbrechliche Objekte nicht wie vorgesehen verhielten.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4674264042203900860</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 21:21:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 02.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ DAS ARSENAL ]<br /><ul><li>Das Arsenal ist jetzt im Shop eröffnet: <a rel="nofollow" href="https://store.steampowered.com/sale/armory">https://store.steampowered.com/sale/armory</a></li><li>Das Arsenal enthält drei neue Waffenkollektionen, zwei Anhängerkollektionen, zwei Aufkleberkollektionen, die Waffenkiste „Galerie“ und die Desert Eagle „Wärmebehandlung“.</li><li>Kaufen und aktivieren Sie einen Arsenalpass, um Arsenalpunkte verdienen zu können.</li><li>Fortschritt für den nächsten Arsenalpunkt erzielen Sie immer dann, wenn Sie EP mit einem aktiven Arsenalpass sammeln.</li><li>Arsenalpunkte können für Arsenalgegenstände eingelöst werden.</li></ul>[ ANHÄNGER ]<br /><ul><li>Jetzt neu: Anhänger. Dabei handelt es sich um dynamische Gegenstände, die Sie an Ihren Lieblingswaffen anbringen können. Derzeit exklusiv im Arsenal erhältlich.</li><li>Sie können Anhänger durch Ziehen und Ablegen präzise an einer Waffe Ihrer Wahl anbringen. An einer Waffe kann jeweils nur ein Anhänger angebracht werden.</li><li>Sie können eine Anhängerablösung benutzen, um einen Anhänger wieder von einer Waffe abzulösen. Der Anhänger kehrt in Ihr Inventar zurück und kann erneut angebracht werden.</li><li>Wenn Sie einen Anhänger im Arsenal einlösen, erhalten Sie zusätzlich drei Anhängerablösungen. Weitere Anhängerablösungen können im Shop gekauft werden.</li></ul>[ INVENTAR UND GEGENSTÄNDE ]<br /><ul><li>Alle Gegenstände, die über den Shop im Spiel erworben (einschließlich des Arsenals), durch Handelsangebote erhalten oder vom Steam-Communitymarkt gekauft wurden, unterliegen jetzt einer siebentägigen Handels- und Weiterverkaufsbeschränkung.</li><li>Für alle Aufkleber, Aufnäher und Anhänger, die auf dem Steam-Communitymarkt, im Arsenal oder im Steam-Inventar von Freunden verfügbar sind, ist jetzt eine Vorschau im eigenen Inventar auf all diese Gegenstände möglich.</li><li>Möglichkeit entfernt, Waffenkisten aus dem eigenen Inventar zu löschen.</li><li>Beim Anbringen neuer Aufkleber auf Waffen wurde eine Option zum Anpassen des Zerkratzungsgrades hinzugefügt.</li><li>Beim Abkratzen bereits angebrachter Aufkleber wird diese Option zum Anpassen des Zerkratzungsgrades ebenfalls angezeigt. Bei bereits angebrachten Aufklebern kann sich der Zerkratzungsgrad nur noch weiter erhöhen.</li><li>Möglichkeit hinzugefügt, um zusätzlich bereits angebrachte Aufkleber sofort von Waffen im Inventar zu entfernen.</li><li>Vorschau des Namenschilds beim Anbringen auf einem entsprechenden Gegenstand hinzugefügt.</li><li>Fehler behoben, durch den das Anbringen von Namensschildern oder Aufklebern die Waffe aus der Ausrüstung entfernte.</li><li>Beim Anpassen einer ausgerüsteten Standardwaffe wird die neu angepasste Version jetzt automatisch ausgerüstet.</li></ul>[ ANIMATION ]<br /><ul><li>Animation des Spielermodells auf schrägen Flächen verbessert.</li><li>Die Füße werden nun für alle Anwendungsfälle unterschiedlich ausgerichtet, um ein übermäßiges Lehnen des Spielermodells in eine Richtung zu verhindern (auch bekannt als Michael-Jackson-Peek).</li><li>Die der Ausrichtung der Füße zugrundeliegende Inverse-Kinematik-Logik (IK) wird nicht mehr von schlechten Ping-Zeiten zum Server beeinflusst.</li><li>Füße werden jetzt in die Ruhehaltung versetzt, wenn sie eine vollkommen andere Ausrichtung angenommen haben als die autorisierte.</li><li>Die Aktionen Laufen, Gehen und Ducken wurden überarbeitet, um eine weit voneinander befindliche Positionierung der Füße bei der Fortbewegung zu vermeiden.</li><li>Die Animationen und das Verhalten auf Leitern wurden angepasst, sodass der Kopf eines Spielermodells besser mit der Position der Spielerkamera übereinstimmt und das Spielermodell nun auch korrekt in einer geduckten Haltung an einer Leiter angezeigt wird.</li><li>Zuckungen beim Ducken und beim Aufstehen während eines Sprungs entfernt und das Lehnen des Spielermodells bei Sprunganimationen reduziert.</li><li>Zuckungen des Spielermodells beim Fall von einer Kante behoben.</li><li>Fehler behoben, durch den es in einigen Fällen dazu kam, dass das Spielermodell leicht zuckte, wenn der Spieler Waffen mit niedrigem Bewegungstempo ausgerüstet hatte.</li></ul>[ GAMEPLAY ]<br /><ul><li>Geworfene Granaten detonieren nicht mehr vorzeitig, wenn sie stecken bleiben und ihr Limit an Abprallern überschreiten.</li></ul>[ GRAFIK ]<br /><ul><li>Menü zur Auswahl eines Monitors zum Tab „Grafik“ hinzugefügt, wenn der Vollbildmodus verwendet wird.</li><li>Visuelle Artefakte der Feuereffekte im Tab „Erweiterte Grafikeinstellungen“ behoben.</li></ul>[ AUDIO ]<br /><ul><li>Fehler behoben, durch den die Position der Benutzeroberflächensoundeffekte im Spiel nicht ordnungsgemäß wiedergegeben wurde.</li><li>Fehler behoben, durch den Schrittgeräusche für den lokalen Spieler, aber nicht für andere Spieler wiedergegeben wurden bzw. dieses Problem auch in umgekehrter Weise auftrat.</li><li>Fehler behoben, durch den Wassergeräusche von Ragdolls fälschlicherweise für lebende Spieler abgespielt wurden.</li><li>Fehler behoben, durch den der Sprachchat auf Community-Servern nicht funktionierte.</li><li>Fehler behoben, durch den eingehende Sprachchats gelegentlich nicht mehr beendet wurden.</li></ul>[ NETZWERK ]<br /><ul><li>Telemetrieoption zur Anzeige der Graphen für Netzwerklatenzvarianz und Fehlzustellungen hinzugefügt.</li><li>Messmethode von Paketzustellungsfehlern geändert. Bisher konnten Pakete, die nicht in der richtigen Reihenfolge ankamen, als Fehlzustellung gewertet werden, selbst wenn sie korrigiert wurden und dies keine Auswirkungen auf das Gameplay hatte. Darüber hinaus wurde die Netzwerklatenzvarianz nicht berücksichtigt, obwohl diese flüssiges Gameplay übermäßig stören konnte. Die neue Messmethode zählt neu geordnete Pakete nur dann als Fehlzustellung, wenn sie das Gameplay beeinträchtigen. Außerdem werden Pakete, bei denen die Netzwerklatenzvarianz einen Schwellenwert überschreitet, der das Gameplay beeinträchtigt, als Fehlzustellung gewertet, auch wenn sie nicht verworfen werden und in der richtigen Reihenfolge ankommen.</li></ul>[ KARTEN ]<br /><ul><li>Ancient</li><ul><li>Problem mit verschwindender Kartengeometrie behoben.</li><li>Fehler behoben, durch den Spieler die Position von Gegnern aufgrund von Wassergeräuschen über die gesamte Karte hinweg ausmachen konnten.</li><li>Winzige Lücken entfernt, durch die Spieler spähen konnten.</li><li>Fehler behoben, durch den der Schatten eines Spielers durch die Kartengeometrie hindurch gesehen werden konnte.</li><li>Clipping angepasst, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.</li></ul><li>Anubis</li><ul><li>Einige fehlende Kollisionen hinzugefügt.</li><li>Kartengeometrie und Clipping leicht angepasst, die Granatenwürfe blockierten.</li><li>Clipping auf einigen Böden verbessert, um berechenbare Granatenwürfe zu ermöglichen.</li><li>Winzige Lücke entfernt, durch die Spieler spähen konnten.</li><li>Clipping in einigen Bereichen angepasst, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.</li></ul><li>Dust II</li><ul><li>Clipping am Bombenort B angepasst.</li></ul><li>Italy</li><ul><li>Zum Spielmodus Wettkampf hinzugefügt.</li><li>Animationen der Vögel angepasst.</li></ul><li>Mirage</li><ul><li>Einige Stellen ausgebessert, an denen die Bombe stecken bleiben konnte.</li></ul><li>Nuke</li><ul><li>Unsichtbare Kante entfernt.</li><li>Einige Stellen ausgebessert, an denen die Bombe stecken bleiben konnte.</li><li>Einige Lücken in der Kartengeometrie ausgebessert, in denen Gegenstände verschwinden konnten.</li><li>Problem mit verschwindender Kartengeometrie behoben.</li></ul><li>Overpass</li><ul><li>Granaten-Clipping angepasst, um unerwünschte Granatenabpraller zu vermeiden.</li></ul></ul>[ WORKSHOP ]<br /><ul><li>Optionale dritte Ebene zum Blend-Shader für die Umgebung hinzugefügt.</li><li>Biplanares Mapping als Option für Umgebungs-Shader hinzugefügt.</li><li>Wiederbestreichbare, optionale Nässeschicht den Umgebungsmaterialien mit aktivierter Funktion in Hammer hinzugefügt.</li><li>Farbkorrektur, Rauheit und generelle Anpassungen für Laub-Shader und statische Overlays hinzugefügt.</li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Unterstützung für Befehlsoptionen entfernt, die nur für Entwicklungszwecke bestimmt sind.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4674264042199559950</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 15:06:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 10.09.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Trainingsspiele und Spiele, die mit dem Befehl „map“ gestartet werden, werden jetzt im Loopback-Modus der Engine ausgeführt, um dem Offline-Standard von CS:GO zu entsprechen. Der Loopback-Modus der Engine umgeht den Großteil des Netzwerkcodes für den Host, wodurch sich die Latenzzeit für den lokalen Spieler um einen Tick verringert. Diese Funktion kann deaktiviert werden, indem „loopback=0“ dem Befehl zum Laden der Karte angefügt wird (z. B. „map de_dust2 loopback=0“).</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4583064247485974477</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 17:16:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 09.09.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br /><ul><li>Optionen zur automatischen Erkennung von Gegenbewegungseingaben („counter-strafing“) für Nicht-Valve-Server hinzugefügt. Weitere Informationen finden Sie in den Beschreibungen der einzelnen Konfigurationsvariablen beginnend mit „sv_auto_cstrafe“.</li><li>Messungen der Netzwerk-Latenzvarianz bei direkten Verbindungen zu Community-Servern über UDP aktiviert. Bisher waren Messungen der Latenzvarianz nur für Verbindungen verfügbar, die über das SDR weitergeleitet wurden. Die Daten zur Latenzvarianz werden in der Konsolenausgabe des Befehls „net_connections_status“ angezeigt.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4572930514768908303</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 17:17:37 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
