<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2024 00:36:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Weitere Patchnotizen vom 8.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den einige Eingaben sich verhielten, als wären sie vorzeitig ausgelöst worden.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">fa1b1e4eeb58b8834d9b8ce8a4f085f05b1d2377bfc9ae272fcaf05de1b7b803</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 08.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ WETTRÜSTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein zusätzlicher Abschuss mit einer Schrotflinte unmittelbar vor der Messerstufe als die gewinnbringende Messer-Tötung zählte.<br/></li></ul><br/>[ RAUCH ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sichtbarkeit von Spielersilhouetten im Rauch angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Position von Gegnern auf dem Radar angezeigt wurde, wenn ein Spieler durch eine gewisse Anordnung von Rauch und durchsichtigen Oberflächen (z. B. Fensterglas) in deren Richtung blickte.<br/></li></ul><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen an Animationen beim Untersuchen von Gegenständen vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den sich Türen auf mehreren Karten um die eigene Achse drehten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Nuke:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rendering-Regression behoben.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ancient:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Pixelspalte ausgebessert, durch die Spieler von Untere T-Seite auf Bombenort B blicken konnten.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anubis:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mögliche Stelle im T-Start ausgebessert, um zu verhindern, dass die Bombe für Spieler außer Reichweite gelangt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollisionen an den Meshes der Vorsprünge in Himmel aktiviert, um zu verhindern, dass fallen gelassene Waffen aus der Spielwelt fallen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mirage:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision in Innerer Palast hinzugefügt, um zu verhindern, dass die Bombe für Spieler außer Reichweite gelangt.<br/></li></ul></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den bestimmte Tasten, die kein Äquivalent zum amerikanischen Tastaturlayout aufweisen (z. B. Rücklöschtaste im britischen Tastaturlayout), nicht belegt werden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den einige ältere Demos nicht mehr wiedergegeben werden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Abstürze behoben.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">454bff22b6e9153fde9025b7c0ba3ead43f4976caaa79557d92e035dd9a5bfc6</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 07.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ AUFKLEBER ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Besitzer einer AMD-Grafikkarte Aufkleber nicht bewegen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Frei positionierte Aufkleber werden nun korrekt auf Waffen gerendert, wenn diese im Spiel über den Steam-Communitymarkt bzw. das Steam-Inventar untersucht werden.<br/></li></ul><br/>[ RAUCH ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistungsproblem bei bestimmten Mikrofoneinstellungen behoben.<br/></li></ul><br/>[ NETZWERK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Für die Konfigurationsvariable „cl_interp“ kann der Wert nicht mehr direkt geändert werden. Einige Spieler verwendeten Skripte, die diese Variable auf einen hohen Wert setzten, was zu unschönen Synchronisationsfehlern der Spielerposition (engl. „Rubber Banding“) führte. Der Interpolationswert kann stattdessen über die Einstellung „Pufferung zur Kompensation von Paketverlusten“ angepasst werden.<br/></li></ul><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anzeigefehler beim Untersuchen des Kukri-Messers behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den um die Füße eines mit einer Brandgranate ausgerüsteten Spielers gelegentlich Feuereffekte angezeigt wurden.<br/></li></ul><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Statussymbol „EP-Überladung“ aus der Abschussanzeige entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Meldung beim Waffenwechsel zeigt jetzt den originalen Namen der Waffenlackierung statt den benutzerdefinierten Namen eines Namensschilds an.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anzeigefehler beim Wechsel der Hintergrundkulisse behoben, der während des Untersuchens von Handschuhen auftrat.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Vertigo:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lücke in der Kartengeometrie beim Kran ausgebessert.<br/></li></ul></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler bei der Tastatureingabe behoben, der bei nicht-amerikanischen Tastaturlayouts auftrat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Abstürze behoben.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">454bff22b6e9153fde9025b7c0ba3ead43f4976caaa79557d92e035dd9a5bfc6</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 06.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ WETTRÜSTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Wettrüsten als verfügbaren Spielmodus hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Karten „Baggage“ und „Shoots“ hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><br/>[ WAFFENLACKIERUNGEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Waffenkiste „Kilowatt“ mit 17 von der Community entworfenen Waffenlackierungen sowie dem Kukri-Messer in verschiedenen Ausführungen als besonders seltener Gegenstand ist jetzt erhältlich.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ AUFKLEBER ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Aufkleberkapsel „Hinterhalt“ ist jetzt erhältlich.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Unterstützung für freie Platzierung von Aufklebern hinzugefügt. Aufkleber können jetzt beim Anbringen an einer Waffe von Spielern an gewünschten Positionen platziert und rotiert werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">An allen Waffen können jetzt bis zu fünf Aufkleber angebracht werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Zoom-Funktion beim Anbringen von Aufklebern hinzugefügt, um das Anbringen von Aufklebern mit höherer Präzision zu ermöglichen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ MUSIKKITS ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Musikkiste „NIGHTMODE“ ist jetzt in normaler und in StatTrak™-Version erhältlich.<br/></li></ul><br/><br/>[ ZEUS ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Zeus x27 kann in allen Spielmodi nach einer 30-sekündigen Wiederaufladezeit erneut benutzt werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Unterstützung für das Anbringen von Aufklebern und eines Namensschilds auf der Zeus x27 hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Position des Zeus-x27-Modells in der Egoperspektive angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Zeus x27 erhält ein eigenes Symbol auf Karten für den Abschusszähler im HUD sowie im Schadensbericht unter den Avataren am Ende einer Runde.<br/></li></ul><br/><br/>[ RAUCH ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Rauch wirft jetzt Schatten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Rendering und Animation von Rauch verbessert.<br/></li></ul><br/><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Schaltfläche „Alles rückerstatten“ zum Kaufmenü hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einstellung zur Deaktivierung von Leuchtspuren eigener abgefeuerter Kugeln in der Egoperspektive hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Schalldämpfer können jetzt immer erneut angeschraubt werden, unabhängig davon, ob die Einstellung „Schalldämpfer entfernen“ aktiviert oder deaktiviert ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Spieler-Pings werden nicht mehr durch unsichtbare Kartengeometrie geblockt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Verschiedene Anpassungen beim Abfeuern von Waffen im Zusammenhang mit dem Sub-Tick-System vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den sich Spieler in einigen Fällen geräuschlos fallen lassen konnten, wenn sie vertikal entlang bestimmter Oberflächen hinabglitten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Gleitverhalten entlang bestimmter Oberflächen verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Kollision zwischen Spielern Ruckler erzeugte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Um sicherzustellen, dass die Ausrüstung zwischen Server und Client zu Beginn eines Spiels übereinstimmt, sind Änderungen während der Spielsuche bei den Spielmodi „Premium“, „Wettkampf“ und „Wingman“ nicht mehr möglich.<br/></li></ul><br/><br/>[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Option im Einstellungs-Tab „Audio“ hinzugefügt, um ein Audiogerät für die Spracheingabe auszuwählen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Option im Einstellungs-Tab „Audio“ hinzugefügt, um den Mikrofonschwellenwert (d. h. die Mindestlautstärke, ab der Audiosignale übertragen werden) zu ändern, sowie einen Indikator für die aktuelle Mikrofonlautstärke.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Option im Einstellungs-Tab „Audio“ hinzugefügt, um die Spracheingabe über das eigene Mikrofon zum Testen wiederzugeben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Soundeffekt beim Abfeuern der M249 ersetzt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Soundeffekte der Zeus x27 für die Zustände „Aufladen“, „Aufgeladen“ und „Entladen“ ersetzt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Okklusionseffekte weiter reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kleinere Anpassungen am Mix vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den von einem Spieler ausgehende Sounds als leicht hinter diesem versetzt wahrgenommen werden konnten.<br/></li></ul><br/><br/>[ NETZWERK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Vorteil bei Bewegung um Ecken (engl. Peeker's Advantage; d. h. Spieler, die sich um eine Ecke bewegen, erspähen Spieler, die stillstehen, früher, und können dadurch schneller reagieren) in vielen Fällen reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Zeitlich gemessen wurde der Vorteil eines sich bewegenden Spielers gegenüber einem stillstehenden Spieler um 16 Millisekunden reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Außerdem wurde die Häufigkeit der Situationen reduziert, in denen es aufgrund einer übermäßigen Länge der Befehlswarteschlange zu besonders großen Vorteilen beim Bewegen um Ecken kam.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Konsolenbefehl „cl_ticktiming“ hinzugefügt, der eine Zusammenfassung verschiedener Ping-Messwerte ausgibt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Option hinzugefügt, um Server-Updates und Benutzerbefehle um ein oder mehrere Pakete durch Pufferung zu kompensieren. Diese Einstellung kann aktiviert werden, um durch Paketverluste verursachtes Stottern zu reduziert, jedoch wird dadurch auch die effektive Ping-Zeit erhöht.<br/></li></ul><br/><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Unterstützung für separate Hintergrundkulissen für das Hauptmenü und beim Untersuchen von Gegenständen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Hintergrundkulissen „Baggage“ und „Lagerhaus“ für das Hauptmenü und beim Untersuchen von Gegenständen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Präfix des Teams (d. h „[T]“ bzw. „[AT]“) im jeweiligen Teamchat hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Status „EP-Überladung“ hinzugefügt, den Spieler erhalten, wenn sie ihre regulär erhältlichen wöchentlichen EP (11.166 EP) vollständig verdient haben (und nur noch reduzierte EP verdienen können). Der Status „EP-Überladung“ wird vor dem Spielernamen im Punktestand, im Hauptmenü, in der Abschussanzeige usw. angezeigt. Spieler können diesen mindestens eine Woche zur Schau stellen. Zusätzliche Stufen des Status „EP-Überladung“ können freigeschaltet werden, wenn Spieler die Bedingung dafür über mehrere Wochen hinweg erfüllen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Agenten mit einzigartigen Jubel-Animationen am Ende eines Spiels bei einem Sieg haben jetzt auch einzigartige Animationen bei einer Niederlage. Animationen bei einer Niederlage können in den Einstellungen lokal für den Client deaktiviert werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Weitere Auszeichnungen am Ende des Spiels hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Zulässige Differenz der CS-Wertung für eine gemeinsame Spielsuche im Premium-Modus angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Mäuse mit hohem DPI-Wert zu ruckelnden Mausbewegungen führten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kleinere Verbesserungen an Animationen während einer Demo-Wiedergabe vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Rich-Presence-Statusmeldungen deaktiviert, wenn der Steam-Client im Turniermodus ausgeführt wird.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Inferno:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Verschiedene Lücken in der Spielwelt ausgebessert und Granaten-Kollision angepasst, um Granatenabpraller konsistenter zu machen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Übergang der Texturen angepasst, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Ancient:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Granaten-Kollision am Bombenort B angepasst, um Granatenabpraller konsistenter zu machen.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Anubis:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Löcher in der Spielwelt bei Unterer Tunnel ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollision an allen Säulen angepasst, um zu verhindern, dass Spieler auf erhöhte unsichtbare Kanten gelangen können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollision angepasst, um zu verhindern, dass geworfene Granaten durch die Hausdächer bei T-Start aus der Spielwelt fallen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlende Kollision für die Treppen bei Straße hinzugefügt, ohne die Waffen und die Bombe aus der Spielwelt fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Rendering im AT-Start verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Unsichtbare Kante am Bombenort B, auf die Spieler gelangen konnten, ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse Lücken in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlende Kollision für die Treppengeometrie im AT-Start hinzugefügt, ohne die Waffen und die Bombe aus der Spielwelt fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlende Kollision bei Brunnen hinzugefügt, ohne die Waffen und die Bombe aus der Spielwelt fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den auf einigen Türen keine Einschusslöcher/Blutspritzer angezeigt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit dem Rendering bei Straße behoben.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Overpass:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Kollisionen angepasst, die zu unvorhersehbaren Spielerbewegungen führten.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Mirage:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollision hinzugefügt, um zu verhindern, dass die Bombe für Spieler außer Reichweite gelangt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Kollisionen angepasst, um unsichtbare Kanten auszubessern, auf die Spieler gelangen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem behoben, durch das Spieler stecken bleiben konnten, wenn sie sich entlang der Wand der Rampe in Mitte bewegten, indem die Boden- und Wandgeometrie vereinfacht wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clip-Brush im B-Haus entfernt, um das Werfen von Blendgranaten zu verbessern.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Nuke:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Kollisionen hinzugefügt, um zu verhindern, dass die Bombe hinter Fässern stecken bleibt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit verschwindenden Polygonnetzen behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Überlappung dynamischer Spielerschatten bei den Verkaufsautomaten behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollision in den Lüftungsschächten verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kühlflüssigkeit unter Bombenort B angepasst, um bessere Reflexionen bei niedrigen Grafikeinstellungen zu erhalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit dem Rendering im T-Start behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollision auf der Rampe am Bombenort B angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Löcher in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Vertigo:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Löcher in der Spielwelt und andere kleinere Fehler der Kartengeometrie ausgebessert.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Italy:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Kollisionen angepasst, um zu verhindern, dass Spieler im Haus stecken bleiben.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Office:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spieler gegen eine Wand springen und stecken bleiben konnten, falls sie sich dabei duckten.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">25506d0b36dab3b835888b5821d00f2849c380843fb6d6fb4dcb417d05f25f47</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 18.01.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Vertigo:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Lücke in der Kartengeometrie ausgebessert.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4cb566296faee99dc624720e6b648aa21090c6927726e8746701f02b5d88d4a7</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 04.01.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den in einigen Fällen die Vorschaubilder der Kartenauswahl im Tab „Spielen“ mit einer deutlichen Verzögerung angezeigt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den nicht ausrüstbare Gegenstände im Ausrüstungsmenü angezeigt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Gegenstände im Ausrüstungsmenü nicht durch andere ersetzt werden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Änderungen an der Ausrüstung nicht gespeichert wurden, wenn das Spiel kurz danach beendet wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Änderungen an der Ausrüstung des Spielercharakters im Hauptmenü nur verzögert übernommen wurden.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige visuelle Probleme bei der Wiedergabe von Demos behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Animationen in Übertragungen von CSTV nicht ordnungsgemäß wiedergegeben wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Abnutzungsgrade einiger Community-Aufkleber angepasst, damit diese besser den Abnutzungsgraden von CS:GO entsprechen.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Ancient:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Vereinfachte Granatenkollision für steinerne Ränder und den zentralen Pfeiler am Bombenort B hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Anubis:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping zwischen Fußweg und Himmel am Bombenort A angepasst.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">90e22735369f484702432e266ea62ede238b9c80c2c5ff18ba15314b74227070</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 21.12.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spieler eine Granate für einen kurzen Zeitraum nach dem Wurf trotzdem rückerstatten konnten.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d0d94a6a468df5055f5f423ff3f756d994c0f2a6c6659cd341c3ce7abdf13d3b</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 18.12.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den in einigen Fällen Waffen und der C4-Sprengstoff durch den Boden fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen für Aufkleber, Waffenlackierungen und Handschuhe vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ WORKSHOP ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inkonsistentes Verhalten von Auslösern bei geduckten Spielern auf Workshop-Karten behoben.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> <div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Italy, Nuke, Mirage, Inferno</div><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Oberflächentypen geändert, die Auswirkungen auf die Spielerkollision hatten.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> <div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Inferno</div><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Lücken ausgebessert.<br/></li></ul><br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3b836de80d0446dd7675d80f4cd510fde88b84f9b47384f860f332765c40a966</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 13.12.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Effekte für das Auswerfen von Schrotpatronenhülsen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Wenn ein Spieler mehrere Waffen über das Kaufmenü kauft, werden diese nun unter ihm fallen gelassen.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Brandneue Verdienstmedaille 2024 hinzugefügt, die ab dem 1. Januar erhältlich ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den einige ältere Demos nicht wiedergegeben werden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere Exploits behoben, die das Hinzufügen von anderen Daten als Text zu Beschriftungen auf der Benutzeroberfläche ermöglichten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Freunde können ab sofort mithilfe eines Freundescodes hinzugefügt werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Listenansicht bei mehreren Lobby-Einladungen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Abnutzungsgrade einiger Community-Aufkleber angepasst, damit diese besser den Abnutzungsgraden von CS:GO entsprechen.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><br/>Overpass<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping angepasst, um ausnutzbare Kanten zu entfernen und die Spielerbewegung zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den metallene Geländer die falschen Schrittgeräusche abspielten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Positionen einiger Modelle und Vorsprünge angepasst, um dem Fallschaden in CS:GO besser zu entsprechen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Orte korrigiert, an denen Spieler stecken bleiben konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Modelle und Materialien angepasst, um die Sichtbarkeit von Charakteren zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den in einigen Fällen Waffen versehentlich außer Reichweite fallen gelassen werden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen an Modellen vorgenommen, um unfaire Sichtlinien zu vermeiden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Anpassungen an der Beleuchtung und am Material vorgenommen.<br/></li></ul><br/>Ancient<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Granaten-Clipping am Eingang von Seitengang angepasst.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">1f34c7d543366d32ef8a179d6dc966d434da75a2d80f2af3d49fc31dd6a27f6d</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 07.12.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein manueller Waffenwechsel unmittelbar nach einem Granatenwurf die gleiche Verzögerung aufwies wie ein automatischer Waffenwechsel.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Inferno:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Bombe versteckt in einem Blumentopf gelegt werden konnte.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d187f9632344e67ba49d5d83ec54810bab7f8eddc32707f630811035ab5ea279</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 06.12.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den der Schatten eines Spielers gelegentlich falsch animiert war.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Granatenwürfe werden nicht mehr durch einen Waffenwechsel nach dem Loslassen der Maustaste(n) abgebrochen. (Rundenübergänge hingegen brechen diese ab.)<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse Optimierungen am Animationssystem vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse kleinere Fehlerbehebungen an der Demo-Wiedergabe vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Start-Pistolen nicht im jeweiligen Slot der Ausrüstung angezeigt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Schalldämpfer nicht auf den jeweiligen Waffen angezeigt wurden, wenn diese vom Spieler in der Ausrüstungsoberfläche ausgerüstet wurden.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Mirage:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Loch unter der Tür in der Mitte ausgebessert.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Anubis:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Granaten-Clipping zur Wand bei der Brücke hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Vertigo:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollisionseigenschaften für Geländer geändert, damit diese die richtigen Schrittgeräusche abspielen.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Nuke:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit dem Strahleneffekt des Sonnenmaterials behoben und die Materialgröße angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Überflüssige Skins für „metal_door“-Modelle entfernt, um zu verhindern, dass Workshop-Kartenersteller eine schwerwiegende Fehlermeldung für fehlende Elemente erhalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Sichtbarkeitsproblem von Garage mit Blick in Richtung Hölle behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollisionseigenschaften für Geländer geändert, damit diese die richtigen Schrittgeräusche abspielen.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Inferno:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollisionseigenschaften für Geländer geändert, damit diese die richtigen Schrittgeräusche abspielen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den einige Schornsteinmodelle in der Skybox nicht mehr angezeigt wurden.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Dust II:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollisionseigenschaften für Geländer geändert, damit diese die richtigen Schrittgeräusche abspielen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d187f9632344e67ba49d5d83ec54810bab7f8eddc32707f630811035ab5ea279</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 4.12.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler korrigiert, durch den die Stärkenanpassung bei Granatenwürfen gelegentlich verzögert war.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler korrigiert, durch den bei einem Wechsel zu einer Granate unmittelbar nach dem Wurf einer Granate der Wurf abgebrochen wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Sie können jetzt einen Granatenwurf mit mittlerer Stärke ohne Verzögerung durchführen, indem Sie gleichzeitig die primäre und sekundäre Angriffstaste drücken.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Mehrere Fehler korrigiert, durch die Spieler stecken blieben, wenn sie gegen geometrische Objekte rutschten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Spieler-Pings werden jetzt in der Farbe des Spielers angezeigt.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler bei der Kalkulation von „Bester Spieler: für ein Ass in dieser Runde“ korrigiert, der auftrat, wenn Teams über unterschiedlich viele Spieler verfügten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler korrigiert, durch den die abgekürzte Bonuslogik bei herausgeworfenen Spielern gelegentlich inkorrekt kalkuliert wurde.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d2f19b25528503c2955b34a4c96532d5291eccd05b7d97100b6ab659b34ced00</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 30.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Verbesserungen an der Registrierung von Sub-Tick-Aktionen für verschiedene Systeme vorgenommen, einschließlich der Animationen beim Werfen von Granaten und dem Abfeuern des R8-Revolvers.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlender Feuereffekt beim Ausrüsten von Molotows hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Spieler drehen ihren Oberkörper besser in Abstimmung mit ihren Beinen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Trefferreaktionen verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Sprunganimationen berücksichtigen die Richtung, in die der Spieler springt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animation des Spielermodells beim Hoch- und Runterzielen verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animation der Fußstellung und des Spielermodells beim Rennen verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animationsgrad des Spielermodells beim Ausrüsten von Gegenständen reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animation des Spielermodells nach Blendung entspricht nun genauer dem Zeitraum, in dem der Spieler nichts sehen kann.<br/></li></ul><br/><br/>[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den beim wiederholten Untersuchen der Schattendolche ein falscher Sound abgespielt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Weitere Verbesserungen an der Geräuschreduzierung auf Distanz und Lautstärke von abprallenden Granaten vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Lautstärke am Ende des Zeitraums einer Bonuswaffe im Spielmodus Deathmatch reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Lautstärke von Chatnachrichten in der Lobby reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlende Fehlermeldungen im Zusammenhang mit Wassertropfen auf Office hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Hörbare Reichweite der Sounds für zerbrochene Fensterscheiben erhöht.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den ein Sabre-Agent gelegentlich beim Jubeln Sprachdialoge mit Bezug auf Geiseln wiedergab.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Abnutzungsgrade der meisten Turnieraufkleber und vieler anderer Aufkleber angepasst, damit diese besser den Abnutzungsgraden von CS:GO entsprechen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Verhalten beim Öffnen der Konsole mit Tasten, die nicht der Standardbelegung entsprechen, geändert, damit diese dem Verhalten von CS:GO entsprechen.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Nuke:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Cubemap-Problem in der Lobby behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Loch am Bombenort B ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Löcher bei der Rampe ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlende Treffereffekte für das Glasbodenmaterial am Bombenort B hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Schrittgeräusche auf den Warnstreifen angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Maßnahmen ergriffen, um zu verhindern, dass Licht unter den Türen am Bombenort B hindurchscheint.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Rote Innenwände aufgehellt, um die Sichtbarkeit von Agenten zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Unsichtbare Kante im Maschendrahtzaun bei Außen behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem behoben, das dazu führte, dass Schatten durch die Doppeltüren am Bombenort B dargestellt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Cubemap-Übergänge an einigen Stellen am Bombenort B weicher gestaltet.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Mirage:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping auf dem Laster am Bombenort B angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping des Kühlschranks im B-Haus angepasst, um zu verhindern, das Spieler stecken bleiben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Größe von Bombenort A angepasst und Markierungen auf dem Boden beider Bombenorte hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollision auf dem Gerüst angepasst, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Geometrie und Clipping außerhalb des Scharfschützennests angepasst, um zu verhindern, dass Spieler auf unsichtbaren Kanten laufen.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Office:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping rund um die Schreibtische am T-Start verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping auf den Kisten im Hinterhof verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping für die Geländer erneut hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Vertigo:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Treppe in der Nähe von T-Start vergrößert und Granaten-Clipping hinzugefügt, um zu verhindern, das Granaten in den Lücken stecken bleiben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping auf der Kiste in Mitte angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping auf dem Gerüst an der Hinterseite von Bombenort A angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping auf dem Gerüst am T-Start angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Sichtbarkeitsproblem von A-Rampe mit Blick in Richtung der Brücke behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Granaten-Clipping für den Unterstützungsbalken bei A-Rampe angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Löcher in den Isolierschaumrollen ausgebessert.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Anubis:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Loch unter der Säule am Bombenort A ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping über den Treppen im Inneren Palast angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Mehrere Mikrolücken auf der ganzen Karte ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping an der Säule am Bombenort A angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping am Eingang zu Bombenort B von Mitte angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Mikrolöcher ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Lücke zwischen zwei Clip-Brushes ausgebessert, durch die die Bombe auf ein Gebäudedach geworfen werden konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Geringfügige Lücke in der Wand ausgebessert, die Scharfschützen eine Sichtlinie auf Bombenort A ermöglichte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping am Eingang zu Bombenort B von Innerer Palast angepasst.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Ancient:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse Lücken in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse Texturschnittkanten angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Lücke ausgebessert, die eine Sichtlinie von Obere T-Seite in Seitengang ermöglichte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping entlang des Holzzauns in der Nähe von Bombenort A angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping rund um den Baumstamm auf dem Boost-Plateau am Bombenort A angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Position eines Steins in der Nähe von Bombenort B angepasst, an die Spieler geduckt gelangen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping zum oberen Rand des spielbaren Bereichs der Karte hinzugefügt, um die Möglichkeit von Exploits durch Spieler zu minimieren.<br/></li></ul><br/><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">cb695d522ba761c02d58e69ea4afec7aa25967bd3f95123c89fa639d35ee0f75</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 20.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animationsfehler beim An- und Abschrauben von Schalldämpfern behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die PP-Bizon nicht erstattet werden konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spieler die Verbindung zu einem Spiel nicht wiederherstellen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Rampen den Fallschaden nicht ordnungsgemäß reduzierten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Zeitstempel der Bewegungen im Sub-Tick-System vorübergehend den falschen Wert annahmen, nachdem die Konfigurationsvariable „host_timescale“ geändert wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">de_ancient: Diverse Fehlerbehebungen und Verbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">80af69dfc9f620664d3fd57c9d236061d3ba46d7f72aace89f2865ca87021b7d</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 17.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige wenige Fehler bei Aktionen zwischen Sub-Ticks behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animationsfehler in der Ego-Perspektive behoben, der bei Steuerungsübernahme eines Bots auftrat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den fallen gelassene bzw. geworfene Gegenstände eine zu hohe Geschwindigkeit erreichten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spieler durch niedrige Decken blicken konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Exploit behoben, der es Spielern erlaubte, sich zu teleportieren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">de_overpass: Verschiedene Optimierungen und Fehlerbehebungen vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">de_anubis: Potenziellen Pixellücken-Exploit am Bombenort A behoben und Löcher in der Nähe von T-Start ausgebessert, an denen die Bombe aus der Spielwelt geschmissen werden konnte.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">dd4e19e3a6f440de9d053a8f9e570b156c1cf6b142d0c4959726bc2a6b0a36c3</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
