<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 04:09:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Release Notes for 11/9/2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ MISC ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added support for accepting game invites and party invites from Steam Chat and Steam Overlay.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added an execution delay for certain commands that can be specified on command line to be deferred until main menu fully loads (e.g. econ action preview commands, match download commands, playdemo, and similar).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a bug that caused game events to not appear in CSTV demos recorded in tv_record_immediate mode.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">CSTV auto record now requires either an active CSTV server or tv_record_immediate to be enabled.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Performance optimizations in game server demo recording code.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">f895e4cb03a61031d7193ad4ba2d3033852baa378fe72b915377e27e544c7ba0</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Release Notes for 11/8/2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">The visual and audio feedback from sub-tick input—such as movement acceleration and muzzle flashes—will now always render on the next frame<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Random numbers used for shooting spread are now synchronized between clients and servers by default. This makes tracers and decals match their server-authoritative trajectories more closely. Note: Spread has been synchronized on Valve official servers since 10/14<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a bug where pressing a movement key immediately after jumping resulted in an inconsistent jump height<br/></li></ul><br/><br/>[ MATCHMAKING ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Parties of four are now able to queue for Premier mode<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added vote-kick immunity for solo players who get matched on the same team with a party of four players<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Adjusted the algorithm for re-establishing CS Rating after a period of inactivity in Premier mode<br/></li></ul><br/><br/>[ AUDIO ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Reduced the maximum audible distance of grenade bounce sounds<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Improved occlusion filter quality<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Addressed issue where sometimes headshot dink sounds playing as feedback for the attacker could be mistaken for incoming damage<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Lowered volume of sound for headshot damage with no armor from a victims perspective to bring it inline with volume of other headshot sounds<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Changed jump land sounds to have the same maximum audible distance as footstep sounds<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Changed volume falloff curve of jump landing sounds to better convey distance<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Improved molotov extinguish effects to sound better when multiple are playing at once<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Brought back spark sound feedback when bomb defuse is cut short due to player spinning<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed issue where at very close proximity, a victims death groan could be mistaken as coming from the attacker<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a case where unsilenced m4a1-s did not have any distant gunfire sounds<br/></li></ul><br/><br/>[ MAPS ]<br/><br/>Mirage<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed clipping on bench in palace<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Lowered the height of box on A site to match CS:GO<br/></li></ul><br/><br/>[ EFFECTS ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Improved performance of blood effects at close range<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Improved bomb light visibility from back of bomb<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Reduced muzzle flash during quickswitch from scoped rifles<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Reduced the strength of the kill streak HUD effect after five kills<br/></li></ul><br/><br/>[ CSTV ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added setting "tv_record_immediate" to control when CSTV demo file will start recording content. If the setting is enabled then content will start at the moment when tv_record is executed on the server. If the setting is disabled then content will start recording from tv_delay earlier<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">CSTV demos can now be recorded without delayed CSTV spectating enabled. Requires setting "tv_record_immediate 1" and executing "tv_record" at the moment when recording should start<br/></li></ul><br/><br/>[ MISC ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Adjusted wear values of some stickers to better match CS:GO<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a bug with workshop tools that would prevent light_environment from baking static shadows in some circumstances<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Improved quality of 'Performance' HDR rendering mode<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Enabling the upload of workshop maps for Wingman mode<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">9681ce741bde125ad3205ef494074bc574b9d017a33d18699bee59889124942a</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Release Notes for 11/3/2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Updated Redemption UI to show remaining time before weekly rollover<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Competitive Rating will now be updated after returning to main menu from a win<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added notice to end of match for when CS Rating had been adjusted midmatch (e.g. due to the outcome of a match that the player was kicked from or abandoned, or recovering lost points from playing against a cheater)<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Various bug fixes and tweaks<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">8bac4c38e5957c7813c7a4eb97bcd8337b9f0c8f67211a1bf696ab5fba406d01</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 02.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ WORKSHOP ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> CS2-Karten können jetzt in den Workshop hochgeladen werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Community-Server können jetzt Workshop-Karten hosten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Funktionen hinzugefügt, um die Metallartigkeit und die Rauheit der Farben für die Waffenlackierungsarten „Einfarbig“, „Wassertransferdruck“ und „Spritzlackierung“ im Gegenstands-Editor anzupassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Option hinzugefügt, um die automatische Farbkorrektur bei physikalisch basiertem Rendering für alle Aufklebertypen im Gegenstands-Editor ein- oder auszuschalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Hilfssysteme, darunter „mat_fullbright 10“, für den Gegenstands-Editor hinzugefügt, um physikalisch basiertes Rendering zu testen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Aktualisierungen an Workshop-Werkzeugen vorgenommen.</li></ul><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Befehle des Nutzers bei schlechten Netzwerkbedingungen ignoriert wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Waffen schneller als vorgesehen feuerten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den mehrere Schüsse auf Clients angezeigt wurden, obwohl tatsächlich nur ein Schuss abgegeben wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Waffen eines Spielers nicht zwischen den Runden der Verlängerung übertragen wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den fallen gelassene Waffen in einigen Situationen aus der Spielwelt fielen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Tote Spieler sehen jetzt in der Ego-Perspektive ihre eigene Ragdoll an der vom Server autorisierten und verzögerungskompensierten Position ihres Ablebens.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ködergranaten interagieren jetzt ästhetischer mit Rauchgranaten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rauchgranaten haben jetzt eine Mindestzünddauer, um zu verhindern, dass sie vorzeitig detonieren, wenn sie in einem engen Raum stecken bleiben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schadensinstanzen von weniger als einem Schadenspunkt werden jetzt von Spielern ignoriert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Messerangriffe priorisieren jetzt Gegner und treffen Teamkameraden nur, wenn sich keine Gegner in Reichweite befinden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clients berechnen bei Messerangriffen keine Schadenseffekte oder Sounds mehr voraus.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Messerangriffe unmittelbar nach dem Waffenwechsel fügen jetzt immer den vollen Schaden zu.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Für jede Kartenposition ist die Augenhöhe nun einheitlich, unabhängig davon, wie der Spieler an die jeweilige Position gelangt ist.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inferno<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping in verschiedenen Bereichen angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse winzige Lücken ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem behoben, durch das Polygonnetze in der Skybox verschwanden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Vögel entfernt, die fälschlicherweise mit Granaten verwechselt wurden.<br/></li></ul></li></ul><br/>[ SERVER ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellung „sv_maxuptimelimit“ hinzugefügt, um das Herunterfahren des Servers nach einer bestimmten Anzahl von Betriebsstunden zu veranlassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Parameter für die Startoption „sv_maxuptimelimit“ definieren den Zeitrahmen für ein zufälliges Limit der Betriebsstunden. Beispielsweise veranlasst „sv_maxuptimelimit 48-72“ den Spielserver dazu, innerhalb von 48 bis 72 Stunden herunterzufahren, indem der Befehl „sv_shutdown“ auf dem Spielserver ausgeführt wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Protokollierung der Startzeit des Spielservers hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spielserver zeigen jetzt eine globale Chatnachricht an, wenn Spieler den Erhalt neuer Gegenstände bestätigen, während sie mit dem Spielserver verbunden sind.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein 100%iger Paketverlust unmittelbar nach dem Verbindungsaufbau angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Ping im Punktestand bei einem Wert hängen bleiben konnte, der niedriger als der tatsächliche Ping war.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rendering von Aufklebern verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anzahl der Siege bzw. erforderlichen Siege zu jeder Kartenkachel des Wettkampfmodus hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse kleinere Fehler im Zusammenhang mit dem HUD behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler im Zusammenhang mit Waffenlackierungen und Aufklebern behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler im Zusammenhang mit der Oberfläche beim Untersuchen von Gegenständen behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit dem Skinning der Beine der Agentin „Trapper-Aggressor | Guerilla“ behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistung der Spieleranimationen auf Client und Server verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Material des Rauchgranatenbehälters zu Chrom geändert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellung „Spielerkontrast verstärken“ wird nicht mehr auf tote Spieler angewendet.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schwellenwert der Sprachübertragung für Mikrofone angepasst.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">0f551d6ab496afc7ddc9cf0ddfe5d400bbfc3efc0139792fc38cae835dc74df2</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 25.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/>Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen vorgenommen:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inferno<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sichtbarkeit des C4-Sprengstoffs verbessert, wenn dieser im Brunnen auf Bombenort B gelegt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Abprallverhalten von Granaten für Dächer und Steinmodelle verbessert, um Granatenwürfe konsistenter zu machen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Teil des Balkongeländers auf Bombenort A entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Garagentür auf Bombenort A angepasst, um die Sichtbarkeit von Spielern und das Clipping zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler mit der Beleuchtung auf der Workshop-Karte für Inferno behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse winzige Lücken ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Overpass<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Modelle und Texturen entfernt oder optimiert, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beleuchtung in verschiedenen Bereichen angepasst, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Granaten-Clipping in verschiedenen Bereichen angepasst.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Nuke<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping der Trittbleche in den beiden Durchgängen von Rampe auf Bombenort B verbessert, um das fehlerhafte Abprallen von Granaten zu vermeiden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision in den beiden Durchgängen von Rampe auf Bombenort B verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sichtbarkeit von Spielern vor den Containern auf Bombenort B verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch die Spieler die Garagentür von Außen in Lobby durchdringen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Dynamische Beleuchtung bei Quietschetür entfernt, damit Schatten nicht mehr die Position von Spielern durch die Tür hindurch preisgeben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Löcher in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Dust II<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Winzige Risse in den Kistenmodellen behoben.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anubis<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Granaten-Clipping in und um Bombenort B herum angepasst, um zu verhindern, dass Granaten an engen Stellen stecken bleiben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere Fehler behoben, durch die fallen gelassene Waffen aus der Spielwelt fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere Löcher und Risse in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlende Kollision hinzugefügt, ohne die zuvor der C4-Sprengstoff aus der Spielwelt geworfen werden konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping zu mehreren Bereichen hinzugefügt, wo mehrere Spieler aufeinander stehen und sich so einen unfairen Überblick verschaffen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Probleme mit der Lightmap des Wassers rund um AT-Start behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sichtbarkeit von Spielern in Mitte verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Position der AT-Teamvorstellung verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Office<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sichtbarkeit von Spielern im AT-Start rund um den SWAT-Wagen verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lücken in einigen Cubemaps ausgebessert, durch die Probleme mit der Beleuchtung entstanden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit einigen Beleuchtungsartefakten auf Kisten bei niedrigen Grafikeinstellungen behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verkaufsautomaten können nicht mehr bewegt werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Vertigo<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Kollision von Leitern Kugeln und Granaten blockierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Stahlträger die falschen Oberflächeneigenschaften aufwiesen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mirage<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Probleme mit der Kugeldurchdringung behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ancient<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen am Nebel vorgenommen, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Winzige Risse in den Kistenmodellen behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere Löcher und Risse in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen im Seitenflur („Donut“) vorgenommen, um die Sichtbarkeit zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Probleme mit der Kugeldurchdringung durch Holzplatten in der Nähe von Bombenort B behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Materialeigenschaften einiger Planenmodelle angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch die Waffen aus der Spielwelt fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Eigenschaden von Molotows fälschlicherweise als Teamschaden geahndet wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistung bei Mündungsfeuer- und Splittergranateneffekten verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen für Waffenlackierungen und Aufkleber vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Code hinzugefügt, um ein Problem mit Datenpaketen zu korrigieren, die schnell hintereinander in falscher Reihenfolge ankamen.  Dies wurde im Netgraph als Paketverlust angezeigt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Routing über das Steam Datagram Relay (SDR) unmittelbar nach dem Verbindungsaufbau gelegentlich die zweitbeste Route wählte und diese zu lange aufrechterhielt.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">1aae3dd842aa9db5dcb8648653034f58f20bde0bdd0e2836a79beac99513a9b6</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 20.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Weitere Client-Informationen zur Zeitstempelmarkierung des Bildschirms hinzugefügt, um bei der Untersuchung von gemeldeten Problemen zu helfen. <br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rendering-Fehler im Zusammenhang mit der UltraWide+-Funktion der Grafikkarte korrigiert. <br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">2d3cfa2f7fa90bb86d9d4595d412f85420985e5fda6d2b76141fca2c3a8c6163</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 19.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Überprüfung beim Spielstart nach nicht unterstützten AMD-Grafiktreibern hinzugefügt. Wir beginnen damit, die durch diese Treiber bislang ausgelösten VAC-Ausschlüsse wieder rückgängig zu machen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler mit automatischem HDR unter Windows 11 behoben, der dazu führte, dass Rauch zeitweise verschwand.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">7b8ef4637707e7492c80e66e825eb07e7f4c5c4c1220f9fee5a5ad5c895b1261</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 17.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Befehlsaliasse sind jetzt auf die Genauigkeit des Subtick-Systems abgestimmt.<br/></li></ul><br/>[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Neues Piepsgeräusch für die Zehn-Sekunden-Warnung bis zur Bombenexplosion hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlende Sprachdialoge für den Agenten „3. Kommandokompanie | KSK“ hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Geräuschreduzierung für Messertreffer und -schwünge auf Distanz angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Optimierungen und Fehlerkorrekturen bei Verdeckungsfiltern und der Hörbarkeit von Schritten vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlende Spielstatusintegrationsdaten für Blendgranaten und Schadensstatistiken hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den entschärfte Bomben Spieler daran hinderten, zu einer in der Nähe fallen gelassenen Waffe zu wechseln.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Fehler behoben, durch den Spieler Decken in der Spielwelt durchdringen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konsolenbefehl „cl_draw_only_deathnotices“ blockiert jetzt Hinweise zum Spielstatus wie „LETZTE RUNDE DER ERSTEN HÄLFTE“.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spielserverbefehl „sv_load_forced_client_names_file“ hinzugefügt. Das Ausführen von Turnierservern mit „+sv_load_forced_client_names_file namesfile.txt“ erlaubt das Laden einer Schlüsseldatei, durch die erzwungen wird, dass die für das Turnier registrierten Spielernamen als Clientnamen verwendet werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Zusätzlichen Ausweichpfad für Spielclients zum Herunterladen der Netzwerkkonfiguration hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spieleinstellung „cq_netgraph_problem_show_auto“ hinzugefügt, um automatisch einen Indikator für Netzwerkverbindungsprobleme in der oberen rechten Ecke des HUDs anzuzeigen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">36322ffe97ae20c8e4e81be022d16d719d53f0a6b0664323dd03bc105b61daeb</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 13.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen an Agenten, Handschuhen und Aufklebern vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Pop-up-Fenster zur Annahme eines Spiels zeigt jetzt die Serverinformationen an, wenn der Ping besonders hoch ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Berechnung des Pings für Sydney nicht korrekt funktionierte, was dazu führte, dass Spieler mit weit entfernten Rechenzentren verbunden wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Liste der nächsten offiziellen Rechenzentren unter der Einstellung „Max. akzeptabler Ping für Spielsuche“ hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Pop-up-Fenster für Perfect World zur Auswahl der Region die letzte Auswahl nicht speicherte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Entschärfungskit nicht im Punktestand angezeigt wurde.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">23004eb7e78bc284fb8de8548580a5b28d9eb150365ee4fbb2db176855a303fc</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 12.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bei einer Inkonsistenz zwischen einem Server und einem Client bezüglich der Ausrüstung des Spielers (z. B. wenn ein Spiel während eines Patches beginnt), zeigt das Kaufmenü nun die vom Server autorisierte Ausrüstung an.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Spieler Decken in der Spielwelt durchdringen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen an Charakter-Shadern vorgenommen, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Füße eines Spielers am Boden zu haften schienen und es so aussah, als würde er sich wie Michael Jackson im Musikvideo zu „Smooth Criminal“ bewegen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Messeranimationen für die Teamauswahl und Teamvorstellung angepasst, sodass nun auch Schattendolche unterstützt werden.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen an Inferno, Mirage, Nuke, Overpass und Vertigo vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Option „Spielerfarbe“ zur Einstellung „HUD-Farbe“ hinzugefügt, sodass sich das HUD Ihrer Spielerfarbe bzw. der anderer Spieler beim Zuschauen in Wettkampfmodi anpasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Standardeinstellung für „Spielerfarben für Team-ID verwenden“ auf „Ja“ geändert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellung „Nur Spieleranzahl anzeigen“ hinzugefügt, die im HUD alle Avatare der Spieler durch die Anzahl aller lebenden Spieler ersetzt, solange der Spieler während einer Runde selbst noch lebt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Wechsel eines Graffitos während des Spiels verzögert vonstattenging.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen für Waffenlackierungen und Aufkleber vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ WORKSHOP-WERKZEUGE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Neue Schaltfläche „Screenshot“ hinzugefügt, wodurch ein Screenshot des Spielfensters aufgenommen und als eine .png-Datei auf der Festplatte abgespeichert wird. Bei Verwendung von „Untersuchen“ mit grauem oder grünem Hintergrund wird die .png-Datei mit ausgeblendeten Elementen der Benutzeroberfläche und einem transparenten Hintergrund gespeichert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Vorschaukarten für Inferno (workshop_preview_inferno) und Ancient (workshop_preview_ancient) hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Gegenstands-Editor für den Workshop angepasst. Das integrierte Hilfesystem enthält ausführliche Anleitungen, wenn im Beschreibungstext (More Help: Shift+F1) angezeigt wird. Diese ausführlichen Anleitungen enthalten wichtige Informationen über PBR-Farbbereiche, Alphakanalwerte für Abnutzung/Haltbarkeit und Maskierung und vieles mehr.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">5f33b8b66e8af4f1fef4d5abd8a6c38d48d8e99c66cc72ac2f59a02f0a11952d</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 10.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SPIELSUCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spiele werden nun mit geringeren Wertungsunterschieden zwischen Teams ausgetragen, was jedoch längere Wartezeiten bedeutet.<br/></li></ul><br/><br/>[ PREMIUM ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Abstiegs- und Aufstiegsspiele finden alle 5000 CS-Wertungspunkte statt, d. h. nur an Farbgrenzen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anzahl gewonnener/verlorener Punkte erhöht, damit Spieler nach der Kalibrierung schneller die CS-Wertung erreichen, die ihrem Können entspricht.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">46bca5bca403aa70e985e2eb8100e4a44bd975cfb7bae47e3f1c8855a81f007b</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 09.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die eigenen Füße schwarz erschienen, wenn der Spieler durch ein Zielfernrohr auf sie herabblickte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Speicherleck behoben, das in Verbindung mit Partikeleffekten auftrat.<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler mit der Hitbox-Ausrichtung behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rotationsanimationen von Messern angepasst, da sich diese nicht so schnell wie in CS:GO anfühlten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den sich der Durchladehebel der M4A4 und M4A1-S während der Ausrüstungsanimation nicht bewegte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Untersuchen der Waffe die Animation beim An-/Abschrauben des Schalldämpfers abbrechen konnte.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen auf Mirage, Vertigo und Nuke vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler mit der Funktion „Möchte spielen“ behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen für Waffenlackierungen und Aufkleber vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Änderungen an der Ausrüstung nicht gespeichert wurden, wenn das Spiel kurz darauf beendet wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Spielstatus in der Steam-Freundesliste verzögert oder gar nicht angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> CPU-Leistungsverbesserungen für Leuchtspuren von Waffen vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Offizielles Rechenzentrum für die Spielsuche in Chengdu (China) hinzugefügt.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">149b0e63ed8441de36218f9ebd5742686e1e097aa90f7a0befb7a199847e1595</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 06.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Wasser in Screenshots und Bildschirmaufnahmen schwarz erschien.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Besitzer von AMD-GPUs können Probleme bei der Shader-Kompilierung jetzt mit folgendem Treiber-Update beheben: <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/linkfilter/?url=https://www.amd.com/de/support/kb/release-notes/rn-rad-win-23-20-11-7" rel="noopener nofollow" tabindex="0"><span data-tooltip-text="amd.com">https://www.amd.com/de/support/kb/release-notes/rn-rad-win-23-20-11-7</span></a><br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Wurfanimation von Granaten durch das Halten der Untersuchen-Taste abgebrochen wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ausrüstungsanimation der M4A4 und M4A1-S angepasst, damit diese außerhalb des Bildes beginnt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kleinere Animationsoptimierungen zur Verbesserung der Systemleistung vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen auf Nuke, Vertigo, Anubis und Overpass vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ab sofort kann ein Spiel nur dann aufgegeben werden, wenn die Mehrheit dafür stimmt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Spieler den Textchat während der Auswahlphase im Premium-Modus mit Nachrichten bombardieren konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den herausgeworfene Spieler die maximale Strafe auf ihre CS-Wertung erhielten. Die Änderung der CS-Wertung für herausgeworfene Spieler basiert jetzt stattdessen auf dem Endergebnis des Spiels.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der erste Terrorist zu Beginn der Teamvorstellung nicht ordnungsgemäß dargestellt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konfiguration der SDL-Bibliothek unter Linux angepasst, sodass das Protokoll X11 gegenüber Wayland bevorzugt wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Gegenstände für Paris 2023 sind nicht länger erhältlich.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">73f0dafb8c7527e03d6ef9547c24ac583ae78a6b82a72a39f9a5e0fcb273b03d</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 04.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Option „Sehr hoch“ für Modell-/Texturdetails entfernt, da kein Unterschied zu „Hoch“ bestand. Die beiden Optionen unterschieden sich ursprünglich hinsichtlich des Texturfiltermodus. Dieser kann mittlerweile separat angepasst werden.<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Position des Fingers auf der AWP angepasst, sodass er nicht mehr so lang erscheint.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen auf Inferno, Anubis, Vertigo, Ancient und Mirage vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen an Aufklebern vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Darstellung der Fadenkreuzkontur für Bruchwerte angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Trennen und Wiederverbinden zu einem Spiel zu weniger EP führte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konsolenbefehl „buy &lt;item&gt;“ angepasst, um das neue flexible Ausrüstungssystem zu unterstützen. Der Befehl sucht jetzt nach dem Waffennamen in Ihrer Ausrüstung, anstatt den Standardslot zu überprüfen. Falls sich die entsprechende Waffe nicht in Ihrer Ausrüstung befindet, hat der Befehl keine Auswirkung. Um nach Slots zu kaufen, kann stattdessen „buy secondary0“, „buy midtier1“, „buy rifle2“ usw. verwendet werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Optimierungen am Mündungsfeuereffekt von automatischen Scharfschützengewehren vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Optimierungen an Splittereffekten von Glas vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Filteroptionen zum erweiterten Auswahlbildschirm des Inventars (z. B. beim Anbringen von Aufklebern) hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Nutzer in Deutschland fälschlicherweise als Nutzer in China identifiziert wurden.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">70b9917367d85aed7175e70fcda05307147d5cc718deece08200c228207906a0</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 02.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bewegungsverlangsamung durch verschlammte Oberflächen entfernt.<br/></li></ul><br/><br/>[ GRAFIK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler bei der Shader-Kompilierung behoben, der beim Verbindungsaufbau mit einem Server auftrat und anschließend zu Rucklern führte. Hinweis: Diese Ruckler können weiterhin für AMD-Grafikkarten auftreten; wir arbeiten gemeinsam mit AMD an der Lösung dieses Problems.<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Messerstöße nicht durch Untersuchen unterbrochen werden konnten.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen für Waffenlackierungen und Handschuhe vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler korrigiert, durch den Molotows/Brandgranaten einen Feuerring in der Luft hervorriefen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistung bei der Löschung des von Molotows/Brandgranaten verursachten Feuers verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Fallenlassen und Aufheben von Waffen weiter verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Abstürze behoben.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">01ee51de89724038fa71412ef9607614d6fcff6765418d7b414047fdaad6d0d1</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
