<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jun 2023 00:46:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Release Notes for 6/14/23</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ MAPS ] <br/><ul class="bbcodes_List_20uQh">Mirage<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed a spot near bench that caused the server to lag<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed various strange wallbangs<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Adjusted end of match screen<br/></li></ul><br/></ul><br/>[ BUY MENU ] <br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed some edge case issues with sell back<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Buy menu color now matches cl_hud_color<br/></li></ul><br/><br/>[ LOADOUT ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed edge cases with inspecting items<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed a bad interaction between the acknowledge panel and inventory<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed a glitch while refreshing the loadout tab<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed some localization bugs<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed various crash<br/></li></ul><br/><br/>[ MISC ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed movement bug that would cause a slide along curbs in Dust II<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Flashbangs can be redeployed after thrown so that players can quickly throw multiple in sequence<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Reduced the single-frame flash effect when zooming out with sniper rifles<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 09.06.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">CS:GO</div><br/><span class="Bold">[ KISTENFUNDE ]</span><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spieler erhalten nun beim ersten wöchentlichen Rangaufstieg durch EP eine Waffenkiste, statt nach einer gewissen (untätigen) Spielzeit.<br/></li></ul><br/><br/><div class="bbcodes_Header3_2q6Vr BB_Header3">CS2</div><br/><span class="Bold">[ ZUGRIFF AUF DIE LIMITIERTE TESTPHASE ]</span><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Eine zweite Testgruppe von Spielern wird gerade zur limitierten Testphase eingeladen.<br/></li></ul><br/><br/><span class="Bold">[ KARTEN ]</span><br/><br/>Mirage:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Man kann nicht mehr durch die Tür beim Stuhl in der Mitte zum Verbindungstunnel hindurch schießen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Pixellücke im Kistenstapel in der oberen Mitte geschlossen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Pixellücke beim Ticketschalter geschlossen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sprung auf die Feuerkiste aus der Ninja-Position auf Bombenort A ist wieder möglich.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Kollisionsfehler mit Spielern und Granaten korrigiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse kleinere Grafikfehler korrigiert.<br/></li></ul><br/><br/><span class="Bold">[ WAFFEN ]</span><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler korrigiert, durch den Spieler beim Trennen der Verbindung den ausgerüsteten C4-Sprengstoff verschwinden ließen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Bonuswaffen in Deathmatch enthalten jetzt nur noch ausgerüstete Waffen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Option „Für AT ersetzen“ zum Kontextmenü in der Ausrüstung für die USP-S hinzugefügt, wenn die P2000 ausgerüstet ist (und umgekehrt).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Ziehen und Ablegen von Waffen wird nun beim Verlassen der Ausrüstung automatisch abgebrochen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Erscheinungsbild des SCAR-20 und des G3SG1 verbessert.<br/></li></ul><br/><br/><span class="Bold">[ WORKSHOP-WERKZEUGE ]</span><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler beim Kompilieren von Elementen behoben, durch den Dateien an falschen Orten generiert werden konnten, wenn der Verzeichnisname Leerzeichen enthielt.<br/></li></ul><br/><br/><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 08.06.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<span class="Bold">[ VOLUMETRISCHER RAUCH ]</span><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler im Algorithmus zur Rauchausbreitung behoben, der auftrat, wenn eine Rauchgranate sehr nahe an einer Wand detonierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Funktion zur schrittweisen Rauchausbreitung auf Rechnern mit AMD-Komponenten angepasst.<br/></li></ul><br/><br/><span class="Bold">[ ANIMATIONEN ]</span><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Nachladeanimationen angepasst, um den Übergang zwischen verschiedenen Zuständen besser wiederzugeben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Nachladeanimationen der FAMAS und MP5-SD angepasst, damit diese mit dem Zeitpunkt übereinstimmen, in dem das Magazin vollständig eingesetzt ist.<br/></li></ul><br/><br/><span class="Bold">[ SONSTIGES ]</span><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Regression behoben, die mit in der Abschussanzeige in Verbindung stand.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Benachrichtigungsoberfläche beim Erhalt eines neuen Gegenstands gelegentlich nicht reagierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 07.06.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<span class="Bold">[ KARTEN ]</span><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Mirage als zusätzliche Hintergrundkulisse für das Hauptmenü hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><br/><span class="Bold">[ WAFFEN ]</span><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Regression bei Waffen mit hohem Rückstoß (wie z. B. bei der MAG-7) behoben, durch den die Spieleransicht bei einem Treffer ruckartig in Richtung Boden statt in die Luft ausgerichtet wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Erscheinungsbild von UMP-45, MAG-7, R8-Revolver und Abgesägte Schrotflinte verbessert.<br/></li></ul><br/><br/><span class="Bold">[ WORKSHOP-WERKZEUGE ]</span><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Standardmodelle der Waffen beim Untersuchen neuer Waffenlackierungen angezeigt wurden.<br/></li></ul><br/><br/><span class="Bold">[ SOUND ]</span><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Regression behoben, durch die die Zehn-Sekunden-Warnung gelegentlich nicht abgespielt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den hölzerne Leitern nicht den hölzernen Soundeffekt von Schritten abspielten.<br/></li></ul><br/><br/><span class="Bold">[ SONSTIGES ]</span><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler in Verbindung mit der Rückerstattung behoben, durch den Spieler eine gratis Kevlarweste erhalten konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Beschreibungstexte des Ausrüstungsmenüs dauerhaft im Hauptmenü angezeigt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Regression behoben, die beim Untersuchen eines Jagdmessers auftrat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Option erneut eingeführt, durch die Zahlentasten im Kaufmenü ignoriert und vom Spiel verarbeitet werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Zahlreiche Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 06.06.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<span class="Bold">[ KARTEN ]</span><br/><br/><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Mirage hat Dust II auf den Servern der offiziellen Spielsuche der limitierten Testphase von Counter-Strike 2 ersetzt.<br/><br/><br/><span class="Bold">[ WORKSHOP-WERKZEUGE ]</span><br/><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Wir führen Werkzeuge für den Counter-Strike-2-Workshop ein, die in den Einstellungen im Spiel aktiviert und heruntergeladen werden können. Mit diesen Werkzeugen können Communityersteller Waffenlackierungen, Aufkleber und Karten kreieren. <br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Hinweis: Der Steam-Community-Workshop unterstützt das Hochladen von CS2-Karten noch nicht.</li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Der Level-Editor (Hammer) setzt jetzt GPU-beschleunigtes Raytracing ein, um eine Vorschau auf die Beleuchtung von CS2-Karten zu bieten und die Beleuchtung zu backen. Hierdurch wird die Kompilierung deutlich beschleunigt, setzt jedoch voraus, dass der Nutzer über eine Raytracing-fähige Grafikkarte verfügt, damit Hammer voll funktionsfähig ist. <br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Minimale GPU-Anforderungen für Hammer:<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">NVIDIA GeForce RTX 2060 Ti 6 GB (2080 Ti oder höher empfohlen)<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">AMD Radeon™ RX 6600 XT (6800 XT oder höher empfohlen)<br/></li></ul><br/><br/><br/><span class="Bold">[ WAFFEN ]</span><br/><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Spielerausrüstung wurde überarbeitet:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spieler haben pro Team 1 Platz für die Anfangspistole, 4 Plätze für Pistolen, 5 Plätze für Waffen mittlerer Reichweite (zuvor „MPs“ und „Schwere Waffen“) und 5 Plätze für Gewehre.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Weisen Sie jedem Platz beliebige (für die jeweilige Seite angemessene) Waffen der jeweiligen Kategorie zu.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das neue Kaufmenü unterstützt Ziehen und Ablegen von Waffen und wurde so gestaltet, dass alles auf einen einzigen Bildschirm passt.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Oberfläche des Kaufmenüs im Spiel wurde überarbeitet:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Kaufrad wurde durch eine Rasteransicht ersetzt, die sämtliche Kaufoptionen auf einmal anzeigt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Farbliche Indikatoren zeigen gekaufte Gegenstände von Teammitgliedern an.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Anzeige der Waffenattribute wurde durch einfache, direkte Beschreibungen ersetzt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spieler können sich jetzt sämtliche ungenutzten Käufe derselben Runde zurückerstatten lassen.<br/></li></ul><br/></li>[*]Bestehende CS:GO-Gegenstände im Steam-Communitymarkt können in Counter-Strike 2 untersucht werden.<br/><br/><br/><span class="Bold">[ SUB-TICK ]</span><br/><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sub-Tick-Bewegung ist jetzt präziser und weniger „gleitend“ (gemäß Spieler-Feedback).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beim Loslassen der Bewegungstasten wird deren Sub-Tick-Timing jetzt korrekt übermittelt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Der oberste Spieler von drei aufeinander stehenden Spielern kann jetzt schießen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Zielwiederherstellung nach dem Rückstoß ist jetzt beim Abruf von Sub-Ticks vom Client latenzunabhängig.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ansicht der Kamerabewegungen beim Schießen angepasst, sodass diese sowohl unabhängig von der Latenz als auch mit allen anderen Sub-Ticks auf dem Client synchronisiert sind.<br/></li></ul><br/><br/><br/><span class="Bold">[ VOLUMETRISCHER RAUCH ]</span><br/><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beleuchtung und Rendering wurden verbessert, wenn der Rauch sich in gut beleuchteten Bereichen mehrfach überlagert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Effektzeit von Splittergranaten auf Rauch wurde reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schrotflinten können jetzt größere Löcher in Rauchvolumen erschaffen.<br/></li></ul><br/><br/><br/><span class="Bold">[ ANIMATIONEN ]</span><br/><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Anpassungen am Ansichtsmodell „Untersuchen“, um auftauchende Animationen zu entfernen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Mehrere Korrekturen am Ansichtsmodell und an gemischten Animationen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Bewegungsanimationen verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Es wird jetzt zwischen Sprüngen in die Luft und Sprüngen von Vorsprüngen unterschieden, um separate Charakterbewegungen zu ermöglichen.<br/></li></ul><br/><br/><br/><span class="Bold">[ SOUND ]</span><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Der Klang der eigenen Schritte eines Spielers kann jetzt vom Client für ein Latenz-unabhängiges Erlebnis vorausberechnet werden.<br/></li></ul><br/><br/><br/><span class="Bold">[ RENDERING ]</span><br/><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Leistung und Reaktionszeit im Fenster- und Vollbildfenstermodus wurde verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere Fehler und Rendering-Artefakte wurden korrigiert.<br/></li></ul><br/><br/><br/><span class="Bold">[ EINGABE ]</span><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler korrigiert, der dazu führte, dass die Eingabe dauerhaft unmöglich wurde, wenn einer Taste mehrere Befehle zugeordnet wurden. Mehrfach-Tastenzuweisungen sind zurück, mit der Ausnahme von Sprungwürfen. (Sprungwürfe sind jetzt ein Zeichen von Geschicklichkeit.)<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Befehle, die dem Mausrad zugeordnet wurden, werden jetzt zuverlässig ausgeführt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler korrigiert, der dazu führte, dass die Eingabe nicht ordnungsgemäß ausgeführt wurde, nachdem im Trainingsmodus ein Bot übernommen wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Untersuchung von Waffen wird jetzt auf dem Client für ein reaktionsschnelleres Erlebnis vorausberechnet.<br/></li></ul><br/><br/><br/><span class="Bold">[ VAC ]</span><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">VAC-Ausschlüsse werden jetzt live durchgeführt und beenden die Partie taktvoll am Ende der Runde (es sei denn, es war die letzte Runde und der Cheater hat verloren).<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Partie hat keinen Einfluss auf die Skill-Gruppe der Teilnehmer.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spieler, die nicht mit dem vom VAC-Ausschluss betroffenen Spieler in der Lobby waren, verdienen für die Partie EP.<br/></li></ul><br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 05.05.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ PARIS-MAJOR 2023 ]<br/>- Team- und Spielerautogrammaufkleber für 9INE angepasst.<br/>- Web-API „UploadTournamentPredictions“ für Websites und Anwendungen von Drittanbietern aktualisiert, sodass nun alle Tipps für eine bestimmte Turnierphase auf einmal abgegeben werden können. Weitere Informationen finden Sie <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/linkfilter/?url=https://developer.valvesoftware.com/wiki/Counter-Strike:_Global_Offensive_PickEm_Fantasy_Management#Placing_Pick.27Em_Challenge_Prediction" rel="noopener nofollow" tabindex="0"><span data-tooltip-text="developer.valvesoftware.com">hier</span></a>.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 04.05.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ PARIS-MAJOR 2023 ]<br/>– Der „Zuschauerpass – Paris 2023“ und der „Zuschauerpass + 3 Souvenirmarken – Paris 2023“ sind ab sofort erhältlich. 50 % der Erlöse unterstützen die am von BLAST.tv veranstalteten Paris-Major 2023 beteiligten Spieler, Teams und Organisationen.<br/>– Mit einem Zuschauerpass erhalten Sie:<br/>— Eine aufwertbare Eventmünze zum Paris-Major 2023.<br/>— Zugriff auf die Pick’Em Challenge für das Paris-Major 2023.<br/>— Die Möglichkeit, unbegrenzt viele Teamgraffiti während des Events zu versprühen.<br/>— Einen Teamflair für Steam.tv.<br/>— Zugriff auf Souvenirpakete für das Paris-Major 2023.<br/>– Außerdem sind Team- und Spielerautogrammaufkleber jetzt erhältlich. 50 % der Erlöse unterstützen die am von BLAST.tv veranstalteten Paris-Major 2023 beteiligten Spieler, Teams und Organisationen.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 24.04.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KOLLEKTION „ANUBIS“ ]<br/>- Die Kollektion „Anubis“ enthält 19 Waffenlackierungen, die von der neuesten Karte aus Counter-Strikes aktiver Dienstgruppe inspiriert sind.<br/><br/>[ KARTEN ]<br/>- Die Frühlingsfeierlichkeiten auf Ember sind nun vorüber.<br/>- Die Lavamasse in den Tunneln schwillt an.<br/>- Kleinere Fehlerbehebungen vorgenommen.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 31.03.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ NETZWERK ]<br/>- Mehrere Optimierungen am Netzwerk vorgenommen.<br/>- Die Spielerliste in der privaten Spielsuche sollte nicht länger CS:GO- und CS2-Spieler zusammenlegen, wenn sie denselben Code für die private Spielsuche verwenden.<br/><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/>- Entschärfungskit zur Anzeige der Teamausrüstung hinzugefügt.<br/>- Punktestand: Verschiedene Änderungen an der Schriftart und am Stil vorgenommen.<br/>- Abstimmungsanzeige angepasst, damit diese mit der restlichen Benutzeroberfläche übereinstimmt.<br/><br/>[ GRAFIK ]<br/>- Weitere Kompatibilitätsanpassungen des Physically Based Renderings (PBR) an Aufklebern vorgenommen:<br/>-- Einige Aufkleberstile für besseren Kontrast aufgehellt.<br/>-- Einige Funktionalitäten zur Unterstützung der Feinabstimmung einzelner Gegenstände in zukünftigen Inhaltsanpassungen hinzugefügt.<br/>- Einige Animationen im Hauptmenü und zum Ende der Partie angepasst, um die Verflechtung von Waffen- und Charaktermodellen zu reduzieren.<br/>- Verschiedene Verbesserungen an Charaktermodellen vorgenommen.<br/>- Fortlaufende Verbesserungen am Untersuchungs-/Nachladeverhalten vorgenommen.<br/><br/>[ DUST II ]<br/>- Verschiedene Anpassungen am Clipping und an den Materialien vorgenommen.<br/>- Vollwertige Dächer hinzugefügt, um zu verhindern, dass Granaten/Molotows an nicht dafür vorgesehenen Orten landen.<br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/>- Funktionalität zum Hinzufügen/Entfernen von Bots bei Offline-Spielen wiederhergestellt.<br/>- Funktionalität des Graffitimenüs wiederhergestellt.<br/>- Funktionalität der Funkmeldungen wiederhergestellt.<br/>- Verschiedene Abstürze behoben.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 30.03.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ NETZWERK ]<br/>- Mehrere Optimierungen am Datenverkehr im Netzwerk vorgenommen.<br/>- Die Zufallsverteilung von Schüssen ist jetzt zwischen Server- und Clientcode nicht mehr synchronisiert.<br/><br/>[ GRAFIK ]<br/>- Positionen von Namensanzeigen über Charakteren und Signalen bei verschiedenen Auflösungen korrigiert.<br/>- Fehler korrigiert, durch den Umrisse von Gegnern angezeigt werden konnten und deren Position preisgegeben haben.<br/>- Der Bombencode wird jetzt korrekt zurückgesetzt, wenn das Legen der Bombe abgebrochen wird.<br/>- Fehler behoben, durch den seltene Animationen zu häufig abgespielt wurden.<br/>- Untersuchen und Nachladen („f“, „r“, „f“, „r“) entspricht jetzt mehr dem Verhalten von CS:GO.<br/>- Alle Entwicklerbefehle für die Konsole wurden deaktiviert (einschließlich „cl_physics_highlight_active 5“).<br/><br/>[ GAMEPLAY ]<br/>- Splittergranaten beeinflussen keinen Rauch mehr durch Wände hinweg.<br/>- Kollisionen zwischen Ragdolls deaktiviert.<br/>- Spieler lassen ihre Waffe nicht mehr fallen, wenn sie im Deathmatch zur Bonuswaffe wechseln.<br/>- Der Vorschaupfad für Ködergranaten wurde korrigiert.<br/>- Das Verhalten beim Aufheben von Waffen mit der Taste „Benutzen“ wurde korrigiert.  <br/><br/>[ EINGABESYSTEM ]<br/>- Man kann sich nun weiterhin bewegen, wenn Kaufmenü und Punktestand geöffnet sind.<br/>- Sprachchat während des Teamintros ist jetzt möglich.<br/>- Tastenanschläge frieren nicht mehr ein, wenn das Steam-Overlay geöffnet wird.<br/>- Diverse Fälle behoben, in denen Nutzereingaben falsch interpretiert werden konnten.<br/>- Mehrere Aktionen können nicht mehr auf dieselbe Taste gelegt werden.<br/><br/>[ SOUND ]<br/>- Das Timing, mit dem Geräusche von Rauchgranaten auf Distanz hörbar sind, wurde angepasst.<br/>- Fehler korrigiert, durch den der Soundeffekt von Blend- oder Splittergranaten dauerhaft abgespielt wurde, wenn der Spieler während des Soundeffekts gestorben ist.<br/>- Neuen Soundeffekt hinzugefügt, wenn eine Granate korrekt im Sprung abgeworfen wurde (nur für den Spieler selbst).<br/>- Das Chatrad akzeptiert jetzt nur noch Chatradsprüche, die auch in den Spieleinstellungen eingestellt werden können.<br/><br/>[ DUST II ]<br/>- Ein Loch in der Wand wurde gestopft.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 24.03.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/>- Einige markante Oberflächenelemente korrigiert.<br/>- Oberfläche für Aufwertungsvertrag in der limitierten Testversion entfernt.<br/>- Fehler behoben, durch den mehrere Gegenstände beim Untersuchen angezeigt wurden.<br/><br/>[ AUDIO ]<br/>- Es wird jetzt der korrekte Name des Audiogeräts angezeigt, wenn die Option „Standardgerät“ auswählt wird.<br/>- Durch Fallenlassen einer Waffe verursachte Geräusche sind im auf der Minikarte angezeigten Umkreis zu hören.<br/>- Lautstärke einiger Umgebungsgeräusche auf Dust II reduziert.<br/>- Einige fehlende Geräusche bei der Interaktion mit der Oberfläche hinzugefügt.<br/>- Lautstärke des Nachklingens der Blendgranate und des Geräuschdämpfungseffekts reduziert.<br/>- Stereobreite für Granatenexplosionen reduziert.<br/>- Phasenproblem beim Abschussgeräusch mit Bonuswaffe im Deathmatch korrigiert.<br/><br/>[ SPIEL ]<br/>- Verschiedene Ursachen für Spielabstürze behoben.<br/>- Durch Kugeln verursachte Löcher im Rauch sind jetzt relativ zur Kameraperspektive des Schießenden.<br/>- In kleinen Spalten detonierende Rauchgranaten füllen nicht mehr die falsche Seite von dünnen Wänden mit Rauch.<br/>- Spieler können während eines Wettkampfspiels keine Waffen mehr aufheben, wenn sie tot sind.<br/>- Fehler behoben, durch den Waffen während des Teamintros fallengelassen werden konnten.<br/>- Fehler behoben, durch den der Status von +voicerecord einfrieren konnte, wenn der Befehl während des Teamintros ausgelöst und erst danach wieder freigegeben wurde.<br/>- Gesendete Chatnachrichten nach dem Ende des Spiels zeigen Spieler nicht mehr mit dem Präfix *TOT*, wenn sie in der letzten Runde gestorben sind.<br/>- Fehler beim Erkennen mancher Befehlseingaben wie +voicerecord behoben, wenn die Panorama-Oberfläche den Fokus hatte.<br/>- Netgraph hinzugefügt.<br/><br/>[ GRAFIK ]<br/>- Durch die Verwendung von MSAA ausgelöstes Flackern behoben.<br/>- Volumetrische Beleuchtung von Rauchgranaten korrigiert.<br/>- Darstellungsfehler mit Schablonen auf Glas behoben, wenn MSAA deaktiviert war.<br/>- Verschiedene Waffenlackierungen basierend auf Community-Feedback aktualisiert.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 22.03.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[LIMITIERTE TESTPHASE VON COUNTER-STRIKE 2]<br/>- Die Möglichkeit zur Teilnahme an der limitierten Testphase von Counter-Strike 2 wurde veröffentlicht.<br/>- Wenn Sie zur Teilnahme an der limitierten Testphase eingeladen sind, werden Sie nach dem Starten von CS:GO über ein Einladungsbanner benachrichtigt und erhalten weitere Anweisungen.<br/><br/>[KARTEN]<br/>Ember<br/>-Frühlingsupdate für Ember veröffentlicht.<br/>-Die Hühner haben farbenfrohe Eier gelegt.<br/>-Kanonenkugeln durch Eier ersetzt.<br/>-Festliches Tabletbild hinzugefügt.<br/>-Unkraut hinzugefügt.<br/>-Allgemeine Aktualisierungen vorgenommen.<br/>-Neuen Pfad beim Schwimmbad hinzugefügt.<br/>-Spieler nehmen keinen Schaden mehr von langsam rollenden Kanonenkugeln.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 15.02.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ WAFFENKISTE „REVOLUTION“ ]<br/>- Die „AWP | Kritzelkunde“ aus der Waffenkiste „Revolution“ wurde durch die „AWP | Doppelzüngigkeit“ ersetzt.<br/>- Bestehende „AWP | Kritzelkunde“-Gegenstände in Spielerinventaren wurden durch die neue „AWP | Doppelzüngigkeit“ ersetzt.<br/><br/>[ KARTEN ]<br/>Ember<br/>- Der Schneesturm ist nun vorüber.<br/>- Kartenbeleuchtung, -thema, -texturen und -modelle in ihren ursprünglichen, vorwinterlichen Zustand zurückversetzt.<br/>- Felstexturen in der Höhle verwenden jetzt den „$seamless_scale“-Parameter für verbesserte Texturqualität und Optik.<br/>- Diverse Texturverbesserungen vorgenommen.<br/>- Rendering-Problem für ein „areaportal“ behoben.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 02.02.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/><br/>Boyard <br/>- Clipping zu den Bögen hinzugefügt, um Boosten zu verhindern. (Danke, Lazavelli!)<br/>- Lücke an der Seite der Treppen korrigiert.<br/>- Schwebende Geländer korrigiert.<br/><br/>Chalice<br/>- Visueller Stil einiger statischer Objekte überarbeitet bzw. Objekte entfernt.<br/>- Beleuchtung aktualisiert.<br/>- Clipping aktualisiert.<br/>- Gitter bei Bombenort A für bessere Durchsicht vergrößert.<br/>- Bezeichnungen für verschiedene Orte der Karte hinzugefügt.<br/>- Okklusionsleistung verbessert.<br/><br/>Anubis<br/>- Optimierungsregression korrigiert.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>bbnomu$ikkit</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[Heute veröffentlichen wir ein neues Musikkit von bbno$ mit dem Lied „u mad!“ von seinem neuen Album „eat ya veggies“, das ab morgen erhältlich ist!<br/><br/>Also essen Sie Ihr Gemüse auf und schnappen Sie sich ab sofort das neue Musikkit von bbno$ in der Standard- oder StatTrak™-Variante!<br/><br/>Patchnotizen:<br/><br/>[ MUSIKKITS ]<br/>- Neues Musikkit „bbno$ – u mad!“ hinzugefügt. Dieses ist als reguläre und als StatTrak™-Variante verfügbar.<br/><br/>[ GAMEPLAY ]<br/>- Gefahrenzone<br/>— Wiedereinsteigende Spieler können keine Wiedereinstiegspunkte mehr wählen, die von der spawnmask verboten sein sollten.<br/>— Kamerabewegungen bei Verwendung von ExoJump glatter gemacht.<br/><br/>[ SONSTIGES ]<br/>- Neue Sprachdialoge für Trapper- und Trapper-Aggressoren-Agenten hinzugefügt.<br/>- Ragdoll-Physik angepasst.<br/><br/>[ KARTEN ]<br/>- Dust 2<br/>— Sichtschutz von T-Start zur Mitte bereift.<br/>— Nicht geplante Durchschussmöglichkeit beseitigt.<br/><br/>- Insertion 2<br/>— Neue Glastextur für Fenster im Büro hinzugefügt, damit es von innen leichter zu sehen ist, ob das Glas zerbrochen ist.<br/>— Diverse kleinere Anpassungen.<br/><br/>- Ravine<br/>— Ort nahe dem Start korrigiert, an dem die Bombe feststecken konnte.<br/>— Clipping-Fehler behoben.<br/>— Radar aktualisiert.<br/><br/>- Basalt<br/>— Rezeptionstheke zum Verbindungsstück-B hinzugefügt.<br/>— Zusätzliches Fenster zur roten Scheune hinzugefügt.<br/>— Geländer bei Bombenort A entfernt, um die Bewegung zu vereinfachen.<br/>— Bombenort B visuell überarbeitet.<br/>— Rote Scheune visuell überarbeitet.<br/>— Literatur hinzugefügt.<br/>— Fusselteppich hinzugefügt.<br/>— Kleine visuelle Verbesserungen auf der ganzen Karte.<br/><br/>- County<br/>— Physik des Fensters beim Bootshaus entfernt.<br/>— Der Metallrahmen beim Steinbruchgebäude kann nicht mehr in Bewegung gesetzt werden.<br/>— Der Metallcontainer hat jetzt eine ordentliche Skalierung.<br/>— Kollisionsmodell der Klippen verbessert.<br/>— Clipping zu Höhlendecke und Holzdächern hinzugefügt, damit Spieler mit einem ExoJump nicht mehr daran feststecken können.<br/>— Kollision zu Espenbaummodellen hinzugefügt, damit Spieler nicht mehr daran feststecken können.<br/>— Globales Geräusch zur Bunkertür hinzugefügt.<br/>— Diverse Orte korrigiert, an denen Spieler durch Springen feststecken konnten.<br/>— Ausblenddistanz des Maisfelds erhöht.<br/>— Clipping zum Strandbereich der Karte hinzugefügt, damit Spieler mit Stoßminen die Karte nicht mehr verlassen können.<br/>— Leiter des Wasserturms verlängert.<br/>— Diverse schwebende Fässer und Türme korrigiert.<br/>— Unteres Ende des Wasserfalls abgeflacht, damit Gegenstände darin aufgehoben werden können.<br/>— Einige Räume im Spukhaus abgesperrt.<br/>— Spukhaus renoviert.<br/>— Killzone links von der Brücke entfernt.<br/>— Optimierungen.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
