<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 20:11:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ NETWORK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed a case mid-spray where lag compensation wasn't aware of the user's "Buffering to smooth over packet loss / jitter" setting.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Improved clock synchronization to better handle downstream jitter bursts.<br/></li></ul><br/><br/>[ TELEMETRY HUD ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Changed the method for measuring network quality to measure how much network is negatively impacting gameplay. It now measures how often a tick is missed due to network loss or jitter.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added detailed network quality display option, which can be used to display the raw packet loss and jitter numbers.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> For more details see <a class="Focusable" href="https://help.steampowered.com/en/faqs/view/5E6F-5B36-5485-F6B9" tabindex="0"><span data-tooltip-text="help.steampowered.com">this article</span></a>.<br/></li></ul><br/><br/>[ ABOUT THE NETWORK QUALITY READOUT ]<br/>Prior to the Armory Update, the network quality readout in the telemetry HUD considered packets to be "bad" under two circumstances.  1.) If the packet was dropped.  2.) If the packet was delivered out-of-order and was not corrected at a relatively low layer in the network stack.  This was not a useful metric for two reasons.  First, it counted some misdelivery events as "bad" even though they did not negatively impact gameplay.  This was especially a problem for packet reordering.  Second, it was not counting as "bad" packets that arrived late due to network jitter and <div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">did</div> negatively impact gameplay.  After debugging many instances of gameplay hitches with players, we determined that jitter was causing problems for many players, who believed (quite reasonably) that their network was working perfectly, since there was no packet loss.<br/><br/>In an attempt to let these players know that jitter might be the cause of the hitches, we changed the measurement method in the Armory Update on October 2, 2024.  Now, we counted a message as "bad" if it was lost, if packets arrived out of order in a way that could not be corrected, or if the packets experienced jitter above a threshold.  For players on a network connection with significant jitter, suddenly the network quality indicator became significantly worse.  Many players assumed that this meant that something had changed to introduce packet loss.<br/><br/>Unfortunately, this method of measuring quality was also flawed.  The Source 2 Engine automatically adds buffering to smooth over jitter.  For many players, these automatic adjustments are enough, and the indicator was counting jittered packets as "bad" even when there was not negative impact on gameplay.<br/><br/>Today's update changes the network quality readout to only measure network events that are negatively impacting gameplay.  See the <a class="Focusable" href="https://help.steampowered.com/en/faqs/view/5E6F-5B36-5485-F6B9" tabindex="0"><span data-tooltip-text="help.steampowered.com">FAQ</span></a> for more details.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d039fa22c3674b6d3b4c904937ec1c5c5198406c2969e23d937f4d99c1faecdf</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Anpassungen am Kugeltreffer-Feedback vorgenommen. <br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den während eines Dauerfeuers die Hitboxen des Ziels durch die Verzögerungskompensation weiter zurückversetzt wurden, als es auf dem Bildschirm den Anschein hatte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein Spieler beim Springen auf einer schrägen Fläche ein kleines Stück rutschte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Bombe aus beliebiger Höhe entschärft werden konnte.<br/></li></ul><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen an der Inverse-Kinematik-Logik vorgenommen, um die Positionierung der Füße in der Third-Person-Perspektive zu verbessern (insbesondere auf schrägen Flächen).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Füße und Beine eines Spielers nach dem Ende der Animation beim Legen einer Bombe plötzlich eine andere Position annahmen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Nutzung der Netzwerkbandbreite von Animationen reduziert. <br/></li></ul><br/>[ SPIELSUCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Detailliertere Informationen für die Spielsuche von Spielern hinzugefügt, die außerhalb der Spitzenspielzeiten eines Tages nach einem Spiel suchen.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Aktivierung eines Arsenalpasses gewährt keinen kostenlosen Arsenalpunkt mehr. Alle 40 Arsenalpunkte können durch das Sammeln von EP im Spiel verdient werden.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><br/>Office<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kartengeometrie in einer Ecke angepasst, die zu inkonsistenten Sprüngen führte.<br/></li></ul><br/>Ancient<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision auf der Treppe zum Hauptzugang zu Bombenort A überarbeitet, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Baum entfernt, der einen störenden Schatten auf den Bombenort A warf.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision angepasst, damit diese besser der sichtbaren Kartengeometrie entspricht und Spieler näher an den Wänden stehen können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Fehler mit der Beleuchtung behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schatten reduziert, um die Leistung in einigen Bereichen zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Orte im Haus korrigiert, an denen Spieler stecken bleiben konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollisionslücke am unteren Ende der Rampe zu Bombenort B ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit verschwindenden Polygonnetzen behoben.<br/></li></ul><br/>Nuke<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Beleuchtungsfehler bei niedrigeren Grafikeinstellungen behoben.<br/></li></ul><br/>Anubis<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lücke in der Kartengeometrie ausgebessert.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">ddf10bb9ec84e28dcac28f807119aee50cfb836f145a7cf1ad4bfda77583277b</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 30.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sprungtoleranz beim Gleiten entlang einer Oberfläche erhöht, um bestimmte Sprünge zu ermöglichen (z. B. wie der Sprung in der Ecke des Außenbereichs auf Office).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Absturz bei der Verwendung der Auslagerungsdatei behoben, der auftrat, wenn die Vulkan-Initialisierung fehlschlug und das Spiel auf DX11 zurückgriff.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">f4c9b63c422ee5314891673c63a622e678911618f506ee77cc597b926d4575a9</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 29.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Animation beim Untersuchen von Gegenständen im Inventar und der Ausrüstung in der Egoperspektive nutzt jetzt die Einstellungen für das Ansichtsmodell und Sichtfeld.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Regression behoben, die beim Rendern von Rauchgranaten in alten Demo-Dateien auftrat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Schaden in den Spielmodi Gelegenheitsspiel und Deathmatch nicht ordnungsgemäß im Punktestand angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konfigurationsvariable „sv_jump_precision_enable“ hinzugefügt, sodass Server mit angepassten Spielmodi (z. B. Surfen) die kürzlichen Verbesserungen der Sprungpräzision deaktivieren können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Spieler am Ende eines Spiels nach einem Sprung zu schweben begannen („Ich muss jetzt gehen, mein Planet braucht mich.“).<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">f4c9b63c422ee5314891673c63a622e678911618f506ee77cc597b926d4575a9</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 28.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SPRINGEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konsistenz der Sprunghöhe verbessert, sodass diese max. 0,015625 Einheiten abweicht, unabhängig von der Entfernung zum Kartenursprung an der Koordinate (0,0,0).<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"> <li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Früher konnte die Sprunghöhe sowohl in CS:GO als auch in CS2 um bis zu 0,03125 Einheiten in Abhängigkeit von der Entfernung zum Kartenursprung abweichen.<br/></li></ul> </li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konsistenz einer erfolgreichen Landung auf Oberflächen verbessert, deren Niveau knapp unter der max. Sprunghöhe liegt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Sprunghöhe wird nach wie vor von der Ausdauer beeinflusst. Unter Verwendung von „cl_showpos 2“ wird die Ausdauer zum Zeitpunkt des Sprungs eingeblendet und die Anzeige entsprechend der möglichen Sprunghöhe farblich hervorgehoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Anzeige von „cl_showpos“ gelegentlich eine falsche Sprunghöhe anzeigte, wenn Spieler von schrägen Oberflächen sprangen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den in einigen Fällen der Spieler auf seinem Client während eines Sprungs wieder nach unten gezogen wurde, weil der Server den Sprung nicht ordnungsgemäß registrierte.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Logik beim Aufheben von Waffen in der Nähe der Bombe angepasst, sodass das Entschärfen jetzt Vorrang vor dem versehentlichen Aufheben einer Waffe hat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bei Gegnern wird jetzt die Zuckanimation nur an dem Körperteil abgespielt, das zuerst getroffen wurde, auch wenn die Kugel zwei Hitboxen mit gleicher Priorität durchschlägt (z. B. wenn sowohl das rechte als auch das linke Bein getroffen wurde).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Explosion einer Splittergranate innerhalb einer Rauchgranate löst jetzt den Raucheffekt um Spieler auf, die sich in der Rauchwolke der Explosionsreichweite befinden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Dust II<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lücke in der Kartengeometrie ausgebessert.<br/></li></ul><br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">8bb7dba00f294dafdc5aa849836cb5c7ac2e8aed258731dcd84bc3c9d0102d39</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 24.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den bei einem Granatentreffer ein Kopfschusssound abgespielt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Granaten nicht von bestimmten beweglichen Requisiten abprallten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Meister des Kopenhagen-Majors 2024 nicht im Tab „Majors“ im Menü „Spiele und Turniere ansehen“ angezeigt wurden.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">21af7ae25ffbddbaf291dbd26020a6cf1319a58283766319fc24e5ca598766ef</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 23.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/>Vertigo<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlerhafte Kollisionsinteraktion zwischen Granaten und Requisiten behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Wallbang-Exploit behoben.<br/></li></ul><br/>Mills<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3152430710?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Update-Notizen</span></a>).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lokalisierungs-Strings für Ortsbezeichnungen hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inkonsistenzen beim freien Umsehen mit der Maus behoben, wenn die Rendering-Dimensionen des Spiels nicht mit denen des Spielfensters übereinstimmten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlerhafte Aimpunch-Animation eines getroffenen Ziels behoben, die lokal auf dem Client angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlerhafter Treffereffekt mit der Zeus behoben, der lokal auf dem Client angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den bei einem Kopfschuss mit der Zeus kein Todesschrei abgespielt wurde.<br/></li></ul><br/><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Frühere Major-Ergebnisse sind jetzt im Tab „Majors“ im Menü „Spiele und Turniere ansehen“ verfügbar.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">aad3bdf5b22c1f342d66151dc13fa071c48da8918fc3b28106812b4d9e0e211e</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 15.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Grafikeinstellungen zur Verwendung unterschiedlicher Auflösungen für verschiedene Teile des Spiels bei Kartenwechsel ungewollt zurückgesetzt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bekannter Absturz beim Kompilieren der Beleuchtung in den Workshop-Werkzeugen für Counter-Strike 2 behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Reguläre UV-Skalierung von Details korrigiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere Fehler beim biplanaren Mapping behoben sowie Unterstützung für ungleichmäßige Skalierung im biplanaren Mapping-Modus hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Option zur Anwendung von Albedo-Farbkorrekturen auf reflektierende Laubtexturen hinzugefügt und den Laub-Shader angepasst, um eine präzisere Farbkorrektur zu erlauben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Warnung beim Start hinzugefügt, wenn das Spiel mit geringem Speicherplatz oder mit einer Auslagerungsdatei von begrenzter Größe gestartet wird. Diese Bedingungen können zu Instabilität oder zum Absturz des Spiels führen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inkonsistentes Verhalten von Kontrollkästchen beim Lagern oder Entnehmen einer großen Anzahl von Gegenständen in der Benutzeroberfläche der Speichereinheit behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Regression beim Laden animierter Steam-Avatare behoben. Die Kühe bewegen sich wieder.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">05f74eadd38197efd2e5c1c2a011a587e1d1a9f744e1b8091e78f8a27426dc14</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 09.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistungsoptimierungen in Hierarchien unveränderter Entitäten vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mirage<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit verschwindender Kartengeometrie im Haus behoben.<br/></li></ul><br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d0e79785ec2e86d61828bc617c71a5c2bbdb07749ad43a0283f460f3cdb7732b</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 08.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit bestimmten Partikeleffekten (wie z. B. Leuchtspuren) behoben, sodass diese jetzt für eine bessere Leistung in niedrigerer Auflösung dargestellt werden, wenn in den Grafikeinstellungen MSAA deaktiviert wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beleuchtungsartefakte in verschiedenen Innenräumen beim Kompilieren von Karten verbessert.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Farben der Teammitglieder werden jetzt auf offiziellen Servern zugewiesen, sobald alle Spieler auf die Schaltfläche „ANNEHMEN“ drücken. Dadurch werden die Farben während der Auswahl-/Bannphase sowie der Aufwärmphase korrekt angezeigt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Reaktive Physik der Anhänger verbessert, sodass diese jetzt besser mit den Waffenanimationen übereinstimmen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d0e79785ec2e86d61828bc617c71a5c2bbdb07749ad43a0283f460f3cdb7732b</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 04.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Berechnung der Punkte in den Spielmodi Gelegenheitsspiel, Wettkampf und Wingman angepasst, sodass Messer- und Granatenschaden nicht mehr berücksichtigt wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Waffen in der Third-Person-Ansicht den Rückstoß nicht berücksichtigten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlende kaskadierende Schattenkarten auf einigen Community-Karten hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den in der Vorschau des Arsenals zusätzliche Waffen angezeigt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Skalenwert in der oberen rechten Ecke des Graphen zur Netzwerklatenzvarianz hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">e9282dc20d45b11d1179124efbcc1f9b2079c95cf59d38a25faf94e6aac99919</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 03.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Zoomeffekt von Scharfschützengewehren in der Egoperspektive angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige dunkle Bereiche auf Inferno aufgehellt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den sich zerbrechliche Objekte nicht wie vorgesehen verhielten.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">93d6d6859abe6cc08bc1ea916d14e76dc89a7f93093d7cd729f3efae1ce99b0d</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 02.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ DAS ARSENAL ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Arsenal ist jetzt im Shop eröffnet: <a class="Focusable" href="https://store.steampowered.com/sale/armory?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="store.steampowered.com">https://store.steampowered.com/sale/armory</span></a><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Arsenal enthält drei neue Waffenkollektionen, zwei Anhängerkollektionen, zwei Aufkleberkollektionen, die Waffenkiste „Galerie“ und die Desert Eagle „Wärmebehandlung“.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kaufen und aktivieren Sie einen Arsenalpass, um Arsenalpunkte verdienen zu können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fortschritt für den nächsten Arsenalpunkt erzielen Sie immer dann, wenn Sie EP mit einem aktiven Arsenalpass sammeln.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Arsenalpunkte können für Arsenalgegenstände eingelöst werden.<br/></li></ul><br/>[ ANHÄNGER ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Jetzt neu: Anhänger. Dabei handelt es sich um dynamische Gegenstände, die Sie an Ihren Lieblingswaffen anbringen können. Derzeit exklusiv im Arsenal erhältlich.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sie können Anhänger durch Ziehen und Ablegen präzise an einer Waffe Ihrer Wahl anbringen. An einer Waffe kann jeweils nur ein Anhänger angebracht werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sie können eine Anhängerablösung benutzen, um einen Anhänger wieder von einer Waffe abzulösen. Der Anhänger kehrt in Ihr Inventar zurück und kann erneut angebracht werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Wenn Sie einen Anhänger im Arsenal einlösen, erhalten Sie zusätzlich drei Anhängerablösungen. Weitere Anhängerablösungen können im Shop gekauft werden.<br/></li></ul><br/>[ INVENTAR UND GEGENSTÄNDE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Alle Gegenstände, die über den Shop im Spiel erworben (einschließlich des Arsenals), durch Handelsangebote erhalten oder vom Steam-Communitymarkt gekauft wurden, unterliegen jetzt einer siebentägigen Handels- und Weiterverkaufsbeschränkung.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Für alle Aufkleber, Aufnäher und Anhänger, die auf dem Steam-Communitymarkt, im Arsenal oder im Steam-Inventar von Freunden verfügbar sind, ist jetzt eine Vorschau im eigenen Inventar auf all diese Gegenstände möglich.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Möglichkeit entfernt, Waffenkisten aus dem eigenen Inventar zu löschen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beim Anbringen neuer Aufkleber auf Waffen wurde eine Option zum Anpassen des Zerkratzungsgrades hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beim Abkratzen bereits angebrachter Aufkleber wird diese Option zum Anpassen des Zerkratzungsgrades ebenfalls angezeigt. Bei bereits angebrachten Aufklebern kann sich der Zerkratzungsgrad nur noch weiter erhöhen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Möglichkeit hinzugefügt, um zusätzlich bereits angebrachte Aufkleber sofort von Waffen im Inventar zu entfernen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Vorschau des Namenschilds beim Anbringen auf einem entsprechenden Gegenstand hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Anbringen von Namensschildern oder Aufklebern die Waffe aus der Ausrüstung entfernte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beim Anpassen einer ausgerüsteten Standardwaffe wird die neu angepasste Version jetzt automatisch ausgerüstet.<br/></li></ul><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Animation des Spielermodells auf schrägen Flächen verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Füße werden nun für alle Anwendungsfälle unterschiedlich ausgerichtet, um ein übermäßiges Lehnen des Spielermodells in eine Richtung zu verhindern (auch bekannt als Michael-Jackson-Peek).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die der Ausrichtung der Füße zugrundeliegende Inverse-Kinematik-Logik (IK) wird nicht mehr von schlechten Ping-Zeiten zum Server beeinflusst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Füße werden jetzt in die Ruhehaltung versetzt, wenn sie eine vollkommen andere Ausrichtung angenommen haben als die autorisierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Aktionen Laufen, Gehen und Ducken wurden überarbeitet, um eine weit voneinander befindliche Positionierung der Füße bei der Fortbewegung zu vermeiden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Animationen und das Verhalten auf Leitern wurden angepasst, sodass der Kopf eines Spielermodells besser mit der Position der Spielerkamera übereinstimmt und das Spielermodell nun auch korrekt in einer geduckten Haltung an einer Leiter angezeigt wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Zuckungen beim Ducken und beim Aufstehen während eines Sprungs entfernt und das Lehnen des Spielermodells bei Sprunganimationen reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Zuckungen des Spielermodells beim Fall von einer Kante behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den es in einigen Fällen dazu kam, dass das Spielermodell leicht zuckte, wenn der Spieler Waffen mit niedrigem Bewegungstempo ausgerüstet hatte.<br/></li></ul><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Geworfene Granaten detonieren nicht mehr vorzeitig, wenn sie stecken bleiben und ihr Limit an Abprallern überschreiten.<br/></li></ul><br/>[ GRAFIK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Menü zur Auswahl eines Monitors zum Tab „Grafik“ hinzugefügt, wenn der Vollbildmodus verwendet wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Visuelle Artefakte der Feuereffekte im Tab „Erweiterte Grafikeinstellungen“ behoben.<br/></li></ul><br/>[ AUDIO ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Position der Benutzeroberflächensoundeffekte im Spiel nicht ordnungsgemäß wiedergegeben wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Schrittgeräusche für den lokalen Spieler, aber nicht für andere Spieler wiedergegeben wurden bzw. dieses Problem auch in umgekehrter Weise auftrat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Wassergeräusche von Ragdolls fälschlicherweise für lebende Spieler abgespielt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Sprachchat auf Community-Servern nicht funktionierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den eingehende Sprachchats gelegentlich nicht mehr beendet wurden.<br/></li></ul><br/>[ NETZWERK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Telemetrieoption zur Anzeige der Graphen für Netzwerklatenzvarianz und Fehlzustellungen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Messmethode von Paketzustellungsfehlern geändert. Bisher konnten Pakete, die nicht in der richtigen Reihenfolge ankamen, als Fehlzustellung gewertet werden, selbst wenn sie korrigiert wurden und dies keine Auswirkungen auf das Gameplay hatte. Darüber hinaus wurde die Netzwerklatenzvarianz nicht berücksichtigt, obwohl diese flüssiges Gameplay übermäßig stören konnte. Die neue Messmethode zählt neu geordnete Pakete nur dann als Fehlzustellung, wenn sie das Gameplay beeinträchtigen. Außerdem werden Pakete, bei denen die Netzwerklatenzvarianz einen Schwellenwert überschreitet, der das Gameplay beeinträchtigt, als Fehlzustellung gewertet, auch wenn sie nicht verworfen werden und in der richtigen Reihenfolge ankommen.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ancient<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit verschwindender Kartengeometrie behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Spieler die Position von Gegnern aufgrund von Wassergeräuschen über die gesamte Karte hinweg ausmachen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Winzige Lücken entfernt, durch die Spieler spähen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Schatten eines Spielers durch die Kartengeometrie hindurch gesehen werden konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping angepasst, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anubis<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige fehlende Kollisionen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kartengeometrie und Clipping leicht angepasst, die Granatenwürfe blockierten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping auf einigen Böden verbessert, um berechenbare Granatenwürfe zu ermöglichen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Winzige Lücke entfernt, durch die Spieler spähen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping in einigen Bereichen angepasst, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Dust II<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping am Bombenort B angepasst.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Italy<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Zum Spielmodus Wettkampf hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Animationen der Vögel angepasst.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mirage<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Stellen ausgebessert, an denen die Bombe stecken bleiben konnte.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Nuke<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Unsichtbare Kante entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Stellen ausgebessert, an denen die Bombe stecken bleiben konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Lücken in der Kartengeometrie ausgebessert, in denen Gegenstände verschwinden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit verschwindender Kartengeometrie behoben.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Overpass<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Granaten-Clipping angepasst, um unerwünschte Granatenabpraller zu vermeiden.<br/></li></ul></li></ul><br/>[ WORKSHOP ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Optionale dritte Ebene zum Blend-Shader für die Umgebung hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Biplanares Mapping als Option für Umgebungs-Shader hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Wiederbestreichbare, optionale Nässeschicht den Umgebungsmaterialien mit aktivierter Funktion in Hammer hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Farbkorrektur, Rauheit und generelle Anpassungen für Laub-Shader und statische Overlays hinzugefügt.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Unterstützung für Befehlsoptionen entfernt, die nur für Entwicklungszwecke bestimmt sind.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4768e9bd791d05682aef1b2706aef2824d01549ef625cc5c48f05cad256d576b</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 10.09.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Trainingsspiele und Spiele, die mit dem Befehl „map“ gestartet werden, werden jetzt im Loopback-Modus der Engine ausgeführt, um dem Offline-Standard von CS:GO zu entsprechen. Der Loopback-Modus der Engine umgeht den Großteil des Netzwerkcodes für den Host, wodurch sich die Latenzzeit für den lokalen Spieler um einen Tick verringert. Diese Funktion kann deaktiviert werden, indem „loopback=0“ dem Befehl zum Laden der Karte angefügt wird (z. B. „map de_dust2 loopback=0“).<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">23a2a10e115d10d3cc4fab854ea9ca203e32b14afeefcb63d4fdf3cffff23ea7</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 09.09.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Optionen zur automatischen Erkennung von Gegenbewegungseingaben („counter-strafing“) für Nicht-Valve-Server hinzugefügt. Weitere Informationen finden Sie in den Beschreibungen der einzelnen Konfigurationsvariablen beginnend mit „sv_auto_cstrafe“.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Messungen der Netzwerk-Latenzvarianz bei direkten Verbindungen zu Community-Servern über UDP aktiviert. Bisher waren Messungen der Latenzvarianz nur für Verbindungen verfügbar, die über das SDR weitergeleitet wurden. Die Daten zur Latenzvarianz werden in der Konsolenausgabe des Befehls „net_connections_status“ angezeigt.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">ab003ea30b8ac6d6488c3cf6618a3b83d62f43a74462d4620675a7b033ff6531</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
