<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 May 2023 00:37:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Release Notes for 5/4/2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[PARIS 2023 CS:GO MAJOR CHAMPIONSHIP]<br/>– The “Paris 2023 Viewer Pass” and the “Paris 2023 Viewer Pass + 3 Souvenir Tokens” are now available for purchase. 50% of the proceeds go to the players, teams, and organizations taking part in the BLAST.TV Paris Major.<br/>– With a Viewer Pass, you’ll get:<br/>— An upgradable Paris 2023 Event Coin.<br/>— Access to the Paris Pick’Em Challenge.<br/>— Unlimited team graffiti for the duration of the event.<br/>— Steam.tv team flair.<br/>— Access to Paris 2023 Souvenir Packages.<br/>– Team stickers and Player Autograph stickers are available for purchase. 50% of the proceeds go to the players, teams, and organizations taking part in the BLAST.TV Paris Major.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 24.04.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KOLLEKTION „ANUBIS“ ]<br/>- Die Kollektion „Anubis“ enthält 19 Waffenlackierungen, die von der neuesten Karte aus Counter-Strikes aktiver Dienstgruppe inspiriert sind.<br/><br/>[ KARTEN ]<br/>- Die Frühlingsfeierlichkeiten auf Ember sind nun vorüber.<br/>- Die Lavamasse in den Tunneln schwillt an.<br/>- Kleinere Fehlerbehebungen vorgenommen.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 31.03.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ NETZWERK ]<br/>- Mehrere Optimierungen am Netzwerk vorgenommen.<br/>- Die Spielerliste in der privaten Spielsuche sollte nicht länger CS:GO- und CS2-Spieler zusammenlegen, wenn sie denselben Code für die private Spielsuche verwenden.<br/><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/>- Entschärfungskit zur Anzeige der Teamausrüstung hinzugefügt.<br/>- Punktestand: Verschiedene Änderungen an der Schriftart und am Stil vorgenommen.<br/>- Abstimmungsanzeige angepasst, damit diese mit der restlichen Benutzeroberfläche übereinstimmt.<br/><br/>[ GRAFIK ]<br/>- Weitere Kompatibilitätsanpassungen des Physically Based Renderings (PBR) an Aufklebern vorgenommen:<br/>-- Einige Aufkleberstile für besseren Kontrast aufgehellt.<br/>-- Einige Funktionalitäten zur Unterstützung der Feinabstimmung einzelner Gegenstände in zukünftigen Inhaltsanpassungen hinzugefügt.<br/>- Einige Animationen im Hauptmenü und zum Ende der Partie angepasst, um die Verflechtung von Waffen- und Charaktermodellen zu reduzieren.<br/>- Verschiedene Verbesserungen an Charaktermodellen vorgenommen.<br/>- Fortlaufende Verbesserungen am Untersuchungs-/Nachladeverhalten vorgenommen.<br/><br/>[ DUST II ]<br/>- Verschiedene Anpassungen am Clipping und an den Materialien vorgenommen.<br/>- Vollwertige Dächer hinzugefügt, um zu verhindern, dass Granaten/Molotows an nicht dafür vorgesehenen Orten landen.<br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/>- Funktionalität zum Hinzufügen/Entfernen von Bots bei Offline-Spielen wiederhergestellt.<br/>- Funktionalität des Graffitimenüs wiederhergestellt.<br/>- Funktionalität der Funkmeldungen wiederhergestellt.<br/>- Verschiedene Abstürze behoben.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 30.03.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ NETZWERK ]<br/>- Mehrere Optimierungen am Datenverkehr im Netzwerk vorgenommen.<br/>- Die Zufallsverteilung von Schüssen ist jetzt zwischen Server- und Clientcode nicht mehr synchronisiert.<br/><br/>[ GRAFIK ]<br/>- Positionen von Namensanzeigen über Charakteren und Signalen bei verschiedenen Auflösungen korrigiert.<br/>- Fehler korrigiert, durch den Umrisse von Gegnern angezeigt werden konnten und deren Position preisgegeben haben.<br/>- Der Bombencode wird jetzt korrekt zurückgesetzt, wenn das Legen der Bombe abgebrochen wird.<br/>- Fehler behoben, durch den seltene Animationen zu häufig abgespielt wurden.<br/>- Untersuchen und Nachladen („f“, „r“, „f“, „r“) entspricht jetzt mehr dem Verhalten von CS:GO.<br/>- Alle Entwicklerbefehle für die Konsole wurden deaktiviert (einschließlich „cl_physics_highlight_active 5“).<br/><br/>[ GAMEPLAY ]<br/>- Splittergranaten beeinflussen keinen Rauch mehr durch Wände hinweg.<br/>- Kollisionen zwischen Ragdolls deaktiviert.<br/>- Spieler lassen ihre Waffe nicht mehr fallen, wenn sie im Deathmatch zur Bonuswaffe wechseln.<br/>- Der Vorschaupfad für Ködergranaten wurde korrigiert.<br/>- Das Verhalten beim Aufheben von Waffen mit der Taste „Benutzen“ wurde korrigiert.  <br/><br/>[ EINGABESYSTEM ]<br/>- Man kann sich nun weiterhin bewegen, wenn Kaufmenü und Punktestand geöffnet sind.<br/>- Sprachchat während des Teamintros ist jetzt möglich.<br/>- Tastenanschläge frieren nicht mehr ein, wenn das Steam-Overlay geöffnet wird.<br/>- Diverse Fälle behoben, in denen Nutzereingaben falsch interpretiert werden konnten.<br/>- Mehrere Aktionen können nicht mehr auf dieselbe Taste gelegt werden.<br/><br/>[ SOUND ]<br/>- Das Timing, mit dem Geräusche von Rauchgranaten auf Distanz hörbar sind, wurde angepasst.<br/>- Fehler korrigiert, durch den der Soundeffekt von Blend- oder Splittergranaten dauerhaft abgespielt wurde, wenn der Spieler während des Soundeffekts gestorben ist.<br/>- Neuen Soundeffekt hinzugefügt, wenn eine Granate korrekt im Sprung abgeworfen wurde (nur für den Spieler selbst).<br/>- Das Chatrad akzeptiert jetzt nur noch Chatradsprüche, die auch in den Spieleinstellungen eingestellt werden können.<br/><br/>[ DUST II ]<br/>- Ein Loch in der Wand wurde gestopft.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 24.03.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/>- Einige markante Oberflächenelemente korrigiert.<br/>- Oberfläche für Aufwertungsvertrag in der limitierten Testversion entfernt.<br/>- Fehler behoben, durch den mehrere Gegenstände beim Untersuchen angezeigt wurden.<br/><br/>[ AUDIO ]<br/>- Es wird jetzt der korrekte Name des Audiogeräts angezeigt, wenn die Option „Standardgerät“ auswählt wird.<br/>- Durch Fallenlassen einer Waffe verursachte Geräusche sind im auf der Minikarte angezeigten Umkreis zu hören.<br/>- Lautstärke einiger Umgebungsgeräusche auf Dust II reduziert.<br/>- Einige fehlende Geräusche bei der Interaktion mit der Oberfläche hinzugefügt.<br/>- Lautstärke des Nachklingens der Blendgranate und des Geräuschdämpfungseffekts reduziert.<br/>- Stereobreite für Granatenexplosionen reduziert.<br/>- Phasenproblem beim Abschussgeräusch mit Bonuswaffe im Deathmatch korrigiert.<br/><br/>[ SPIEL ]<br/>- Verschiedene Ursachen für Spielabstürze behoben.<br/>- Durch Kugeln verursachte Löcher im Rauch sind jetzt relativ zur Kameraperspektive des Schießenden.<br/>- In kleinen Spalten detonierende Rauchgranaten füllen nicht mehr die falsche Seite von dünnen Wänden mit Rauch.<br/>- Spieler können während eines Wettkampfspiels keine Waffen mehr aufheben, wenn sie tot sind.<br/>- Fehler behoben, durch den Waffen während des Teamintros fallengelassen werden konnten.<br/>- Fehler behoben, durch den der Status von +voicerecord einfrieren konnte, wenn der Befehl während des Teamintros ausgelöst und erst danach wieder freigegeben wurde.<br/>- Gesendete Chatnachrichten nach dem Ende des Spiels zeigen Spieler nicht mehr mit dem Präfix *TOT*, wenn sie in der letzten Runde gestorben sind.<br/>- Fehler beim Erkennen mancher Befehlseingaben wie +voicerecord behoben, wenn die Panorama-Oberfläche den Fokus hatte.<br/>- Netgraph hinzugefügt.<br/><br/>[ GRAFIK ]<br/>- Durch die Verwendung von MSAA ausgelöstes Flackern behoben.<br/>- Volumetrische Beleuchtung von Rauchgranaten korrigiert.<br/>- Darstellungsfehler mit Schablonen auf Glas behoben, wenn MSAA deaktiviert war.<br/>- Verschiedene Waffenlackierungen basierend auf Community-Feedback aktualisiert.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 22.03.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[LIMITIERTE TESTPHASE VON COUNTER-STRIKE 2]<br/>- Die Möglichkeit zur Teilnahme an der limitierten Testphase von Counter-Strike 2 wurde veröffentlicht.<br/>- Wenn Sie zur Teilnahme an der limitierten Testphase eingeladen sind, werden Sie nach dem Starten von CS:GO über ein Einladungsbanner benachrichtigt und erhalten weitere Anweisungen.<br/><br/>[KARTEN]<br/>Ember<br/>-Frühlingsupdate für Ember veröffentlicht.<br/>-Die Hühner haben farbenfrohe Eier gelegt.<br/>-Kanonenkugeln durch Eier ersetzt.<br/>-Festliches Tabletbild hinzugefügt.<br/>-Unkraut hinzugefügt.<br/>-Allgemeine Aktualisierungen vorgenommen.<br/>-Neuen Pfad beim Schwimmbad hinzugefügt.<br/>-Spieler nehmen keinen Schaden mehr von langsam rollenden Kanonenkugeln.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 15.02.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ WAFFENKISTE „REVOLUTION“ ]<br/>- Die „AWP | Kritzelkunde“ aus der Waffenkiste „Revolution“ wurde durch die „AWP | Doppelzüngigkeit“ ersetzt.<br/>- Bestehende „AWP | Kritzelkunde“-Gegenstände in Spielerinventaren wurden durch die neue „AWP | Doppelzüngigkeit“ ersetzt.<br/><br/>[ KARTEN ]<br/>Ember<br/>- Der Schneesturm ist nun vorüber.<br/>- Kartenbeleuchtung, -thema, -texturen und -modelle in ihren ursprünglichen, vorwinterlichen Zustand zurückversetzt.<br/>- Felstexturen in der Höhle verwenden jetzt den „$seamless_scale“-Parameter für verbesserte Texturqualität und Optik.<br/>- Diverse Texturverbesserungen vorgenommen.<br/>- Rendering-Problem für ein „areaportal“ behoben.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 02.02.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/><br/>Boyard <br/>- Clipping zu den Bögen hinzugefügt, um Boosten zu verhindern. (Danke, Lazavelli!)<br/>- Lücke an der Seite der Treppen korrigiert.<br/>- Schwebende Geländer korrigiert.<br/><br/>Chalice<br/>- Visueller Stil einiger statischer Objekte überarbeitet bzw. Objekte entfernt.<br/>- Beleuchtung aktualisiert.<br/>- Clipping aktualisiert.<br/>- Gitter bei Bombenort A für bessere Durchsicht vergrößert.<br/>- Bezeichnungen für verschiedene Orte der Karte hinzugefügt.<br/>- Okklusionsleistung verbessert.<br/><br/>Anubis<br/>- Optimierungsregression korrigiert.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>bbnomu$ikkit</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[Heute veröffentlichen wir ein neues Musikkit von bbno$ mit dem Lied „u mad!“ von seinem neuen Album „eat ya veggies“, das ab morgen erhältlich ist!<br/><br/>Also essen Sie Ihr Gemüse auf und schnappen Sie sich ab sofort das neue Musikkit von bbno$ in der Standard- oder StatTrak™-Variante!<br/><br/>Patchnotizen:<br/><br/>[ MUSIKKITS ]<br/>- Neues Musikkit „bbno$ – u mad!“ hinzugefügt. Dieses ist als reguläre und als StatTrak™-Variante verfügbar.<br/><br/>[ GAMEPLAY ]<br/>- Gefahrenzone<br/>— Wiedereinsteigende Spieler können keine Wiedereinstiegspunkte mehr wählen, die von der spawnmask verboten sein sollten.<br/>— Kamerabewegungen bei Verwendung von ExoJump glatter gemacht.<br/><br/>[ SONSTIGES ]<br/>- Neue Sprachdialoge für Trapper- und Trapper-Aggressoren-Agenten hinzugefügt.<br/>- Ragdoll-Physik angepasst.<br/><br/>[ KARTEN ]<br/>- Dust 2<br/>— Sichtschutz von T-Start zur Mitte bereift.<br/>— Nicht geplante Durchschussmöglichkeit beseitigt.<br/><br/>- Insertion 2<br/>— Neue Glastextur für Fenster im Büro hinzugefügt, damit es von innen leichter zu sehen ist, ob das Glas zerbrochen ist.<br/>— Diverse kleinere Anpassungen.<br/><br/>- Ravine<br/>— Ort nahe dem Start korrigiert, an dem die Bombe feststecken konnte.<br/>— Clipping-Fehler behoben.<br/>— Radar aktualisiert.<br/><br/>- Basalt<br/>— Rezeptionstheke zum Verbindungsstück-B hinzugefügt.<br/>— Zusätzliches Fenster zur roten Scheune hinzugefügt.<br/>— Geländer bei Bombenort A entfernt, um die Bewegung zu vereinfachen.<br/>— Bombenort B visuell überarbeitet.<br/>— Rote Scheune visuell überarbeitet.<br/>— Literatur hinzugefügt.<br/>— Fusselteppich hinzugefügt.<br/>— Kleine visuelle Verbesserungen auf der ganzen Karte.<br/><br/>- County<br/>— Physik des Fensters beim Bootshaus entfernt.<br/>— Der Metallrahmen beim Steinbruchgebäude kann nicht mehr in Bewegung gesetzt werden.<br/>— Der Metallcontainer hat jetzt eine ordentliche Skalierung.<br/>— Kollisionsmodell der Klippen verbessert.<br/>— Clipping zu Höhlendecke und Holzdächern hinzugefügt, damit Spieler mit einem ExoJump nicht mehr daran feststecken können.<br/>— Kollision zu Espenbaummodellen hinzugefügt, damit Spieler nicht mehr daran feststecken können.<br/>— Globales Geräusch zur Bunkertür hinzugefügt.<br/>— Diverse Orte korrigiert, an denen Spieler durch Springen feststecken konnten.<br/>— Ausblenddistanz des Maisfelds erhöht.<br/>— Clipping zum Strandbereich der Karte hinzugefügt, damit Spieler mit Stoßminen die Karte nicht mehr verlassen können.<br/>— Leiter des Wasserturms verlängert.<br/>— Diverse schwebende Fässer und Türme korrigiert.<br/>— Unteres Ende des Wasserfalls abgeflacht, damit Gegenstände darin aufgehoben werden können.<br/>— Einige Räume im Spukhaus abgesperrt.<br/>— Spukhaus renoviert.<br/>— Killzone links von der Brücke entfernt.<br/>— Optimierungen.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gut klingende Taktik</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[Heute haben wir die Musikkiste „Tacticians“ mit sechs neuen Musikkits von Austin Wintory, Chipzel, Jesse Harlin, Laura Shigihara, Leonard Paul (Freaky DNA) und Sarah Schachner hinzugefügt.<br/><br/>Es gibt keine bessere Taktik, als Ihre neue Hymne des Besten Spielers mit dem Rest des Servers zu teilen!<br/><br/>Im Folgenden finden Sie unsere Patchnotizen vom 12.08.2021:<br/><br/>[MUSIKKITS]<br/>– Musikkiste „Tacticians“ hinzugefügt, die als normale und als StatTrak™-Version mit sechs neuen Musikkits verfügbar ist:<br/>— Austin Wintory, Mocha Petal<br/>— Chipzel, ~Yellow Magic~<br/>— Freaky DNA, Vici<br/>— Jesse Harlin, Astro Bellum<br/>— Laura Shigihara: Work Hard, Play Hard<br/>— Sarah Schachner, KOLIBRI<br/><br/>[SONSTIGES]<br/>– Kennzeichnung für Bombenort A und B zu Spielevents hinzugefügt, die bei Beginn bzw. Abschluss der Bombenplatzierung durch einen Spieler generiert werden.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen für 06.07.2021</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SPIELSUCHE ]<br/>– Die Premium-Spielsuche kann jetzt auch zusammen mit anderen Wettkampfkarten ausgewählt werden.<br/>– Voreinstellungen für die Wettkampfspielsuche und eine Möglichkeit zum Speichern/Laden einer Kartenauswahl hinzugefügt.<br/>– Link zu CS:GO-Fairplay-Richtlinien hinzugefügt, wenn man auf offiziellen Spielservern spielt.<br/><br/>[ SONSTIGES ]<br/>– Die Überprüfung des Schussdurchschlags ignoriert das Modell des schießenden Spielers.<br/>– Bot-Schwierigkeitsauswahl korrigiert, damit diese für „Offline mit Bots“ in Kriegsspielen korrekt angewendet wird.<br/>– Allgemeine Stabilitätsverbesserungen.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen für 27.05.2021</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SONSTIGES ]<br/>– Option 2 zu sv_damage_print_enable hinzugefügt. Diese Option zeigt den Schaden nur nach Ende der Runde an.<br/>– Mentorpositionen werden jetzt in den Sicherungsdateien der Runde gespeichert.<br/>– Im Deathmatch wurde die Möglichkeit behoben, die Unverwundbarkeit durch wiederholtes Ausführen des Befehls „open_buymenu“ zu verlängern.<br/>– Der Rüstungswert in Zurückeroberung bleibt jetzt während der Kartenauswahl fest bestehen.<br/><br/>[ VSCRIPT ]<br/>– Problem mit der Begrenzungsbox für rotierende Objekte behoben.<br/><br/>[ KARTEN ]<br/>– Ancient<br/>— Grafiken von Bombenort B und Umgebung überarbeitet.<br/>— Kontrast für Basistexturen auf Bombenort B für schnellere Situationserfassung erhöht.<br/>— Zufällige, fehlende Mikropolygone am Totem/an der Skulptur bei Bombenort B repariert.<br/>— Farbe des Sperrholzes auf der ganzen Karte für einen besseren Kontrast überarbeitet.<br/>— Durchgang in der kaputten Mauer zu Bombenort B begradigt.<br/>— Startpositionen für beide Teams angepasst.<br/><br/>– Grind<br/>— Lauerpositionen in Mitte reduziert, um den Spielfluss zu verbessern.<br/>— Deckung auf A-Kurz reduziert, um Boosten über den Rauch zu ermöglichen.<br/>— Unbeabsichtigte Boost-Orte entfernt.<br/>— Mehrere Orte verbessert, an denen Bomben feststecken konnten.<br/>— Kleine allgemeine Qualitätsverbesserungen und Updates an den Grafiken.<br/><br/>– Mocha<br/>— Clipping-Verbesserungen<br/>— KI-Pfade überarbeitet.<br/>— Zusätzliche Markierungen für Bombenorte hinzugefügt.<br/>— Fehlerbehebungen: Startpositionen in Deathmatch, Geräuschkulisse bei AT-Start, geringfügige Beleuchtungsfehler<br/><br/>– Cache<br/>— Leistungsverbesserungen (Danke leplubodeslapin!)<br/>— Lautstärke des Vogelgesangs reduziert.<br/>— Kontrast bei einigen Texturen reduziert.<br/>— Der Himmel ist jetzt etwas heller.<br/>— Kleine Fehler behoben. (Danke imik!)<br/>— Leuchtende Farbe bei bestimmten Texturen und Modellen wiederhergestellt.<br/>— Bestimmte Details auch bei den niedrigsten Grafikeinstellungen wiederhergestellt.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen für 13.05.2021</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[CSGO 360 STATISTIKEN]<br/>– Berechnung der Kategoriebewertung für Waffenleistung angepasst.<br/><br/>[SONSTIGES]<br/>– Fehler behoben, durch den Spieler mehrere Warnungen zum Starten im nicht vertrauenswürdigen Modus erhielten. <br/><br/>[KARTEN] <br/>Ancient<br/>- Kammer im Verbindungsstück von Mitte zu A renoviert, um ungewollte Schultersicht auf den Bombenort zu entfernen.<br/>- Fels im Verbindungsstück zu A kleiner gemacht.<br/>- Laub reduziert und Clipping-Boost vom Blumentopf in der Nähe von A-Haupt verbessert.<br/>- Geräuschkulisse der Vögel leiser gemacht.<br/>- Clipping oben auf dem Schild auf Bombenort A entfernt, wodurch jetzt alleinige Boosts auf den Blumentopf von T-Haupt möglich sind.<br/>- vphysics-Clip zum Wasser bei A-Start hinzugefügt, damit Waffen nicht vollständig untergehen.<br/>- Viele Anpassungen von Clip-Brushes.<br/>- Granaten werden jetzt daran gehindert, von T-Eingang zur Mitte in das nicht betretbare Gebäude zu fliegen<br/>- Pixellücken beim Gerüst in der Nähe von Bombenort B blockiert.<br/>- Pixellücken im Türrahmen des neuen AT-Pfads zu Bombenort A blockiert.<br/>- Granatenkollision auf Dächern vereinfacht.<br/>- Allgemeine Optimierungen<br/><br/>Grind<br/>- Auf der Mauer von A-Lang kann jetzt gesurft werden.<br/>- Unsichtbare Mauer in der Nähe von Bombenort B korrigiert.<br/>- Boost korrigiert, mit dem man die Karte in der Nähe von Bombenort A verlassen konnte.<br/>- Kollision der Mauer in der Nähe von Bombenort A korrigiert.<br/>- Kollision der Säulen um Bombenort A korrigiert.<br/>- Kleinere grafische Updates bei T-Start.<br/><br/>Frostbite<br/>- Regression mit Fallschirmlieferungen korrigiert.<br/>- Orte korrigiert, an denen man feststecken konnte. (DanbkeJakob &amp; conzept)<br/>- Lücke im Terrain korrigiert.<br/>- Modelle von Wachtürmen überarbeitet.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Release Notes for 5/6/2021</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ CS:GO 360 STATS ]<br/>– Updated heatmap images for calavera, grind, mocha, and pitstop<br/><br/>[ MISC ]<br/>– Removed option to look for nearby players for Guardian Missions<br/>– Security and stability improvements<br/><br/>[ MAPS ]<br/>Ancient<br/>– Updated minimap image<br/><br/>Pitstop<br/>– Latest version from workshop]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen für 28.04.2021</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[– Mehrere Sicherheits- und Stabilitätsverbesserungen.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
