<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 00:37:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Release Notes for 10/17/2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Command aliases now leverage subtick accuracy<br/></li></ul><br/>[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> New sound for final 10 seconds of bomb beeping<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added missing KSK agent voice<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Reduced falloff distance of knife impact and swish sounds<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Various tweaks and bug fixes around occlusion filters and footstep clarity<br/></li></ul><br/>[ MISC ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed missing gamestate integration data regarding flashbangs and damage stats<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed a bug where a defused bomb would block the player from swapping to a gun dropped close by<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed some cases where players could peek through ceilings<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Convar cl_draw_only_deathnotices now blocks match status alerts such as LAST ROUND OF FIRST HALF.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added a game server command sv_load_forced_client_names_file. Running tournament servers with +sv_load_forced_client_names_file namesfile.txt allows loading a key-values file where client names are enforced to be the tournament registered player names.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added an additional fallback path for game clients to download network configuration.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added a game setting cq_netgraph_problem_show_auto that allows players to enable automatic display of network connection issues in top right corner of game HUD.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">36322ffe97ae20c8e4e81be022d16d719d53f0a6b0664323dd03bc105b61daeb</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 13.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen an Agenten, Handschuhen und Aufklebern vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Pop-up-Fenster zur Annahme eines Spiels zeigt jetzt die Serverinformationen an, wenn der Ping besonders hoch ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Berechnung des Pings für Sydney nicht korrekt funktionierte, was dazu führte, dass Spieler mit weit entfernten Rechenzentren verbunden wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Liste der nächsten offiziellen Rechenzentren unter der Einstellung „Max. akzeptabler Ping für Spielsuche“ hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Pop-up-Fenster für Perfect World zur Auswahl der Region die letzte Auswahl nicht speicherte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Entschärfungskit nicht im Punktestand angezeigt wurde.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">23004eb7e78bc284fb8de8548580a5b28d9eb150365ee4fbb2db176855a303fc</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 12.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bei einer Inkonsistenz zwischen einem Server und einem Client bezüglich der Ausrüstung des Spielers (z. B. wenn ein Spiel während eines Patches beginnt), zeigt das Kaufmenü nun die vom Server autorisierte Ausrüstung an.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Spieler Decken in der Spielwelt durchdringen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen an Charakter-Shadern vorgenommen, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Füße eines Spielers am Boden zu haften schienen und es so aussah, als würde er sich wie Michael Jackson im Musikvideo zu „Smooth Criminal“ bewegen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Messeranimationen für die Teamauswahl und Teamvorstellung angepasst, sodass nun auch Schattendolche unterstützt werden.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen an Inferno, Mirage, Nuke, Overpass und Vertigo vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Option „Spielerfarbe“ zur Einstellung „HUD-Farbe“ hinzugefügt, sodass sich das HUD Ihrer Spielerfarbe bzw. der anderer Spieler beim Zuschauen in Wettkampfmodi anpasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Standardeinstellung für „Spielerfarben für Team-ID verwenden“ auf „Ja“ geändert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellung „Nur Spieleranzahl anzeigen“ hinzugefügt, die im HUD alle Avatare der Spieler durch die Anzahl aller lebenden Spieler ersetzt, solange der Spieler während einer Runde selbst noch lebt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Wechsel eines Graffitos während des Spiels verzögert vonstattenging.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen für Waffenlackierungen und Aufkleber vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ WORKSHOP-WERKZEUGE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Neue Schaltfläche „Screenshot“ hinzugefügt, wodurch ein Screenshot des Spielfensters aufgenommen und als eine .png-Datei auf der Festplatte abgespeichert wird. Bei Verwendung von „Untersuchen“ mit grauem oder grünem Hintergrund wird die .png-Datei mit ausgeblendeten Elementen der Benutzeroberfläche und einem transparenten Hintergrund gespeichert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Vorschaukarten für Inferno (workshop_preview_inferno) und Ancient (workshop_preview_ancient) hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Gegenstands-Editor für den Workshop angepasst. Das integrierte Hilfesystem enthält ausführliche Anleitungen, wenn im Beschreibungstext (More Help: Shift+F1) angezeigt wird. Diese ausführlichen Anleitungen enthalten wichtige Informationen über PBR-Farbbereiche, Alphakanalwerte für Abnutzung/Haltbarkeit und Maskierung und vieles mehr.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">5f33b8b66e8af4f1fef4d5abd8a6c38d48d8e99c66cc72ac2f59a02f0a11952d</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 10.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SPIELSUCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spiele werden nun mit geringeren Wertungsunterschieden zwischen Teams ausgetragen, was jedoch längere Wartezeiten bedeutet.<br/></li></ul><br/><br/>[ PREMIUM ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Abstiegs- und Aufstiegsspiele finden alle 5000 CS-Wertungspunkte statt, d. h. nur an Farbgrenzen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anzahl gewonnener/verlorener Punkte erhöht, damit Spieler nach der Kalibrierung schneller die CS-Wertung erreichen, die ihrem Können entspricht.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">46bca5bca403aa70e985e2eb8100e4a44bd975cfb7bae47e3f1c8855a81f007b</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 09.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die eigenen Füße schwarz erschienen, wenn der Spieler durch ein Zielfernrohr auf sie herabblickte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Speicherleck behoben, das in Verbindung mit Partikeleffekten auftrat.<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler mit der Hitbox-Ausrichtung behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rotationsanimationen von Messern angepasst, da sich diese nicht so schnell wie in CS:GO anfühlten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den sich der Durchladehebel der M4A4 und M4A1-S während der Ausrüstungsanimation nicht bewegte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Untersuchen der Waffe die Animation beim An-/Abschrauben des Schalldämpfers abbrechen konnte.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen auf Mirage, Vertigo und Nuke vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler mit der Funktion „Möchte spielen“ behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen für Waffenlackierungen und Aufkleber vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Änderungen an der Ausrüstung nicht gespeichert wurden, wenn das Spiel kurz darauf beendet wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Spielstatus in der Steam-Freundesliste verzögert oder gar nicht angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> CPU-Leistungsverbesserungen für Leuchtspuren von Waffen vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Offizielles Rechenzentrum für die Spielsuche in Chengdu (China) hinzugefügt.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">149b0e63ed8441de36218f9ebd5742686e1e097aa90f7a0befb7a199847e1595</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 06.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Wasser in Screenshots und Bildschirmaufnahmen schwarz erschien.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Besitzer von AMD-GPUs können Probleme bei der Shader-Kompilierung jetzt mit folgendem Treiber-Update beheben: <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/linkfilter/?url=https://www.amd.com/de/support/kb/release-notes/rn-rad-win-23-20-11-7" rel="noopener nofollow" tabindex="0"><span data-tooltip-text="amd.com">https://www.amd.com/de/support/kb/release-notes/rn-rad-win-23-20-11-7</span></a><br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Wurfanimation von Granaten durch das Halten der Untersuchen-Taste abgebrochen wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ausrüstungsanimation der M4A4 und M4A1-S angepasst, damit diese außerhalb des Bildes beginnt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kleinere Animationsoptimierungen zur Verbesserung der Systemleistung vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen auf Nuke, Vertigo, Anubis und Overpass vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ab sofort kann ein Spiel nur dann aufgegeben werden, wenn die Mehrheit dafür stimmt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Spieler den Textchat während der Auswahlphase im Premium-Modus mit Nachrichten bombardieren konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den herausgeworfene Spieler die maximale Strafe auf ihre CS-Wertung erhielten. Die Änderung der CS-Wertung für herausgeworfene Spieler basiert jetzt stattdessen auf dem Endergebnis des Spiels.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der erste Terrorist zu Beginn der Teamvorstellung nicht ordnungsgemäß dargestellt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konfiguration der SDL-Bibliothek unter Linux angepasst, sodass das Protokoll X11 gegenüber Wayland bevorzugt wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Gegenstände für Paris 2023 sind nicht länger erhältlich.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">73f0dafb8c7527e03d6ef9547c24ac583ae78a6b82a72a39f9a5e0fcb273b03d</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 04.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Option „Sehr hoch“ für Modell-/Texturdetails entfernt, da kein Unterschied zu „Hoch“ bestand. Die beiden Optionen unterschieden sich ursprünglich hinsichtlich des Texturfiltermodus. Dieser kann mittlerweile separat angepasst werden.<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Position des Fingers auf der AWP angepasst, sodass er nicht mehr so lang erscheint.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen auf Inferno, Anubis, Vertigo, Ancient und Mirage vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen an Aufklebern vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Darstellung der Fadenkreuzkontur für Bruchwerte angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Trennen und Wiederverbinden zu einem Spiel zu weniger EP führte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konsolenbefehl „buy &lt;item&gt;“ angepasst, um das neue flexible Ausrüstungssystem zu unterstützen. Der Befehl sucht jetzt nach dem Waffennamen in Ihrer Ausrüstung, anstatt den Standardslot zu überprüfen. Falls sich die entsprechende Waffe nicht in Ihrer Ausrüstung befindet, hat der Befehl keine Auswirkung. Um nach Slots zu kaufen, kann stattdessen „buy secondary0“, „buy midtier1“, „buy rifle2“ usw. verwendet werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Optimierungen am Mündungsfeuereffekt von automatischen Scharfschützengewehren vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Optimierungen an Splittereffekten von Glas vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Filteroptionen zum erweiterten Auswahlbildschirm des Inventars (z. B. beim Anbringen von Aufklebern) hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Nutzer in Deutschland fälschlicherweise als Nutzer in China identifiziert wurden.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">70b9917367d85aed7175e70fcda05307147d5cc718deece08200c228207906a0</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 02.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bewegungsverlangsamung durch verschlammte Oberflächen entfernt.<br/></li></ul><br/><br/>[ GRAFIK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler bei der Shader-Kompilierung behoben, der beim Verbindungsaufbau mit einem Server auftrat und anschließend zu Rucklern führte. Hinweis: Diese Ruckler können weiterhin für AMD-Grafikkarten auftreten; wir arbeiten gemeinsam mit AMD an der Lösung dieses Problems.<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Messerstöße nicht durch Untersuchen unterbrochen werden konnten.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen für Waffenlackierungen und Handschuhe vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler korrigiert, durch den Molotows/Brandgranaten einen Feuerring in der Luft hervorriefen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistung bei der Löschung des von Molotows/Brandgranaten verursachten Feuers verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Fallenlassen und Aufheben von Waffen weiter verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Abstürze behoben.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">01ee51de89724038fa71412ef9607614d6fcff6765418d7b414047fdaad6d0d1</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 29.09.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Explosionsgeräusche fehlten, wenn Granaten in der Luft detonierten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Unterschiedliche Klänge hinzugefügt, um zu unterscheiden, ob eine Granate innerhalb oder außerhalb des Spielbereichs landet.<br/></li></ul><br/><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den es so aussah, als hätten im Spielmodus Wingman beide Terroristen die Bombe.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler mit dem Vulkan-Renderer korrigiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Symbol des Phönixsoldaten aktualisiert, um die kürzlich erfolgte Änderung an der Farbe der Sturmhaube widerzuspiegeln.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rendering-Fehler beim Untersuchen eines Namensschilds korrigiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Der Befehl „toggleconsole“ kann nicht mehr auf „mouse1“ gelegt werden, da dies normale Menüinteraktionen blockiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen für Waffenlackierungen und Aufkleber vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Abstimmungen zur Aufgabe fälschlicherweise fehlgeschlugen.<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Fußfixierung nicht aktiv war.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen an Ancient vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ PERFECT WORLD ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spieler, die das Spiel in China gestartet und die Steam-China-Abonnementvereinbarung akzeptiert haben, sehen jetzt einen Dialog für die Auswahl zwischen „-perfectworld“ und „-worldwide“.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Der Auswahldialog kann mit der Startoption „-promptperfectworld“ aktiviert oder mit den Startoptionen „-perfectworld“ bzw. „-worldwide“ umgangen werden.<br/></li></ul><br/><br/>[ DEDIZIERTE COMMUNITYSERVER ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sie können diese Befehlszeile als Referenz verwenden, um einen dedizierten Communityserver zu starten:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> cs2 -dedicated +map de_dust2<br/></li></ul></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Um die Protokollierung zu aktivieren, fügen Sie Ihrer Serverbefehlszeile Folgendes hinzu:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> +sv_logfile 1 -serverlogging <br/></li></ul></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Oder fügen Sie dies zur Konfigurationsdatei hinzu:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> sv_logfile 1<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> log on<br/></li></ul></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Um die Weiterleitung von HTTP-Protokolladressen zu aktivieren, stellen Sie sicher, dass die Protokollierung wie oben beschrieben aktiviert ist, und verwenden Sie:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> logaddress_add_http "&lt;Server-Adresse&gt;:&lt;Port&gt;"<br/></li></ul></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diese Protokolle können genauso verarbeitet werden wie Protokolle von CS:GO.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">c2993a6a7e3d0e67a3252e69af5af9c698784a321544fe218eac2f39f34fdd1b</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 28.09.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlende Musik am Rundenende für Rundensieg/Rundenniederlage/Hymne des besten Spielers im Spielmodus Gelegenheitsspiel hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><br/>[ GRAFIK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Wertbereich für „r_fullscreen_gamma“, „r_texture_stream_max_resolution“ und „r_character_decal_resolution“ eingegrenzt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Rauchgranaten auf AMD-GPUs unter Linux nicht korrekt gerendert wurden.<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Wurfanimationen für Granaten angepasst, um Sichtbehinderungen zu reduzieren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Spieler nach dem Einstieg wenige Zentimeter über dem Boden schwebten.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen auf Mirage und Overpass vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ KOSMETISCHE GEGENSTÄNDE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen für Waffenlackierungen und Aufkleber vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sturmhauben-Textur des Straßensoldaten der Phönix von Grün zur ursprünglichen Farbe Rot geändert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlende Taschen bei bestimmten Charaktermodellen für SWAT-Agenten hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Zufallsauswahl für Waffen in der Ausrüstung nicht funktionierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Klickbarer Bereich der Schaltfläche zum Rückerstatten im Kaufmenü vergrößert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Abschussanzeige permanent angezeigt wurde, wenn der Spieler wieder schnell einstieg.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> CSTV und Demo-Aufnahmen vorübergehend deaktiviert, um die Serververfügbarkeit zu erhöhen, damit mehr Spieler die Spielsuche starten können.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">c2993a6a7e3d0e67a3252e69af5af9c698784a321544fe218eac2f39f34fdd1b</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Weitere Patchnotizen vom 27.09.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Waffensounds klingen nicht mehr so, als kämen sie von der Stelle, auf die gezoomt wird.<br/></li></ul><br/><br/>[ WASSER ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Wasser auf Nuke aktualisiert, um ein Problem mit Rauchgranaten zu beheben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Maximale Lichtablenkung des Wassers reduziert, weil diese zu sehr ins Auge stach und ablenkend wirkte.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Abschussanzeige nicht angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Fadenkreuzvorschau in den Spieleinstellungen nicht angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Debug-Text auf dem Fadenkreuz angezeigt wurde.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">7cb1c88954b34e9264783ee2a885d9d8361a702acefc4019b4d5025c2a67404a</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 27.09.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ COUNTER-STRIKE 2 ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Counter-Strike 2 ist jetzt verfügbar und kann kostenlos gespielt werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die 1. Saison im Premium-Wettkampfmodus hat begonnen.<br/></li></ul><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spielmodus Wettkampf ist verfügbar.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spielmodus Wingman ist verfügbar.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Private Spielsuche ist verfügbar.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Trainingslager hinzugefügt, das eine kurze Einführung in die Spielmechaniken für brandneue Spieler bietet.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision beim Aufeinandertreffen von Spielern verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konsistenz der Kugeldurchdringung von Oberflächen verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spielerreflexionen im Wasser werden jetzt durch Rauchgranaten verdeckt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Molotowfeuer schwebt jetzt über dem Wasser.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Umgebungsverdeckung von Charakteren durch Wände sichtbar war.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lichter der Zündvorrichtung des C4-Sprengstoffs reflektieren nicht mehr durch Wände.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige seltene Fehler mit der Beleuchtung von Ansichtsmodellen korrigiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Rauchverhalten wurde angepasst, um Fehler zu beheben, durch die Rauch unterhalb der Kopfhöhe eines Spielers aufhörte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler beim Teamwechsel mitten im Offline-Deathmatch behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Famas zu früh nachgeladen wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Hühner können jetzt endlich auf Vertigo in die Tiefe fallen.<br/></li></ul><br/>[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Neues Standardmusikkit für CS2 hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Neue Einstellungen zur Audioanpassung hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Optimierungen und Anpassungen am Audiomix vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler im Zusammenhang mit Musikkits behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sound beim Starten des Spiels aktualisiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Umgebungsgeräusche zu Hintergrundkulissen im Hauptmenü hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Funktion „clutch_mode_toggle function“ wieder eingeführt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den gelegentlich der Sound beim Legen des C4-Sprengstoffs von bestimmten Orten nicht gehört werden konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlerhafte Tags von einigen Oberflächen entfernt, die dazu führten, dass an den falschen Orten die falschen Schrittgeräusche abgespielt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Angreifer den Feedbacksound eines Kopfschusstreffers durch eine Wand oder Rauchgranaten nicht hören konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Der Klang der Schadensrückmeldung wird für den Angreifer durch Rauch und Hindernisse jetzt in der gleichen Entfernung abgespielt wie für umstehende Mitspieler.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Zoommodus fälschlicherweise positionelle Klänge beeinflusste.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schadensgeräusche sind in der Ego-Perspektive jetzt wirkungsvoller.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse veraltete Audio-Konfigurationsvariablen entfernt, die in CS:GO existierten, aber in CS2 keinen Effekt haben.<br/></li></ul><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Additive Neigungsanimation von Charakteren angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sprunganimation (insbesondere bei wiederholten Sprüngen) angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Animationen für kurze, schnelle Bewegungen angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kopfposition animierter Charaktere im Verhältnis zur Kameraposition angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Waffengürtel für die Negev hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schlittereffekt beim Tragen schwerer bzw. verlangsamender Waffen reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein Charakter beim Legen der Bombe in der Hocke plötzlich aufrecht stand.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Falsche Geschwindigkeiten beim Aufrufen von Anzeigemodellen behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ein Stottern in der Animation beim Untersuchen einer Waffe wurde korrigiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Untersuchen einer Waffe kann jetzt die Einsatz-Animation unterbrechen.<br/></li></ul><br/>[ SPIELSUCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Wenn ein oder mehrere Lobbymitglieder wegen Spielbetrugs dauerhaft ausgeschlossen werden, werden der Profilrang und die CS-Wertung aller Mitglieder der Lobby als Strafe gesenkt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> In Premium können Spieler mit sehr hoher CS-Wertung nicht mit Accounts zusammenspielen, die noch keine CS-Wertung haben.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen bei allen veröffentlichten Karten vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Vertikale Grenzen der Audiookklusion auf Nuke und Vertigo angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Zusätzliche Glocke auf Inferno hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Karten der Spielmodi Gelegenheitsspiel und Deathmatch wurden unterschiedlichen Kartengruppen zugewiesen.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> CS:GO-Spieler, die vor mehr als einer Woche angefangen haben zu spielen, erhalten eine CS:GO-Gedenkmünze und ein CS:GO-Musikkit.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Tab „Shop“ zum Hauptmenü hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Alle bekannten Interaktion für Gegenstände im Inventar aktiviert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Wöchentliche Gegenstandsfunde durch wöchentliche Versorgungspakete ersetzt. Belohnungen können aus Waffenkisten, Waffenlackierungen und Graffiti bestehen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Unterstützung für Demo-Wiedergabe hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Option hinzugefügt, mit der Ausrüstungsgegenstände favorisiert und zufällig ausgewählt werden können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Neue Gegenstandssymbole hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Office und Vertigo als Hintergrundkulissen im Hauptmenü hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Aktualisierungen an Waffenlackierungen vorgenommen. Unter anderem wurde ein Fehler behoben, durch den einige Waffenlackierungen übermäßig stark abgenutzt aussahen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sturmhauben-Textur des Straßensoldaten der Phönix überarbeitet, um Sichtbarkeitsprobleme zu beheben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Animierte Augen für Agenten-Charaktermodelle aktiviert.<br/></li></ul><br/>[ WORKSHOP-WERKZEUGE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spielclients, die im Workshop-Werkzeugmodus ausgeführt werden, können sich nicht mehr mit durch VAC gesicherten Servern verbinden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Neues Hilfesystem mit kontextbezogenen Anleitungen und Hinweisen hinzugefügt. Darunter Anleitungen zu Graustufenwerten für Alphakanalmasken, Farbzuweisungen für Malen-nach-Zahlen-Masken basierend auf Waffenlackierungstypen und mehr!<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Dynamische Objekte aus einfarbigen Hintergründen entfernt, die zur Untersuchung von Waffen verwendet werden.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">523f2c6fb60f90f25039b798e939963e31b4948b0bbfa54ef5fee3899bb8e297</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 15.09.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/>Office<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Gewicht der Verkaufsautomaten angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen vorgenommen.<br/></li></ul>Ancient<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Anpassungen am Clipping vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Vertikaler Audio-Okklusionseffekt von Granaten auf Nuke und Vertigo angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Umgebungsgeräusche auf Office angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Geräuschreduzierung von schallgedämpften Waffen auf Distanz angepasst.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein Kopfschuss mit einer AK-47 keinen tödlichen Schaden verursachte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Position des Namensschilds für Schattendolche angepasst.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">9efcec8f935f4a579062675645b5df2fdccd8dcd074f34d38b514fc59165ba0a</guid>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 14.09.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anubis<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Anpassungen am Clipping vorgenommen.<br/></li></ul></li></ul><br/><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verzögerungskompensation zugunsten von Spielern mit niedrigerer Latenz neu ausbalanciert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den fallen gelassene Granaten unsichtbar waren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den fallen gelassene Bomben und Waffen an der falschen Stelle erschienen.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen an Waffenlackierungen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">eb16d7cc04f3f6e83fed1a75c811dc49a7ebdea8654d2a64aba6e1af4d1deecc</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 13.09.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen bei allen veröffentlichten Karten vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen an Molotow-/Brandgranaten vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen an Rauchgranaten vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Probleme mit den Schadensindikatoren für Feuerschaden behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kondensstreifen von Scharfschützenschüssen aus der Ego-Perspektive angepasst, um die Schussgenauigkeit besser zu reflektieren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Anpassungen an der Verzögerungskompensation vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Im Radar wurde die Höhenanzeige von Spielern durch deren Blickrichtung ersetzt.<br/></li></ul><br/><br/>[ PREMIUM-SPIELSUCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen an Elementen der Benutzeroberfläche vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen und Optimierungen am Audiomix vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Okklusions- und Distanzeffekte für Schüsse, Schritte und Nachladen reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stereobreite leicht erhöht.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den auf erhöhten Kanten falsche Schritt- und Sprunglandeklänge abgespielt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Musik am Rundenende im Spielmodus Deathmatch gestoppt wurde.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Im Kaufmenü wird jetzt statt dem aktuellen Rüstungswert der Wert angezeigt, der gekauft werden kann, um die Kevlarweste vollständig zu reparieren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerkorrekturen an Waffenlackierungen, Handschuhen und Aufklebern vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistungsverbesserung beim Rendern von Wasser vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Positionen von Namensschildern an allen Messermodellen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Sprachlautstärke kann jetzt von jedem Spieler individuell eingestellt werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen am HUD vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellung hinzugefügt, um animierte Avatare zu deaktivieren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse veraltete Netzwerk-Konfigurationsvariablen entfernt, die in CS:GO existierten, aber in CS2 keinen Effekt haben.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">c00b4ff5e673d99c6436af8f2aa0fab7eb0e93005abaccccb806f4b93c3c4c78</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
