<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 00:49:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 28.01.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ PREMIUM ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die zweite Saison des Premium-Modus feiert ihren Auftakt. Die Spielsuche für diesen Spielmodus ist ab sofort wieder verfügbar.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Jeder Spieler, der sich während der ersten Saison eine CS-Wertung erspielt hat, erhält ein entsprechendes Abzeichen. Dieses gewährt Spielern einen Einblick in detaillierte Saisonstatistiken.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die CS-Wertung jedes Spielers wird auf der Grundlage seiner Leistungen in der ersten Saison neu kalibriert. Spieler müssen zehn Spiele gewinnen, um erneut eine CS-Wertung zu erhalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Train zur Kartengruppe des aktiven Dienstes hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Vertigo aus der Kartengruppe des aktiven Dienstes entfernt.<br/></li></ul><br/><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Preis der M4A4 auf 2.900 Dollar reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Schussgenauigkeit der FAMAS verbessert und Preis auf 1.950 Dollar reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Schussgenauigkeit der MP9, MP5-SD und MP7 in geduckter Position reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Sichtbarkeit des Leuchtpunkts der AUG/SG 553 im Zoom-Modus verbessert.<br/></li></ul><br/><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Neue Option für einen dynamischen Radar-Zoom hinzugefügt, die die Zoom-Stufe unter Berücksichtigung der Teammitglieder, der Bombe und anderer Elemente von Interesse automatisch anpasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Anordnung der Granaten im HUD des Zuschauermodus angepasst, sodass diese mit der Anordnung der Auswahl des jeweiligen Spielers übereinstimmt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Helligkeit des Bombensymbols im HUD des Bombenträgers erhöht.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/>Train<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Sichtlinie von einem Boost-Ort bei Long Dog auf Bombenort A blockiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Beleuchtungsartefakte auf doppelseitigen Materialien behoben.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fallback-Logik hinzugefügt, um die Wiedergabe unvollständiger Demo-Dateien zu ermöglichen, die entweder aus einem laufenden Spiel kopiert oder nach einem Absturz des Spielservers wiederhergestellt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Exploit behoben, durch den Spieler den R8-Revolver im Sekundärfeuermodus abfeuern und dann trotzdem rückerstatten konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">In den Protokollierungsdateien des Spielservers sind jetzt neben der Konsolenprotokollierung auch über die Netzwerkadresse zur Protokollierung verteilte Auswertungen zu Gegenbewegungseingaben („Counter-strafing“) verfügbar.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4bba681297b3df386b4c1ac68381e2e2c70394e7c78899114cb3c7029dfb21c9</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 27.01.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ PREMIUM ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die erste Saison des Premium-Modus ist nun vorbei. Die Spielsuche für diesen Spielmodus wurde vorübergehend deaktiviert.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4bba681297b3df386b4c1ac68381e2e2c70394e7c78899114cb3c7029dfb21c9</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 21.01.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kleinere Leistungsverbesserungen an einigen CPU-gebundenen Prozessen vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Wenn der beobachtete Spieler die Einstellung „Rückstoß folgen“ aktiviert hat, wird diese bei angezeigtem Fadenkreuz auch für den Zuschauer übernommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Unterstützung für die Aktualisierung bereits veröffentlichter Karten-Guides im Steam Workshop hinzugefügt. Sie können beispielsweise den Konsolenbefehl „workshop_annotation_submit 123456“ verwenden, um Ihre Workshop-Einsendung mit dem URL-Parameter „id=123456“ zu aktualisieren. Wenn Sie eine Identifikationsnummer angeben, die zu keiner Ihrer Einsendungen gehört, wird eine neue Einsendung erstellt. Nach der ersten Aktualisierung wird die Identifikationsnummer in die Karten-Guide-Datei eingebettet. Sie können künftig weitere Aktualisierungen veröffentlichen, ohne diese erneut angeben zu müssen.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">9439fe780e12bb2cabae2552747ab9ffc352a45ed33448185223750d0b982173</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 16.01.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Steam-Bibliotheken für Linux-Spielserver auf die neueste Beta-Version des Steam-Clients aktualisiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fähigkeit von Linux-Spielservern, sich nach einem Verbindungsabbruch wieder mit Steam zu verbinden, verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">af3ac640d9af193d1cf95028259ca0359fb6d06778db084046112d9d176c9c27</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SHANGHAI-MAJOR ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Aufkleberkapseln des Shanghai-Majors 2024 können jetzt mit einem Rabatt von 75 % erworben werden.</li></ul><br/>[ ARSENAL ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Desert Eagle | Wärmebehandlung</div> kann nicht länger im Arsenal eingelöst werden.</li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fingerposition der Animation beim Untersuchen des Jagdmessers im Spiel angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, der dazu führte, dass Granatensymbole auf der Zuschauerkarte nicht verschwanden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, der dazu führte, dass Zuschauersymbole zur falschen Zeit auf dem Radar auftauchen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit der Hintergrundkulisse behoben, das bei der Untersuchung von Messern auftrat.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">f5db3a45552423249e72f0eac43a51d2bbb57f2af9825d5721c4859f6db13c49</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 09.01.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Train<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Mehrere kleinere visuelle Fehler behoben und Löcher in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Bestimmte Kisten und Planen sind jetzt von Schmutz und Nässe überzogen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Öffnung des Hallenausgangs von Tunnel zu Bombenort A (bei Efeu) verbreitert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Containertür des dort befindlichen Waggons auf der Hallenseite geöffnet (Spieler können nicht mehr in der Ecke stehen).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Müllcontainer bei Efeu hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fässer in einer Ausbuchtung am Bombenort A hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einstiegspunkte der Terroristen etwas weiter nach hinten versetzt.<br/></li></ul><br/></li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Ragdolls getöteter Spieler mit extremem Tempo fortgeschleudert wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Markierung zur Unterscheidung von Spielen in der Zeitleiste der Steam-Spielaufnahme hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Regression behoben, durch die nach einem Waffenwechsel die neu ausgerüstete Waffe nicht unmittelbar untersucht werden konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animation beim Untersuchen eines Butterfly-Messers korrigiert, bei der sich die Finger des Spielermodells durch eine Griffhälfte des Messers bewegten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Vorschau einer Waffenkiste aus dem Wöchentlichen Versorgungspaket über keine „Schließen“-Schaltfläche verfügte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Wenn sich Spieler von einer Stelle mit Karten-Kommentar entfernen, werden die hierfür benötigten Granaten jetzt nicht mehr entfernt.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">0740f95feed1b45edfedbed5e12bef0b75437476837a1bb88b68465e45e1a385</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 07.01.2025</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Inferno<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping auf der Treppe unter dem Balkon angepasst.</li></ul><br/></li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Versatzdiskrepanz im klassischen Modell der SSG08 behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Aufklebermaske auf dem klassischen Modell des Magazins der Akimbo-Berettas korrigiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den das Pistolenhalfter der Akimbo-Berettas in der Ego-Perspektive zu weit weg vom Bein des Spielers schwebte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Regression bei der Interaktion von Granaten mit Ragdolls behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den eine kombinierte Tastenbelegung von +attack2 und +lookatweapon bei schallgedämpften Waffen zu einer inkonsistenten Schalldämpfung führte.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">e9bfe673440e0f9987ac0b291184ad19e4e6b39c6f3c752787b90b3a87886f41</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 19.12.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Inferno<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping auf dem Gerüst am Bombenort B angepasst.</li></ul><br/></li></ul>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit der Oberfläche der Teamauswahl behoben, das bei Servern ohne Zeitlimit für die automatische Auswahl auftrat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Regression behoben, die im Zusammenhang mit dem Befehl „annotation_load“ auftrat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Absturz behoben, der im Zusammenhang mit dem Befehl „give item_assaultsuit“ auftrat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Chance der seltenen Animation beim Untersuchen der AK-47 angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Regression behoben, die im Zusammenhang mit der seltenen Animation beim Untersuchen der Desert Eagle auftrat.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4d710f9eb8e2819155861a67316dc19547b6f20bdb9caaf6baca8cedfa3c0393</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update vom 18.12.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SHANGHAI-MAJOR ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Aufkleberkapsel der Meister von Shanghai ist ab sofort zum Kauf erhältlich. Diese Kapsel enthält die Autogramme aller Spieler des Meisterteams in der Qualität Standard, Glitzer, Holo und Gold. 50 % der Erlöse aus dem Verkauf fließen an die Spieler und die Organisatoren.</li></ul><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Schwellenwert angepasst, ab wann ein Spieler als „geblendet“ in der Abschussanzeige aufgeführt wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Waffen werden jetzt durch Explosionen zuverlässiger fortgeschleudert, auch wenn mehrere davon aufeinanderliegen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Während der Aufwärmphase werden Waffen beim Teamwechsel nicht mehr fallen gelassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Während der Aufwärmphase hat der Teamwechsel jetzt eine Abklingzeit von zwei Sekunden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Servereinstellungen hinzugefügt, die festlegen, welche Gegenstände während der Aufwärmphase fallen gelassen werden können: „mp_warmup_items_drop_policy“, „mp_warmup_items_nocost“ und „mp_warmup_items_nocount_policy“. Community-Server, die während der Aufwärmphase mit kostenlosen Waffen operieren, die nicht fallen gelassen werden können, können die folgenden Einstellungen festlegen: „mp_warmup_items_drop_policy 0“, „mp_warmup_items_nocost 1“ und „mp_warmup_items_nocount_policy 251“.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Der Befehl „give“ lässt jetzt die ausgerüstete Waffe immer fallen, wenn für die neue Waffe ein leerer Primär-/Sekundärwaffenslot benötigt wird. Das klassische Verhalten, bei dem neue Waffen fallen gelassen werden, kann in der Konsole mit der Zusatzoption „-keep_gear“ aktiviert werden, z. B. „give weapon_awp -keep_gear“.</li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Train<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollisionsqualität für verschiedene Objekte verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Oberflächentypen von mehreren Objekten aktualisiert und Fehler korrigiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Feuchtigkeitsgrad auf einigen Oberflächen angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Verschiedene Lücken in der Spielwelt ausgebessert.</li></ul><br/></li></ul>[ KARTEN-GUIDES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Unterstützung für das Einreichen und Abonnieren von Karten-Guides im Steam-Workshop hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Auswahloption hinzugefügt, um festzulegen, welcher Karten-Guide im Trainingsmodus geladen wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Karten-Kommentare werden jetzt auf dem Radar angezeigt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Werkzeug hinzugefügt (über den Konsolenbefehl „workshop_annotation_submit“), um einen Karten-Guide in den Steam-Workshop hochzuladen.</li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einstellung für die Nutzungspräferenz von Prozessorkernen hinzugefügt, um festzulegen, wie Spiele Hochleistungs- und Leistungseffizienz-Kerne von Prozessoren mit Hybridarchitektur verwenden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Waffen in der Ausrüstungsoberfläche vom Grafiktreiber fehlerhaft dargestellt werden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Verbesserungen an den Animationen beim Untersuchen einer Waffe vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Verbesserungen in der Benutzeroberfläche bei der Anzeige besonders langer angepasster Waffennamen vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Brandneue Verdienstmedaille 2025 hinzugefügt, die ab dem 1. Januar (GMT) erhältlich ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Workshop-Werkzeuge: Fehlerhafte Schatten bei spitzen Sonneneinstrahlungswinkeln behoben.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4d710f9eb8e2819155861a67316dc19547b6f20bdb9caaf6baca8cedfa3c0393</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SHANGHAI-MAJOR ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Von Lucaozy signierte MIBR-Spieleraufkleber mit den Autogrammen von brnz4n aktualisiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler der Benutzeroberfläche behoben, durch den das Ablegen von Teamlogos der Pick’Em Challenge außerhalb des Pick’Em-Hubs des Majors möglich war, wenn beide Maustasten gleichzeitig gedrückt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Für die bevorstehende K.-o.-Phase des Shanghai-Major können jetzt Tipps für die Pick’Em Challenge abgegeben werden.<br/></li></ul><br/><br/>[ SCHADENSVORHERSAGE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Vorhergesagte Ragdolls, die innerhalb eines kleinen Zeitfensters keine Bestätigung oder Korrektur des Servers erhalten, werden jetzt zurückgesetzt.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><br/><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Train<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollisionsqualität für zahlreiche Modelle verbessert.<br/></li></ul><br/><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Overpass<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Geländer innerhalb von Himmel durch eine Wand ersetzt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Zusätzliche Verbesserungen an der Sichtbarkeit von Spielern in Himmel vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Edin<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3328169568?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Update-Notizen</span></a>)<br/></li></ul><br/><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Palais<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3257582863?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Update-Notizen</span></a>)<br/></li></ul><br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit der Option „Spielerkontrast verstärken“ zum Rendern der Sichtbarkeit behoben, das dazu führen konnte, dass Teile von Spielern oder Waffen durch dünne Oberflächen sichtbar waren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellung „r_allow_low_gpu_memory_mode“ hinzugefügt, um die Ausführung von CS2-Workshop-Werkzeugen bei einem stark ausgelasteten Grafikartenspeicher zu ermöglichen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Fehler in Hammer ausgebessert.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">2deba4f5c116129e93f992feab7d85edbc8e7a8d56e2d264f1618e6f0a9d1e6f</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SHANGHAI-MAJOR 2024 ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Der Hub für den Shanghai-Major ist jetzt verfügbar. Dort können Sie Turniergegenstände kaufen, an der Pick’Em Challenge teilnehmen und vieles mehr rund um das Turnier entdecken.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kaufen Sie einen Zuschauerpass, um eine aufwertbare Münze für den Shanghai-Major 2024 zu erhalten. Mit einem aktivierten Zuschauerpass können Sie Ihre Münze aufwerten und zusätzliche Souvenirpakete verdienen, indem Sie an der Pick’Em Challenge teilnehmen. Ebenso werden Sie in einer Rangliste für Spieler mit aktiviertem Zuschauerpass angezeigt, wo Sie Ihre Ergebnisse der Pick’Em Challenge mit denen Ihrer Freunde vergleichen können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Alle Spieler mit Prime-Status können kostenlos Tipps für die Pick’Em Challenge abgeben. Um jedoch Herausforderungen abzuschließen und Belohnungen einer Eventphase zu erhalten, müssen Sie vor Beginn der jeweiligen Phase einen Zuschauerpass aktivieren.<br/></li></ul><br/>[ MUSIKKITS ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ein neues Musikkit „Ay Hey“ von Perfect World ist jetzt in der normalen und in der StatTrak™-Version im Spiel erhältlich.<br/></li></ul><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellung „sv_quantize_movement_input“ hinzugefügt (standardmäßig aktiviert), um zu verhindern, dass Spieler analoge Eingabemethoden verwenden, um sich mit geringerem als dem normalen Tempo fortzubewegen, da das Spiel nicht dafür ausgelegt ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fallen gelassene Waffen verschwinden nicht mehr, wenn Server die Spielregeln von Wettkampf in Deathmatch und dann während eines laufenden Spiels wieder in den ursprünglichen Modus ändern. Das Umschalten der Spielregeln ohne das erneute Laden der Karte ist grundsätzlich jedoch keine empfohlene Praxis für Community-Server.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN-GUIDES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Unterstützung für das Ausblenden des Hintergrunds von Anmerkungen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Unterstützung für das Erstellen von Anmerkungen für andere Granatentypen als Rauchgranaten hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anzahl der speicherbaren Anmerkungen von 100 auf 300 erhöht.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Konsolenbefehl „annotation_delete_previous_node“ keine Partikeleffekte entfernte.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Möglichkeit zum Mieten von Waffen aus allen früheren CS:GO-Waffenkisten hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellungen „sv_deltaticks_enforce“ und „sv_deltaticks_log“ hinzugefügt, um für Delta-Ticks von Clients eine bestimmte Reihenfolge zu erzwingen. Hilft bei der Diagnose von Konfigurationen, in denen Delta-Ticks in der falschen Reihenfolge zu Verbindungsabbrüchen führen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein nicht lokalisiertes „#SLOT“-Präfix im Chat erscheinen konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Referenz einer Webserver-Implementierung für die Übertragung von Counter-Strike 2 hinzugefügt: https://developer.valvesoftware.com/wiki/Counter-Strike:_Global_Offensive_Broadcast#Reference_Playcast_Webserver_Implementation<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><br/>Basalt<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert:<a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3329258290?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Update-Notizen</span></a><br/></li></ul><br/>Train<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Lücken in der Spielwelt ausgebessert.                                                                                                                                                                                                           <br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollisionsqualität verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sichtlinien vom Zug am Bombenort B blockiert, um unfaire Winkel zu vermeiden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene visuelle Fehlerbehebungen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">a64a06f7edb4f28f2eb382426a602f0e45e559d7a7cc7a45d4e550a0567f7389</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein Spieler, dessen Verbindung unterbrochen wurde, ein poltergeistartiges AT-Modell in der Kartenmitte erscheinen lassen konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Spielermodell eines Spielers, dessen Verbindung unterbrochen wurde, verschwindet jetzt bei Erkennung einer Verbindungsunterbrechung sofort (zählt als Freitod), anstatt unter bestimmten Umständen für weitere 10 Sekunden zu verweilen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Schadensvorhersage nicht ordnungsgemäß funktionierte, wenn sich der Blickwinkel auf ein Ziel während eines Dauerfeuers änderte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Verzögerungskompensation berücksichtigt jetzt auch den Eigenbeschuss von Teammitgliedern. Darüber hinaus ist die Konfigurationsvariable „mp_teammates_are_enemies“ aktiviert, auch wenn „mp_friendlyfire“ deaktiviert ist.<br/></li></ul><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inkonsistenzen des Layouts bei der Anzeige von Rängen und Spielerprofilen behoben.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><br/>Train<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Geräusche der Hintergrundkulisse des Hauptmenüs aktualisiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bewegung rund um die Leitern verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Lücken in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Z-Fighting-Artefakte an verschiedenen Orten korrigiert.<br/></li></ul><br/>Inferno<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Lücken ausgebessert. <br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping an mehreren Orten angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Texturfehler behoben.<br/></li></ul><br/>Nuke<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ort korrigiert, an dem Spieler stecken bleiben konnten.<br/></li></ul><br/>Office<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein T-Spieler beim Einstieg in der Luft hing.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">6d6748e46b20cba0714c3f6884bbdb0c80328d7a8663ce61a6bd1f0b7b02be67</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/><br/>Train<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Nicht vorgesehener Boost-Ort im Gang über Bombenort B entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Granatenkollision für Bereiche außerhalb der Kartengrenze hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lücke in der Spielwelt am Ausgang von „Long Dog“ ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision zum kaputten Dach am Bombenort B hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollisionsart des Ölwagens am Bombenort B geändert.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">0a12c85d6a7213a19d0185f2de117afbf9e16e50abf92ab9cddbfda17fba2033</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN-GUIDES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den nicht lokalisierter Text einer Sprache nicht automatisch auf Englisch angezeigt wurde.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><br/>Train<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Probleme mit der Kollision (inklusive der Qualität des orangefarbenen Güterwagens am Bombenort B) behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kleinere Korrekturen im Zusammenhang mit gedehnten Texturen vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Lücken in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spielerkollision mit dem Radio deaktiviert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Radiogeräusch aktualisiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> VPhysics-Kollision (für ungeschickte Spieler) zur Lücke in der Plattform im T-Start hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spieler können jetzt außerhalb von „Long Dog“ auf den Kistenstapel springen.<br/></li></ul><br/>Overpass<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beleuchtungsfehler am Bombenort B behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlerhafte Trittgeräusche auf schlammigen Oberflächen behoben.<br/></li></ul><br/>Basalt<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3329258290?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Update-Notizen</span></a>)<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">c18e58abf261f3d1a76a722b67aff2e482d5ec3ab72b520a375b82a8339feb8e</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SCHADENSVORHERSAGE ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellungen für die Schadensvorhersage hinzugefügt. Die Schadensvorhersage ermöglicht es Clients, die audiovisuellen Effekte des zugefügten Schadens sofort abzuspielen, ohne auf eine Bestätigung vom Server zu warten. Durch die Schadensvorhersage kann sich das Schießen deutlich responsiver anfühlen. Jedoch besteht das Risiko, dass gelegentlich falsche Informationen vermittelt werden (z. B. fehlerhafte Treffer- bzw. Aimpunch-Animationen oder der Tod eines Spielers, der noch nicht an den Client übermittelt wurde).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Vorhersagen für Effekte bei Körpertreffern bzw. bei Kopftreffern (beide standardmäßig deaktiviert) sowie für die Ragdoll-Animation bei einem Kill (standardmäßig aktiviert) können jeweils separat aktiviert bzw. deaktiviert werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bei einem hohen Ping wird die Schadensvorhersage deaktiviert.<br/></li></ul><br/>[ ANIMATION ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Third-Person-Animation aktualisiert, die bei Blendung durch eine Blendgranate abgespielt wird. Die Animation stellt jetzt besser dar, inwiefern die Sicht eines Spielers eingeschränkt ist. Die Pose, bei der ein Spieler seine Augen mit einem Arm bedeckt, wird nur abgespielt, wenn er vollständig geblendet wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Beine eines Spielers nicht ordnungsgemäß animiert wurden, wenn er Schaden erlitt.<br/></li></ul><br/>[ GRAFIK ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Umgebungsverdeckung für die Beine eines Spielers in der Egoperspektive hinzugefügt, um sie besser an die Umgebung anzupassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistungsoptimierungen für Molotow- und Brandgranateneffekte vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ GRANATEN ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Achsenbeschriftungen zur Ausrichtungshilfe für Granaten hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Vorschau der Granatenkamera zeigt jetzt das Ergebnis eines Sprungwurfs an, während die „Springen“-Taste gedrückt wird.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN-GUIDES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Karten-Guide für Train hinzugefügt, der vier einfache Ausrichtungshilfen für T-Granaten zeigt. Um einen Karten-Guide zu laden, wählen Sie den Tab „Spielen“ aus und aktivieren Sie die Option „Karten-Guides laden“.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Konsolenbefehle beginnend mit „annotation_“ hinzugefügt, die die Erstellung, das Abspeichern und das Laden von Karten-Guide-Kommentaren und Dateien ermöglichen. (Dateipfad: …/annotations/)<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellungen hinzugefügt, um die Farben der Radarkarte sowie die Transparenz des Radarhintergrunds an die Hintergrundumgebung anzupassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Fortschritt eines bereits abgeschlossenen Arsenalpasses während der Aktivierung eines neuen Passes angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Regression behoben, die im Zusammenhang mit dem Microsoft-Eingabemethoden-Editor für Chinesisch auftrat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die CSTV-Einstellungen „tv_delay“ und „tv_delay1“ erlauben jetzt, einen Wert unter 6 Sekunden festzulegen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Nummer der Anhängervorlage wird jetzt in der Anhängerbeschreibung angezeigt.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><br/>Train<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Train zu den Spielmodi Wettkampf, Gelegenheitsspiel und Deathmatch hinzugefügt.<br/></li></ul><br/>Community-Karten<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3329258290&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Basalt</span></a> und <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3328169568&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Edin</span></a> zu den Spielmodi Wettkampf, Gelegenheitsspiel und Deathmatch hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3257582863&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Palais</span></a> und <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3308613773&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Whistle</span></a> zum Spielmodus Wingman hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Thera, Mills, Assembly und Memento aus allen Spielmodi entfernt.<br/></li></ul><br/>Ancient<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Beleuchtungsfehler behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Kollisionslücken ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stellen ausgebessert, an denen Schüsse durch die Wand nicht vorgesehen sind.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stelle ausgebessert, an der Spieler stecken bleiben konnten.<br/></li></ul><br/>Italy<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stellen ausgebessert, an denen Boosts nicht vorgesehen sind.<br/></li></ul><br/>Mirage<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Winzige Lücke entfernt, durch die Spieler spähen konnten. <br/></li></ul><br/>Overpass<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Visuelle Verbesserungen im Kanalbereich und am Bombenort B vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Geländer des Scharfschützennests („Heaven“) entfernt, sodass Spieler ohne Schaden zu nehmen auf den Bombenort B hinunterspringen können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistungsverbesserungen vorgenommen, insbesondere im Kanalbereich und am Bombenort B.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schild hinzugefügt, das eine nicht vorgesehene Sichtlinie vom Boost-Ort beim Oberen Park („A Long“) zum AT-Start blockiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kleiner Zaun an der Mauer bei den Picknick-Tischen („Party“) entfernt, der die Sicht in die Bahnstation erschwerte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kartengeometrie unter dem zerstörten LKW am Bombenort A entfernt, die man mit Spielerfüßen verwechseln konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige durchsichtige Fensterscheiben durch Milchglas in der Bahnstation ersetzt, um nicht vorgesehene Sichtlinien zu blockieren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Baum entfernt, der eine vorgesehene Sichtlinie einschränkte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kistentür am Bombenort A neu ausgerichtet, um eine nicht vorgesehene Sichtlinie zu blockieren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Lampen am Bombenort A entfernt, die man mit Spielerköpfen verwechseln konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Bäume und Requisiten rund um den Park und die Bahnstation entfernt, die Spieler davon abhielten, sich in vorteilhafte Ecken zu stellen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Maschendrahtzaun in der Gasse entfernt, durch den Spieler schwer zu erkennen waren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen am Entfernungsnebel vorgenommen und Entfernung reduziert, bei der Charaktermodelle einen erhöhten Sichtbarkeitseffekt erhalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Aussehen des Regals im Scharfschützennest angepasst, damit es nicht mehr mit einem Spieler verwechselt werden kann.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Requisiten und Beleuchtung im Scharfschützennest angepasst, um den Bereich übersichtlicher zu gestalten und Spieler hervorzuheben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sackkarre hinter den Fässern am Bombenort B entfernt, sodass sich Spieler in die Ecke stellen können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision rund um die Fässer angepasst, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beleuchtung hinter den Fässern hinzugefügt, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Seltsame Kollision eines Fasses korrigiert, die zu inkonsistenten Granatenabprallern führte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlerhaftes Graffiti-Rendering am Bombenort B korrigiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Betonblock hinter den Zementsäcken am Bombenort B entfernt, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere kleinere Requisiten ignorieren jetzt die Spielerbewegung und Granatenabpraller.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Winzige Lücken entfernt, durch die Spieler spähen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kleine visuelle Änderungen auf der gesamten Karte vorgenommen.<br/></li></ul><br/>Shoots<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistungsverbesserungen in einigen Bereichen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">ff8426b345169074a74c88ccef0ef5fa30d14d935ad0807934673e617265ee2e</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
