<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 May 2024 00:32:37 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Release Notes for 5/7/2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ MISC ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed a visual bug where sniper rifle viewmodels could be visible at the edge of the scope screen overlay.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed a bug that prevented HE grenade explosions from breaking the vents in de_nuke.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed an issue where viewmodels would sometimes emit double shell eject effects.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Minor performance improvements<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">bc9725917651e9af8cf7905e8a1bd30f1473d92b99525904d6f75eaad64fb290</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 02.05.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Absturz im Zusammenhang mit der Punktetabelle behoben.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3d5d44f53e419afc648cc6213dc3c65fce8f837afa01ef017a01fb179183e2b9</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 01.05.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Spiel während der Kartenabstimmung am Ende eines Spiels keine Tastatureingaben mehr akzeptierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Charaktere in Menüs immer die Standardhandschuhe ausgerüstet hatten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Demo-Wiedergabe wird am Ende einer Aufnahme pausiert, anstatt zum Hauptmenü zurückzukehren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kleinere Optimierungen an der Demo-Wiedergabe vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ WORKSHOP ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Karten für den Spielmodus Wettrüsten können jetzt im Workshop veröffentlicht werden.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3d5d44f53e419afc648cc6213dc3c65fce8f837afa01ef017a01fb179183e2b9</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 30.04.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Tötungen mit Granaten zeigen nicht mehr das Flügel-Symbol (der Spieler muss sich dafür beim Abschuss in der Luft befinden) in der Abschussanzeige an.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den in mehreren Fällen beim Klicken auf das Kaufmenü oder den Punktestand das Spiel keine Tastatureingaben mehr akzeptierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den beim Vorspulen einer Demo zu viele Benutzerbefehle verarbeitet wurden. Dadurch ist die Vorspulzeit jetzt bis zu 80 % schneller.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konsolenausgabe hinzugefügt, die für fortgeschrittene Benutzer bei der Diagnose von Leistungsproblemen hilfreich sein kann.  Wenn ein sehr langer Frame auftritt, wird sofort ein kurzer Bericht dafür erstellt.  Am Ende des Spiels folgt eine Zusammenfassung aller Ereignisse.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">e8ada201cd164e07d6ed3c300aa2d8621ab6968995a6b2dcba6d1d6e4e267b83</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 26.04.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Animation beim Werfen von Granaten hängen blieb, wenn die Hand des Ansichtsmodells gewechselt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Granaten desselben Typs nicht mehrmals nacheinander geworfen werden konnten, ohne vorher auf eine andere Waffe zu wechseln.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den mehr Granaten als maximal vorgesehen aufgenommen werden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Rauchgranaten gelegentlich so leuchteten, als ob eine Blendgranate im Inneren explodiert wäre.</li></ul><br/>[ KARTEN ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stelle über den Mittleren Türen auf Dust II ausgebessert, an der Granaten durch die Spielwelt fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stelle auf Inferno ausgebessert, an der Waffen durch die Spielwelt fallen konnten.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">f187b3d5169e70555e08e5b593a5d0d8187e5f3e7925e2e70d4333f8e4f278ff</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 25.04.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ ANSICHTSMODELL ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schwankende Bewegung des Ansichtsmodells angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellung „Bevorzugtes Ansichtsmodell (Links-/Rechtshänder)“ hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Tastenbelegung für „Ansichtsmodell (Links-/Rechtshänder) umschalten“ hinzugefügt (Standard: H für US-Tastaturen), um beim Spielen vorübergehend umschalten zu können, in welcher Hand die Waffen gehalten werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Position des Ansichtsmodells und die bevorzugte Hand werden auf dem Server gespeichert und für Zuschauer in der Egoperspektive angezeigt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Voreinstellung der Position des Ansichtsmodells „Sofa“ entfernt.<br/></li></ul><br/>[ HUD ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Tastenbelegungen für „Alternativer Zoom für Radarkarte“ und „Zoom für Radar umschalten“ hinzugefügt, um beim Spielen zwischen dem normalen und alternativen Zoom umschalten zu können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Symbol auf der Radarkarte für den lokalen Spieler hinzugefügt, wenn die freie Verfolgerkamera verwendet wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ausrichtungshilfe zum Werfen von Granaten hinzugefügt, die kurz nach dem Ziehen des Sicherungsstiftes eingeblendet wird. Die Wartezeit bis zum Einblenden kann für jeden Granatentyp individuell eingestellt werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Der Waffenname beim Aufheben/Wechseln einer Waffe (beim Anvisieren einer auf dem Boden liegenden Waffe) entspricht jetzt immer dem originalen Waffennamen (der ggf. durch ein Namensschild angepasste Waffenname wird nicht mehr angezeigt).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Symbol in der Abschussanzeige für Abschüsse in der Luft hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Punktetabelle wird jetzt beim Drücken der Escape-Taste ebenfalls eingeblendet.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Symbol zur Punktetabelle hinzugefügt, das Bots kennzeichnet.<br/></li></ul><br/>[ KAUFMENÜ ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bereich für „Verschenkte Waffen“ im Kaufmenü hinzugefügt, in dem Waffen, die von Teammitgliedern in der Kaufzone gekauft und fallen gelassen wurden, angezeigt werden (und direkt aufgenommen werden können).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anzeige des Mindesteinkommens der nächsten Runde, das ein Spieler garantiert erhält, im Titelbereich des Kaufmenüs hinzugefügt. (Danke, Kadomos!)<br/></li></ul><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bewegungstempo für die Zeus x27 erhöht und kegelförmigen Abschussbereich angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Abschussbelohnung für die Zeus x27 von $0 auf $100 erhöht ($50 im Spielmodus Gelegenheitsspiel).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Abschussbelohnung für die CZ75-Auto von $100 auf $300 erhöht ($150 im Spielmodus Gelegenheitsspiel).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Abschussbelohnung für die XM1014 von $900 auf $600 reduziert ($300 im Spielmodus Gelegenheitsspiel).<br/></li></ul><br/>[ INVENTAR ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beleuchtung für Hintergrundkulissen beim Untersuchen von Waffen angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Zustand des Abnutzungsgrades zur Kurzinfo in der Anzeige beim Untersuchen von Waffen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Originaler Waffenname hinzugefügt, wo zuvor nur ein durch ein Namensschild angepasster Waffenname angezeigt wurde (z. B. im Inventar und in der Anzeige beim Untersuchen von Waffen).<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Overpass wurde durch Dust II ersetzt. Diese Änderung betrifft die Aktive Dienstgruppe, die aktuelle Kartenauswahl für Wettkämpfe und die Premium-Spielsuche.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Baggage<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Rolltore an den Einstiegspunkten hochgezogen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Modelle für einige Förderbänder aktualisiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen an den Treppen vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inferno <br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Gebäudeüberbau in der Oberen Mitte entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Überbau im unteren Teil der Banane entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Anpassungen an der Karte vorgenommen, um die Kollision und Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Overpass, Nuke, Vertigo, Mirage und Office<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler und Exploits behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen an der Kollision und den Sichtlinien vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kleinere Leistungsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li></ul><br/>[ WAFFENLACKIERUNGEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> AK-47 | Erbe: Anpassungen an der Textur und Maske vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> USP-S | Kieferbrecher: Textur der Umgebungsverdeckelung korrigiert.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kamerabewegung bei der Demo-Wiedergabe von der Wiedergabegeschwindigkeit entkoppelt. Dadurch kann die Kamera bewegt werden, auch wenn die Wiedergabe pausiert ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Offline-Karten zum Üben bzw. Workshop-Karten können jetzt mit Spielern in einer Lobby gestartet werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Overwatch-System hinzugefügt, um Demo-Analysen von Spielen durch vertrauenswürdige Partner zu ermöglichen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Aufkleberkapseln des Kopenhagen-Majors 2024 können jetzt mit einem Rabatt von 75 % erworben werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Helligkeit kann jetzt im Fenstermodus/Vollbildfenster angepasst werden.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">84d93409e07ca9dcb24a4b2fb36e4cf0e44181c05b410a71af1322770f572376</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 16.04.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Bombe gelegentlich vom Radar verschwinden konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Aufkleber können jetzt abgekratzt oder entfernt werden, indem deren Symbol unter der Waffe in der entsprechenden Ansicht ausgewählt wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leere Speichereinheiten mit Beschreibung können jetzt gelöscht werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Absturz der Workshop-Werkzeuge behoben, der beim Kompilieren von Karten auftrat, die Instanzen (VMF-Dateien) enthielten.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">2167658c7ed469cc3604d122f3ff91ec343932a7e04583d98b2465ee1b4a1a3e</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 02.04.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KOPENHAGEN-MAJOR 2024 ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Herzlichen Glückwunsch an Natus Vincere zum Sieg bei der CS2-Meisterschaft PGL Kopenhagen 2024!<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Autogrammkapsel der Meister kann ab sofort im Major-Hub erworben werden.</li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Spieler in mehreren Fällen beim Springen entlang bestimmter Oberflächen hängenblieben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Weiterer Threading-Fehler behoben, der ggf. zu einer Beeinträchtigung der Bildrate führte, insbesondere wenn alle CPUs ausgelastet waren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Gekaufte und im Handel erhaltene Counter-Strike-Gegenstände sind für andere Nutzer, die sich das Steam-Inventar eines Spielers ansehen, für zehn Tage nicht sichtbar.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">cb2b7dfda5fd59a3a4ecfa167f55d311d79444a38fd7181c95493ad3e81105aa</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 19.03.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KOPENHAGEN-MAJOR 2024 ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ab jetzt können in der Pick’Em Challenge Tipps für die K.-o.-Phase abgegeben werden. Dreizehn Teams stehen schon fest, drei weitere qualifizieren sich morgen. Ihre Tipps für die K.-o.-Phase können bis zum Beginn der ersten Spiele aktualisiert werden und bleiben solange gespeichert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spieler werden mit einem Hinweis daran erinnert, ihren Zuschauerpass für die PGL Kopenhagen 2024 zu aktivieren, um Ihre Eventmünze durch abgeschlossene Herausforderungen der Pick’Em Challenge aufwerten zu können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kontrollkästchen im Major-Hub hinzugefügt, um die Endergebnisse der Turnierphase anzuzeigen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Eine Vorschau der Inhalte eines Souvenirpakets ist jetzt über den Major-Hub möglich.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Verbesserungen an der Benutzeroberfläche im Major-Hub vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Bombe durch den Kartenboden fallen konnte, wenn beim Legen die Taste für „Waffe fallen lassen“ gedrückt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Pop-up-Bestätigung vor dem Start des Trainingslagers im Tab „Spielen“ hinzugefügt.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">c3db24f2c5730bd06dc1c40afbe5ae619311e58793eec7b3a4b42c67213d1929</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 13.03.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KOPENHAGEN-MAJOR 2024 ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Der Hub für den Kopenhagen-Major ist jetzt verfügbar. Dort können Sie Turniergegenstände kaufen, an der Pick’Em Challenge teilnehmen und vieles mehr rund um das Turnier entdecken.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kaufen Sie einen Zuschauerpass, um eine aufwertbare Münze für den Kopenhagen-Major 2024 zu erhalten. Mit einem aktivierten Zuschauerpass können Sie Ihre Münze aufwerten und zusätzliche Souvenirpakete verdienen, indem Sie an der Pick’Em Challenge teilnehmen. Ebenso werden Sie in einer Rangliste für Spieler mit aktiviertem Zuschauerpass angezeigt, wo Sie Ihre Ergebnisse der Pick’Em Challenge mit denen Ihrer Freunde vergleichen können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Alle Spieler mit Prime-Status können kostenlos Tipps für die Pick’Em Challenge abgeben. Um jedoch Herausforderungen abzuschließen und Belohnungen einer Eventphase zu erhalten, müssen Sie vor Beginn der jeweiligen Phase einen Zuschauerpass aktivieren.<br/></li></ul><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Flammeneffekt des Molotows angepasst, um zu verhindern, dass ein Spieler in einer bestimmten Situation einen Gegner durch die Flammen erkennen konnte, jedoch umgekehrt nicht von diesem erkannt wurde.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">13ddb524d658553ed79b1c7fca99b1b1ca7019fc1da4eda64bd6a4bcd386cc2c</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 08.03.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Threading-Fehler behoben, der ggf. zu einer Beeinträchtigung der Bildrate führte, insbesondere wenn alle CPUs ausgelastet waren.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4f5bdea9d23349753226618a79adf13a8cfdf72d6b5b775516a9bcc61bc3db18</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 28.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Der Einstiegspunkt wird nicht mehr zufällig bestimmt, wenn sich ein Spieler während einer Auszeit erneut mit dem Server verbindet. Die Auswahl der Einstiegspunkte wird nun zu Beginn eines Spiels festgelegt und mittels Backup-Datei einer Runde gespeichert bzw. wiederhergestellt.<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Auf offiziellen Wettkampfservern steigen Spieler, die während einer Auszeit die Verbindung unterbrechen und sich erneut verbinden, an dem Punkt wieder ein, der ihnen zu Beginn der Runde zugewiesen wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Auf Community-Servern steigen Spieler, die während einer Auszeit die Verbindung unterbrechen und sich erneut verbinden, an einem der fünf Punkte wieder ein, die dem Team zu Beginn der Runde zugewiesen wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Beim Wiederherstellen aus Backup-Dateien einer Runde steigen die Spieler an den Punkten wieder ein, die ihnen ursprünglich zu Beginn der Runde zugewiesen wurden. (Es wird empfohlen, dies in den Turniereinstellungen nach einer Verbindungsunterbrechung bzw. einer erneuten Verbindung festzulegen.)<br/></li></ul></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spielern ein schwarzer Bildschirm angezeigt wurde, nachdem sie während einer Technischen Auszeit die Verbindung mehrfach unterbrochen und wiederhergestellt hatten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den der Algorithmus für den Einstieg von Bots nicht mehr ordnungsgemäß funktionierte, wenn Spieler die Verbindung zu einem Wettkampfspiel unterbrachen und wiederherstellten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den in einigen Fällen die Hymne des besten Spielers nicht abgespielt oder die Musik am Rundenende überspielt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Kills während der Aufwärmphase im Spielmodus Deathmatch den Serien für eine Heilungsspritze und den Bonuspunkten mit der Zeus x27 angerechnet wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spieler höher als vorgesehen springen konnten, wenn sie die max. erlaubte Bildrate auf einen niedrigen Wert setzten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Waffenwechsel gelegentlich vom Server ignoriert wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Probleme mit dem Rendering von Rauchschatten behoben und die Leistung verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den das Spiel unter Linux bei Verwendung der Tastenkombination ALT-Tab abstürzte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den in einigen Fällen die Bildrate durch die Kompilierung von Shadern beeinträchtigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Verhalten verbessert, wenn Benutzereingaben aufgrund von Paketverlust oder Problemen mit der Bildrate des Clients nicht rechtzeitig auf dem Server ankommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Anpassungen an verschiedenen Musikkits der „NIGHTMODE“-Kiste (ISOxo, Knock2 sowie TWERL, Ekko &amp; Sidetrack) vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den einige Spieler in Nordamerika ein Spiel auf einem Server in Europa nicht annehmen konnten, weil das SDR eine ungültige Route wählte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Spieler, die wegen zu vieler Freitode von den offiziellen Wettkampfservern geworfen werden, erhalten nun eine Wettkampfstrafzeit.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Logik zur Erfassung des Inaktivitätszustands von Spielern angepasst, damit Pausen zwischen den Runden sowie Auszeiten nicht mehr berücksichtigt werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Hühner können nicht mehr mit fallen gelassenen Waffen interagieren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Das Zielfernrohr-Overlay von Scharfschützengewehren wird jetzt nicht mehr in den Ansichtsfenstern der Werkzeuge (z. B. in Hammer) angezeigt.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Reihenfolge der Einstiegspositionen für die Spielmodi Premium und Wettkampf auf den Karten Anubis, Inferno, Mirage, Nuke, Overpass und Vertigo angepasst.</li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Inferno</div><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Von der Community gemeldete Lücken in der Kartengeometrie und im Motorlastendreirad ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Sperrholzplatten im oberen Teil der Banane verlängert, um den Kopf eines dahinter befindlichen Spielers zu verdecken.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Requisiten auf dem Boden in Banane und am Bombenort A entfernt, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Bogen des Durchgangs von AT-Start in Richtung A Lang vergrößert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Bank vor dem AT-Bogen in der Nähe des Weinkellers entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Warnkegel beim Fuchsbau entfernt.<br/></li></ul><br/><br/>[ WORKSHOP ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Auflösung von Lightmaps in den Workshop-Werkzeugen für CS2 auf 4K begrenzt war.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Funktion zum Untersuchen von Aufklebern aktualisiert, um die Abnutzung in 0,1-Stritten zu unterstützen, damit diese mit der Funktion zum Abkratzen von Aufklebern übereinstimmt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Rauheit-Textur für Glanzaufkleber im Gegenstands-Editor hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Hilfesystem aktualisiert, um das neue Aufklebersystem zu berücksichtigen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">ed126e0e1b964d548e2e4a16b649353764770c03689f6a45d39eee9f468a0283</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 16.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Granaten werden jetzt garantiert mit einer Stärke von 50 % geworfen, wenn beide Angriffstasten (linke und rechte Maustaste) lange genug gehalten und dann innerhalb kurzer Zeit losgelassen werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den nach dem Laden des Pausenmenüs die Bot-Avatare nicht ordnungsgemäß geladen wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Schaltfläche zum Zurückspringen zur vorherigen Runde in der Demo-Wiedergabe funktioniert wieder ordnungsgemäß.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Tastenbelegungen über die Spieleinstellungen nicht entfernt werden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Leistung bei der Darstellung des HUD-Elements zur Leistungsdiagnose (Telemetrie) verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Lautstärke der Musikkits aus der „NIGHTMODE“-Kiste auf einen einheitlichen Wert angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">e6c948cbdf671c58a5b734fd99adefa1630e4376b68fc0ed2a55b7af0ee2057c</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 15.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlerhafte Animationen beim Benutzen von Leitern behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlerhafte Animationen für Agenten im Hauptmenü behoben, die eine Zeus x27 ausgerüstet hatten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlerhafte Animation des Kukri-Messers während des Team-Intros behoben.<br/></li></ul><br/><br/>[ ZUSCHAUEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">„spec_lock_to_accountid“ und „spec_lock_to_current_player“ sind jetzt für Kommentatoren/Observer verfügbar.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">„spec_player“ und „spec_goto“ funktionieren jetzt in CSTV-Übertragungen und Demo-Wiedergaben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Servereinstellung „tv_secure_bypass“ erlaubt HLAE-Observern, sich mit VAC-gesicherten CSTV-Servern zu verbinden.<br/></li></ul><br/><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Im Spielmodus Deathmatch kann die Zeus x27 pro Leben einmal gekauft werden. Falls die Einstellung „Zufällige Waffen“ deaktiviert ist, wird sie beim Wiedereinstieg automatisch erneut gekauft.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Im Spielmodus Deathmatch bringt ein zweiter Zeus-Abschuss im selben Leben die doppelten Punkte ein.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Serverbefehl „mp_modify_timeouts“ ermöglicht das Hinzufügen/Entfernen einer Taktischen Auszeit für das AT/T-Team, falls eine Backup-Datei geladen werden muss oder ein Team fälschlicherweise eine Taktische statt einer Technischen Auszeit genommen hat.<br/></li></ul><br/><br/><br/>[ PROTOKOLLIERUNG ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Beginn und Ende der Aufwärmphase erzeugen jetzt einen Eintrag im Protokoll des Spielservers.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den der eingetragene Schaden im Protokoll des Spielservers einen Rundungsfehler aufwies.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animationen des Viewmodels verbessert, wenn die Bildfrequenz des Clients niedrig oder instabil ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Probleme bei der Implementierung von Tastenbelegungen mittels „scancode“ behoben. Tastenbelegungen können jetzt unabhängig von der verwendeten Sprache der Tastatur vorgenommen werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">HUD-Element zur Leistungsdiagnose hinzugefügt, das über die Einstellungen im Tab „Spiel“ im Abschnitt „Telemetrie“ konfiguriert werden kann.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">„cq_netgraph“ und „cq_netgraph_problem_show_auto“ entfernt.  Stattdessen wurde „cl_hud_telemetry_serverrecvmargin_graph_show“ hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler beim Laden auf einen lokalen Trainingsserver behoben, der auftrat, wenn keine Verbindung zu Steam hergestellt werden konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Skill-Gruppen-Animation am Ende eines Wettkampfspiels nicht angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Leistungsproblem beim Heranzoomen eines Scharfschützengewehrs behoben und Zoomanimation angepasst. <br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse Leistungsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Vertigo:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Granaten-Clipping rund um die Klimaanlage am Bombenort B angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping eines Stahlträgers im T-Start angepasst, um zu verhindern, das die Bombe ggf. für Spieler außer Reichweite geworfen werden konnte.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Nuke:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping rund um die Lüftungsschächte angepasst, um zu verhindern, dass die Füße der Spieler die Geometrie eines Schachtes durchdringen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollision beim Entlangleiten an den Türrändern bei Rampe verbessert.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Anubis:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Boost-Ort im T-Start entfernt, an dem Spieler über den Spielbereich der Karte gelangen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlende Kollision hinzugefügt, um zu verhindern, dass die Bombe aus der Spielwelt geworfen werden kann.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Overpass:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Verbesserungen am Clipping vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit verschwindenden Polygonnetzen behoben.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">f2cf3e55e6b796699804bade2c8d7499fceccf16491c5929c2b3c11852327f8e</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 12.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Spieler die Verbindung zum Spielserver nicht wiederherstellen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> VoIP-Leistung verbessert, wenn das Spiel mit sehr hohen Bildraten läuft.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Timing für einige Events zu Rundenbeginn in den Demodateien korrigiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kreisförmige Artefakte entfernt, die auf Rauchpartikeln erscheinen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den einige Mitspieler in der Lobby nicht sichtbar waren, wenn für das Hauptmenü die Hintergrundkulisse „Lagerhaus“ ausgewählt war.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem behoben, durch das die Symbole von Speichereinheiten im Inventar zu klein angezeigt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Regression der Zufallsauswahl von Gegenständen in der Spielsuche für die Modi Premium, Wettkampf und Wingman behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Der visuelle Effekt einer Killserie für Zuschauer wird nicht mehr abgespielt, wenn der Zuschauer zu einem Spieler mit 5 Kills wechselt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Regression der Geräusche beim Untersuchen des Butterflymessers behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Der Animation beim Ziehen des Kukri-Messers wurde ein Ton beim Fangen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Zeus-Leuchtspur Spieler zu durchdringen schien.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">2796c6cf9167eef7acc8d966ec16209fd2f4ebe28cae0e5c756fe248165388c4</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
