<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 May 2024 00:41:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 29.05.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ EINGABE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Taste zum Ein- und Ausblenden der Konsole nach der Auswahl-/Bannphase im Spielmodus „Premium“ nicht mehr funktionierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Spiel akzeptiert jetzt weiterhin Tastatureingaben, während ein Spielerprofil über dem Punktestand geöffnet ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Joystick-Eingabe wird jetzt standardmäßig ignoriert. Die Joystick-Eingabe ist keine offiziell unterstützte Funktion von CS2, aber Sie können das alte Verhalten mit der Startoption -joy wiederherstellen.<br/></li></ul><br/><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anzeigeproblem von Spieler- und Bot-Namen in der Oberfläche der Teamauswahl behoben, wenn ein Spieler einen Bot übernommen hat.<br/></li></ul><br/><br/>[ WAFFENLACKIERUNGEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den bestimmte Grafikeinstellungen dazu führten, dass alle Waffenlackierungen schwarz erschienen.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem behoben, durch das der Spiel-Client keine Verbindung mehr zum Counter-Strike-Netzwerk herstellen konnte, wenn beim Starten keine Verbindung zum Steam-Netzwerk bestand.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Steam-Accounts mit einer aktiven Sperre können nicht mehr auf VAC-gesicherten Counter-Strike-Servern spielen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Ansichtsmodelle auf Linux übermäßig hin und her schwankten.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">5fd806dd0585f99c6bf3fc7028a5d83501f983bf7e091ecf31dc5e101187e03c</guid>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 24.05.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ WAFFENLACKIERUNGEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Erscheinungsbild der Lackierungen Doppler, Gamma Doppler und Marmorfärbung angepasst.<br/></li></ul><br/><br/>[ DEMOS ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kleinere Änderungen an der Benutzeroberfläche vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Vertigo:</div><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Runboosten auf Bombenort B ist im Spielmodus „Wingman“ nicht mehr möglich.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Granaten können am Bombenort A nicht mehr durch das Kranfundament geworfen werden.<br/></li></ul><br/><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">bdda6464839100a67abf7e08dd55cc16c68bd3cb50e14974355d42ee4c187c9c</guid>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 23.05.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Höhe der Flammensäule nimmt jetzt sowohl beim Molotow-Cocktail als auch bei der Brandgranate mit der Zeit ab.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Um die Auswirkungen eines Sieges in der ersten Runde auf die Folgerunden abzumindern, wurde das Teameinkommen für Terroristen von 800 auf 600 Dollar reduziert, wenn die Bombe zwar gelegt, aber entschärft wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Preis der M4A4 von 3100 auf 3000 Dollar reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kleinere Anpassungen an der Kamerabewegung in der Egoperspektive vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Explizite Konsolenbefehle „switchhandsleft“ und „switchhandsright“ hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Bonuswaffe im Deathmatch-Modus ist jetzt für alle Spieler dieselbe, unabhängig von der eigenen Ausrüstung.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Brandgranate</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Visuelle Effekte der Explosion und Flammen angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Branddauer reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Ausbreitungsbereich des Feuers reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Preis der Brandgranate von 600 auf 500 Dollar reduziert.<br/></li></ul><br/><br/>[ WAFFENVERMIETUNG ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Wenn Spieler eine Kiste der Kollektion „Kilowatt“ mit einem Schlüssel öffnen, haben sie jetzt die Möglichkeit, die gesamte Kollektion (mit Ausnahme der seltenen Bonusgegenstände) eine Woche lang zu mieten, anstatt nur einen Gegenstand daraus zu erhalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Ausgerüstete gemietete Waffen werden in der Ausrüstung mit der Standardvariante der Waffe ersetzt, wenn die Mietdauer abgelaufen ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Gemietete Waffen können nicht angepasst (z. B. durch Aufkleber oder Namensschilder), gehandelt oder auf dem Steam-Communitymarkt verkauft werden.<br/></li></ul><br/><br/>[ HUD ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den der Name des besten Spielers der Runde bei der Übernahme eines Bots falsch angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Schaltfläche „Alles rückerstatten“ im Kaufmenü nur eine Blendgranate rückerstattete.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den der mit der Escape-Taste eingeblendete Punktestand am Spielende nicht mit dem eingeblendeten Punktestand bei gedrückter TAB-Taste übereinstimmte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den der Verliererbonus nach dem Schließen des Punktestands dauerhaft auf dem Bildschirm angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Das Ausblenden der Steam-Avatare von Unbekannten bewirkt jetzt auch, dass benutzerdefinierte Inhalte (soll heißen: frei platzierte Aufkleber und Namensschilder auf Waffen) nicht mehr angezeigt werden.<br/></li></ul><br/><br/>[ HÜHNER ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Hühner haben einige neue Animationen erhalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Hühner können sich jetzt auf Anhöhen bewegen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Hühner können sich beim Vorwärtsbewegen nach rechts drehen.<br/></li></ul><br/><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse Leistungsverbesserungen an der Hintergrundkulisse „Lagerhaus“ im Hauptmenü und beim Untersuchen von Waffen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ DEMOS ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Zeitleiste bei der Demo-Wiedergabe zeigt jetzt Indikatoren für Abschüsse und Tode an.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Demo-Wiedergabe kann in einen „Highlight-Modus“ umgeschaltet werden, der nur Abschüsse und Tode des ausgewählten Spielers anzeigt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse kleinere Änderungen an der Benutzeroberfläche der Demo-Wiedergabe vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Absturz behoben, der bei der Demo-Wiedergabe auftrat.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Vertigo:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Gerüststeg hinzugefügt, der die Vorder- und Hinterseite von Bombenort A miteinander verbindet.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Durchgang zwischen der Hinterseite von Bombenort A und den Aufzügen entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Durchgang zwischen den Aufzügen und dem Gerüst geöffnet.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Größe des Bombenorts A leicht angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einstiegspunkte versetzt, um die Zeit bzw. den Ort des Aufeinandertreffens der Teams anzupassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Karten-Layout für den Wingman-Modus angepasst, um die Änderungen am Bombenort A zu berücksichtigen.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Baggage:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem bei der Bewegung auf dem unteren Förderband behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Höhe der zentralen Förderbandanlage angesenkt, um Scharfschützen eine bessere Sicht zu verschaffen.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Office:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spieler durch mehrere Wände hindurchschießen konnten.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Mirage:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlerhafte Kollision mit bestimmten Requisiten korrigiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollisionen an Fenstern im Palast korrigiert, an denen Spieler hängenbleiben konnten.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">36132604206f288fb7562c2951c6949f54fd345e1cd1181d6bbdb8b67e8855a1</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 22.05.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Unterstützung für AMD Anti-Lag 2 hinzugefügt.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">36132604206f288fb7562c2951c6949f54fd345e1cd1181d6bbdb8b67e8855a1</guid>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 09.05.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Namen von Teammitgliedern erscheinen jetzt transparent, wenn das Fadenkreuz darüber bewegt wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Todesanimation nach der Übernahme eines Bots entspricht nun der Standardanimation.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler behoben, die im Zuschauermodus beim Wechsel auf von Spielern übernommenen Bots auftraten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler behoben, durch die die Schaltflächen des Punktestands nicht ordnungsgemäß funktionierten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Flügel-Symbol für Abschüsse in der Luft für bestimmte Waffen nicht angezeigt wurde. (Danke, aquaismissing!)<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das HUD nach dem Anschauen einer Demo leicht versetzt war. (Nochmals danke, aquaismissing!)<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">0bb9accd01df3981d45771d1416e86b9283e709f68c31901507e5b3fd7aa1c62</guid>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 07.05.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Visueller Fehler behoben, durch den das Zielfernrohr von Scharfschützengewehren am Rand der Zoomansicht angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Explosion einer Splittergranate nicht dazu führte, dass das Gitter des Lüftungsschachts auf der Karte „de_nuke“ zerstört wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den gelegentlich in der Egoperspektive der Effekt entstand, dass zwei Schrotpatronenhülsen pro Schuss ausgeworfen werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kleinere Leistungsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">bc9725917651e9af8cf7905e8a1bd30f1473d92b99525904d6f75eaad64fb290</guid>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 02.05.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Absturz im Zusammenhang mit der Punktetabelle behoben.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3d5d44f53e419afc648cc6213dc3c65fce8f837afa01ef017a01fb179183e2b9</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 01.05.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Spiel während der Kartenabstimmung am Ende eines Spiels keine Tastatureingaben mehr akzeptierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Charaktere in Menüs immer die Standardhandschuhe ausgerüstet hatten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Demo-Wiedergabe wird am Ende einer Aufnahme pausiert, anstatt zum Hauptmenü zurückzukehren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kleinere Optimierungen an der Demo-Wiedergabe vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ WORKSHOP ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Karten für den Spielmodus Wettrüsten können jetzt im Workshop veröffentlicht werden.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3d5d44f53e419afc648cc6213dc3c65fce8f837afa01ef017a01fb179183e2b9</guid>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 30.04.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Tötungen mit Granaten zeigen nicht mehr das Flügel-Symbol (der Spieler muss sich dafür beim Abschuss in der Luft befinden) in der Abschussanzeige an.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den in mehreren Fällen beim Klicken auf das Kaufmenü oder den Punktestand das Spiel keine Tastatureingaben mehr akzeptierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den beim Vorspulen einer Demo zu viele Benutzerbefehle verarbeitet wurden. Dadurch ist die Vorspulzeit jetzt bis zu 80 % schneller.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konsolenausgabe hinzugefügt, die für fortgeschrittene Benutzer bei der Diagnose von Leistungsproblemen hilfreich sein kann.  Wenn ein sehr langer Frame auftritt, wird sofort ein kurzer Bericht dafür erstellt.  Am Ende des Spiels folgt eine Zusammenfassung aller Ereignisse.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">e8ada201cd164e07d6ed3c300aa2d8621ab6968995a6b2dcba6d1d6e4e267b83</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 26.04.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Animation beim Werfen von Granaten hängen blieb, wenn die Hand des Ansichtsmodells gewechselt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Granaten desselben Typs nicht mehrmals nacheinander geworfen werden konnten, ohne vorher auf eine andere Waffe zu wechseln.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den mehr Granaten als maximal vorgesehen aufgenommen werden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Rauchgranaten gelegentlich so leuchteten, als ob eine Blendgranate im Inneren explodiert wäre.</li></ul><br/>[ KARTEN ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stelle über den Mittleren Türen auf Dust II ausgebessert, an der Granaten durch die Spielwelt fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stelle auf Inferno ausgebessert, an der Waffen durch die Spielwelt fallen konnten.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">f187b3d5169e70555e08e5b593a5d0d8187e5f3e7925e2e70d4333f8e4f278ff</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 25.04.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ ANSICHTSMODELL ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schwankende Bewegung des Ansichtsmodells angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellung „Bevorzugtes Ansichtsmodell (Links-/Rechtshänder)“ hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Tastenbelegung für „Ansichtsmodell (Links-/Rechtshänder) umschalten“ hinzugefügt (Standard: H für US-Tastaturen), um beim Spielen vorübergehend umschalten zu können, in welcher Hand die Waffen gehalten werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Position des Ansichtsmodells und die bevorzugte Hand werden auf dem Server gespeichert und für Zuschauer in der Egoperspektive angezeigt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Voreinstellung der Position des Ansichtsmodells „Sofa“ entfernt.<br/></li></ul><br/>[ HUD ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Tastenbelegungen für „Alternativer Zoom für Radarkarte“ und „Zoom für Radar umschalten“ hinzugefügt, um beim Spielen zwischen dem normalen und alternativen Zoom umschalten zu können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Symbol auf der Radarkarte für den lokalen Spieler hinzugefügt, wenn die freie Verfolgerkamera verwendet wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ausrichtungshilfe zum Werfen von Granaten hinzugefügt, die kurz nach dem Ziehen des Sicherungsstiftes eingeblendet wird. Die Wartezeit bis zum Einblenden kann für jeden Granatentyp individuell eingestellt werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Der Waffenname beim Aufheben/Wechseln einer Waffe (beim Anvisieren einer auf dem Boden liegenden Waffe) entspricht jetzt immer dem originalen Waffennamen (der ggf. durch ein Namensschild angepasste Waffenname wird nicht mehr angezeigt).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Symbol in der Abschussanzeige für Abschüsse in der Luft hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Punktetabelle wird jetzt beim Drücken der Escape-Taste ebenfalls eingeblendet.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Symbol zur Punktetabelle hinzugefügt, das Bots kennzeichnet.<br/></li></ul><br/>[ KAUFMENÜ ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bereich für „Verschenkte Waffen“ im Kaufmenü hinzugefügt, in dem Waffen, die von Teammitgliedern in der Kaufzone gekauft und fallen gelassen wurden, angezeigt werden (und direkt aufgenommen werden können).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anzeige des Mindesteinkommens der nächsten Runde, das ein Spieler garantiert erhält, im Titelbereich des Kaufmenüs hinzugefügt. (Danke, Kadomos!)<br/></li></ul><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bewegungstempo für die Zeus x27 erhöht und kegelförmigen Abschussbereich angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Abschussbelohnung für die Zeus x27 von $0 auf $100 erhöht ($50 im Spielmodus Gelegenheitsspiel).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Abschussbelohnung für die CZ75-Auto von $100 auf $300 erhöht ($150 im Spielmodus Gelegenheitsspiel).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Abschussbelohnung für die XM1014 von $900 auf $600 reduziert ($300 im Spielmodus Gelegenheitsspiel).<br/></li></ul><br/>[ INVENTAR ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beleuchtung für Hintergrundkulissen beim Untersuchen von Waffen angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Zustand des Abnutzungsgrades zur Kurzinfo in der Anzeige beim Untersuchen von Waffen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Originaler Waffenname hinzugefügt, wo zuvor nur ein durch ein Namensschild angepasster Waffenname angezeigt wurde (z. B. im Inventar und in der Anzeige beim Untersuchen von Waffen).<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Overpass wurde durch Dust II ersetzt. Diese Änderung betrifft die Aktive Dienstgruppe, die aktuelle Kartenauswahl für Wettkämpfe und die Premium-Spielsuche.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Baggage<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Rolltore an den Einstiegspunkten hochgezogen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Modelle für einige Förderbänder aktualisiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen an den Treppen vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inferno <br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Gebäudeüberbau in der Oberen Mitte entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Überbau im unteren Teil der Banane entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Anpassungen an der Karte vorgenommen, um die Kollision und Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Overpass, Nuke, Vertigo, Mirage und Office<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler und Exploits behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen an der Kollision und den Sichtlinien vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kleinere Leistungsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li></ul><br/>[ WAFFENLACKIERUNGEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> AK-47 | Erbe: Anpassungen an der Textur und Maske vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> USP-S | Kieferbrecher: Textur der Umgebungsverdeckelung korrigiert.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kamerabewegung bei der Demo-Wiedergabe von der Wiedergabegeschwindigkeit entkoppelt. Dadurch kann die Kamera bewegt werden, auch wenn die Wiedergabe pausiert ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Offline-Karten zum Üben bzw. Workshop-Karten können jetzt mit Spielern in einer Lobby gestartet werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Overwatch-System hinzugefügt, um Demo-Analysen von Spielen durch vertrauenswürdige Partner zu ermöglichen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Aufkleberkapseln des Kopenhagen-Majors 2024 können jetzt mit einem Rabatt von 75 % erworben werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Helligkeit kann jetzt im Fenstermodus/Vollbildfenster angepasst werden.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">84d93409e07ca9dcb24a4b2fb36e4cf0e44181c05b410a71af1322770f572376</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 16.04.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Bombe gelegentlich vom Radar verschwinden konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Aufkleber können jetzt abgekratzt oder entfernt werden, indem deren Symbol unter der Waffe in der entsprechenden Ansicht ausgewählt wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leere Speichereinheiten mit Beschreibung können jetzt gelöscht werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Absturz der Workshop-Werkzeuge behoben, der beim Kompilieren von Karten auftrat, die Instanzen (VMF-Dateien) enthielten.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">2167658c7ed469cc3604d122f3ff91ec343932a7e04583d98b2465ee1b4a1a3e</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 02.04.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KOPENHAGEN-MAJOR 2024 ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Herzlichen Glückwunsch an Natus Vincere zum Sieg bei der CS2-Meisterschaft PGL Kopenhagen 2024!<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Autogrammkapsel der Meister kann ab sofort im Major-Hub erworben werden.</li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Spieler in mehreren Fällen beim Springen entlang bestimmter Oberflächen hängenblieben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Weiterer Threading-Fehler behoben, der ggf. zu einer Beeinträchtigung der Bildrate führte, insbesondere wenn alle CPUs ausgelastet waren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Gekaufte und im Handel erhaltene Counter-Strike-Gegenstände sind für andere Nutzer, die sich das Steam-Inventar eines Spielers ansehen, für zehn Tage nicht sichtbar.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">cb2b7dfda5fd59a3a4ecfa167f55d311d79444a38fd7181c95493ad3e81105aa</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 19.03.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KOPENHAGEN-MAJOR 2024 ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ab jetzt können in der Pick’Em Challenge Tipps für die K.-o.-Phase abgegeben werden. Dreizehn Teams stehen schon fest, drei weitere qualifizieren sich morgen. Ihre Tipps für die K.-o.-Phase können bis zum Beginn der ersten Spiele aktualisiert werden und bleiben solange gespeichert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spieler werden mit einem Hinweis daran erinnert, ihren Zuschauerpass für die PGL Kopenhagen 2024 zu aktivieren, um Ihre Eventmünze durch abgeschlossene Herausforderungen der Pick’Em Challenge aufwerten zu können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kontrollkästchen im Major-Hub hinzugefügt, um die Endergebnisse der Turnierphase anzuzeigen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Eine Vorschau der Inhalte eines Souvenirpakets ist jetzt über den Major-Hub möglich.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Verbesserungen an der Benutzeroberfläche im Major-Hub vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Bombe durch den Kartenboden fallen konnte, wenn beim Legen die Taste für „Waffe fallen lassen“ gedrückt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Pop-up-Bestätigung vor dem Start des Trainingslagers im Tab „Spielen“ hinzugefügt.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">c3db24f2c5730bd06dc1c40afbe5ae619311e58793eec7b3a4b42c67213d1929</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 13.03.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KOPENHAGEN-MAJOR 2024 ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Der Hub für den Kopenhagen-Major ist jetzt verfügbar. Dort können Sie Turniergegenstände kaufen, an der Pick’Em Challenge teilnehmen und vieles mehr rund um das Turnier entdecken.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kaufen Sie einen Zuschauerpass, um eine aufwertbare Münze für den Kopenhagen-Major 2024 zu erhalten. Mit einem aktivierten Zuschauerpass können Sie Ihre Münze aufwerten und zusätzliche Souvenirpakete verdienen, indem Sie an der Pick’Em Challenge teilnehmen. Ebenso werden Sie in einer Rangliste für Spieler mit aktiviertem Zuschauerpass angezeigt, wo Sie Ihre Ergebnisse der Pick’Em Challenge mit denen Ihrer Freunde vergleichen können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Alle Spieler mit Prime-Status können kostenlos Tipps für die Pick’Em Challenge abgeben. Um jedoch Herausforderungen abzuschließen und Belohnungen einer Eventphase zu erhalten, müssen Sie vor Beginn der jeweiligen Phase einen Zuschauerpass aktivieren.<br/></li></ul><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Flammeneffekt des Molotows angepasst, um zu verhindern, dass ein Spieler in einer bestimmten Situation einen Gegner durch die Flammen erkennen konnte, jedoch umgekehrt nicht von diesem erkannt wurde.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">13ddb524d658553ed79b1c7fca99b1b1ca7019fc1da4eda64bd6a4bcd386cc2c</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
