<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 00:53:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/><br/>Train<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Nicht vorgesehener Boost-Ort im Gang über Bombenort B entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Granatenkollision für Bereiche außerhalb der Kartengrenze hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lücke in der Spielwelt am Ausgang von „Long Dog“ ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision zum kaputten Dach am Bombenort B hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollisionsart des Ölwagens am Bombenort B geändert.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">0a12c85d6a7213a19d0185f2de117afbf9e16e50abf92ab9cddbfda17fba2033</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ MAP GUIDES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed a bug where missing text for a user's language wouldn't fall back to English<br/></li></ul><br/>[ MAPS ]<br/><br/>Train<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed various collision issues including a higher fidelity for the orange train on B site<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Minor fixes on textures stretching<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed various gaps in map<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Disabled player collision on radio<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Updated radio sound<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added vphysics clip to platform gap in T spawn for clumsy players<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Players can now get on top of cratestack outside of longdog<br/></li></ul><br/>Overpass<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed lighting bug on Bombsite B<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed footstep sound bug on mud surfaces<br/></li></ul><br/>Basalt<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Updated to the latest version from the Community Workshop (<a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3329258290?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Update Notes</span></a>)<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">c18e58abf261f3d1a76a722b67aff2e482d5ec3ab72b520a375b82a8339feb8e</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ DAMAGE PREDICTION ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added damage prediction settings. Damage prediction allows clients to immediately play the audio/visual effects of inflicting damage without waiting for confirmation from the server. Damage prediction can make shooting feel significantly more responsive, but comes with the risk of occasionally being wrong (e.g. due to aim punch, tagging, or a death that your client isn't yet aware of).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Predicted body shot effects (disabled by default), head shot effects (disabled by default), and kill ragdolls (enabled by default) can each be toggled separately.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Damage prediction is not active when you have high ping.<br/></li></ul><br/>[ ANIMATION ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Updated the third-person animation that plays when a player is blinded by a flashbang. The animation now accurately represents the player's visibility level, and the pose will only show the player's arm covering their eyes when they are completely blinded.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed a case where legs weren't animating correctly while taking damage.<br/></li></ul><br/>[ GRAPHICS ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added ambient occlusion for first person legs to better ground them in the environment.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Performance optimizations for molotov and incendiary effects.<br/></li></ul><br/>[ GRENADES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added axis labels to the grenade line-up reticle tick marks.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> The grenade preview camera now shows the result of a jump throw while the jump button is held.<br/></li></ul><br/>[ MAP GUIDES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added a map guide for Train, which demonstrates four simple Terrorist grenade line-ups. To load a map guide, go to Play→Practice and toggle "Load Map Guides" on.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added concommands annotation_* which enable the creation, saving, and loading of map guide nodes and files, which are stored in /annotations/.<br/></li></ul><br/>[ MISC ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> New game settings for radar map blending and background opacity.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed a case where progress from a previously completed Armory Pass would show during activation of a new pass.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed a regression with Chinese input via the Microsoft Input Methods.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> CSTV now allows setting tv_delay and tv_delay1 to a value smaller than 6 seconds.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Charm Template number is now available in Charm descriptions.<br/></li></ul><br/>[ MAPS ]<br/><br/>Train<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added Train to Competitive, Casual, and Deathmatch modes.<br/></li></ul><br/>Community Maps<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3329258290&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Basalt</span></a> and <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3328169568&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Edin</span></a> to Competitive, Casual, and Deathmatch modes.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3257582863&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Palais</span></a> and <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3308613773&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Whistle</span></a> to Wingman mode.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Removed Thera, Mills, Assembly, and Memento from all game modes.<br/></li></ul><br/>Ancient<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed some lighting errors.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed some collision gaps.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed some bad wall bang spots.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed a stuck spot.<br/></li></ul><br/>Italy<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed some bad boost spots.<br/></li></ul><br/>Mirage<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed a pixel peek. <br/></li></ul><br/>Overpass<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Visual updates to canals area and B-site.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rework of heaven drop down mechanics.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Performance improvements, particularly in canals area and B-site.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added a sign that blocks a bad line of sight from long boost to CT spawn.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Removed small fence at the edge of party/picnic that interfered with visibility to train station.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Removed some geometry under wrecked truck that looked like player legs.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Replaced some windows with opaque surfaces in train station to remove bad lines of sight.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Deleted a tree that interfered with a line of sight.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Moved one of the crate lids on A-site to block a bad line of sight.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Removed some lamps that could look like player heads at A-site.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Removed some trees and objects around park and train station that prevented players from backing into certain useful spaces.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Removed a chain link fence in alley that made players hard to see.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Adjustments to fog and decreased the distance at which character models get an increased visibility effect.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Made shelf in heaven look less like a player.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Adjusted props and lights in heaven to reduce noise and make players brighter.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Removed handcart behind barrels at B-site so players can back into the corner.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Adjusted collision around barrels for better player movement.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added light behind barrels for better player visibility.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed weird collision on barrel that made for inconsistent wall bangs.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed bad graffiti rendering at B-site.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Removed concrete block behind the cement bags at B-site for less awkward player movement.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Set many smaller props to exclude player movement and grenade bounces.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed some pixel peeks.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Small visual updates throughout the map.<br/></li></ul><br/>Shoots<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Performance improvements in some areas.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">ff8426b345169074a74c88ccef0ef5fa30d14d935ad0807934673e617265ee2e</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ NETWORK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed a case mid-spray where lag compensation wasn't aware of the user's "Buffering to smooth over packet loss / jitter" setting.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Improved clock synchronization to better handle downstream jitter bursts.<br/></li></ul><br/><br/>[ TELEMETRY HUD ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Changed the method for measuring network quality to measure how much network is negatively impacting gameplay. It now measures how often a tick is missed due to network loss or jitter.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added detailed network quality display option, which can be used to display the raw packet loss and jitter numbers.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> For more details see <a class="Focusable" href="https://help.steampowered.com/en/faqs/view/5E6F-5B36-5485-F6B9" tabindex="0"><span data-tooltip-text="help.steampowered.com">this article</span></a>.<br/></li></ul><br/><br/>[ ABOUT THE NETWORK QUALITY READOUT ]<br/>Prior to the Armory Update, the network quality readout in the telemetry HUD considered packets to be "bad" under two circumstances.  1.) If the packet was dropped.  2.) If the packet was delivered out-of-order and was not corrected at a relatively low layer in the network stack.  This was not a useful metric for two reasons.  First, it counted some misdelivery events as "bad" even though they did not negatively impact gameplay.  This was especially a problem for packet reordering.  Second, it was not counting as "bad" packets that arrived late due to network jitter and <div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">did</div> negatively impact gameplay.  After debugging many instances of gameplay hitches with players, we determined that jitter was causing problems for many players, who believed (quite reasonably) that their network was working perfectly, since there was no packet loss.<br/><br/>In an attempt to let these players know that jitter might be the cause of the hitches, we changed the measurement method in the Armory Update on October 2, 2024.  Now, we counted a message as "bad" if it was lost, if packets arrived out of order in a way that could not be corrected, or if the packets experienced jitter above a threshold.  For players on a network connection with significant jitter, suddenly the network quality indicator became significantly worse.  Many players assumed that this meant that something had changed to introduce packet loss.<br/><br/>Unfortunately, this method of measuring quality was also flawed.  The Source 2 Engine automatically adds buffering to smooth over jitter.  For many players, these automatic adjustments are enough, and the indicator was counting jittered packets as "bad" even when there was not negative impact on gameplay.<br/><br/>Today's update changes the network quality readout to only measure network events that are negatively impacting gameplay.  See the <a class="Focusable" href="https://help.steampowered.com/en/faqs/view/5E6F-5B36-5485-F6B9" tabindex="0"><span data-tooltip-text="help.steampowered.com">FAQ</span></a> for more details.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d039fa22c3674b6d3b4c904937ec1c5c5198406c2969e23d937f4d99c1faecdf</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Anpassungen am Kugeltreffer-Feedback vorgenommen. <br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den während eines Dauerfeuers die Hitboxen des Ziels durch die Verzögerungskompensation weiter zurückversetzt wurden, als es auf dem Bildschirm den Anschein hatte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein Spieler beim Springen auf einer schrägen Fläche ein kleines Stück rutschte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Bombe aus beliebiger Höhe entschärft werden konnte.<br/></li></ul><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen an der Inverse-Kinematik-Logik vorgenommen, um die Positionierung der Füße in der Third-Person-Perspektive zu verbessern (insbesondere auf schrägen Flächen).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Füße und Beine eines Spielers nach dem Ende der Animation beim Legen einer Bombe plötzlich eine andere Position annahmen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Nutzung der Netzwerkbandbreite von Animationen reduziert. <br/></li></ul><br/>[ SPIELSUCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Detailliertere Informationen für die Spielsuche von Spielern hinzugefügt, die außerhalb der Spitzenspielzeiten eines Tages nach einem Spiel suchen.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Aktivierung eines Arsenalpasses gewährt keinen kostenlosen Arsenalpunkt mehr. Alle 40 Arsenalpunkte können durch das Sammeln von EP im Spiel verdient werden.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><br/>Office<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kartengeometrie in einer Ecke angepasst, die zu inkonsistenten Sprüngen führte.<br/></li></ul><br/>Ancient<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision auf der Treppe zum Hauptzugang zu Bombenort A überarbeitet, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Baum entfernt, der einen störenden Schatten auf den Bombenort A warf.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision angepasst, damit diese besser der sichtbaren Kartengeometrie entspricht und Spieler näher an den Wänden stehen können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Fehler mit der Beleuchtung behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schatten reduziert, um die Leistung in einigen Bereichen zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Orte im Haus korrigiert, an denen Spieler stecken bleiben konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollisionslücke am unteren Ende der Rampe zu Bombenort B ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit verschwindenden Polygonnetzen behoben.<br/></li></ul><br/>Nuke<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Beleuchtungsfehler bei niedrigeren Grafikeinstellungen behoben.<br/></li></ul><br/>Anubis<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lücke in der Kartengeometrie ausgebessert.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">ddf10bb9ec84e28dcac28f807119aee50cfb836f145a7cf1ad4bfda77583277b</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 30.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sprungtoleranz beim Gleiten entlang einer Oberfläche erhöht, um bestimmte Sprünge zu ermöglichen (z. B. wie der Sprung in der Ecke des Außenbereichs auf Office).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Absturz bei der Verwendung der Auslagerungsdatei behoben, der auftrat, wenn die Vulkan-Initialisierung fehlschlug und das Spiel auf DX11 zurückgriff.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">f4c9b63c422ee5314891673c63a622e678911618f506ee77cc597b926d4575a9</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 29.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Animation beim Untersuchen von Gegenständen im Inventar und der Ausrüstung in der Egoperspektive nutzt jetzt die Einstellungen für das Ansichtsmodell und Sichtfeld.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Regression behoben, die beim Rendern von Rauchgranaten in alten Demo-Dateien auftrat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Schaden in den Spielmodi Gelegenheitsspiel und Deathmatch nicht ordnungsgemäß im Punktestand angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konfigurationsvariable „sv_jump_precision_enable“ hinzugefügt, sodass Server mit angepassten Spielmodi (z. B. Surfen) die kürzlichen Verbesserungen der Sprungpräzision deaktivieren können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Spieler am Ende eines Spiels nach einem Sprung zu schweben begannen („Ich muss jetzt gehen, mein Planet braucht mich.“).<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">f4c9b63c422ee5314891673c63a622e678911618f506ee77cc597b926d4575a9</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 28.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SPRINGEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konsistenz der Sprunghöhe verbessert, sodass diese max. 0,015625 Einheiten abweicht, unabhängig von der Entfernung zum Kartenursprung an der Koordinate (0,0,0).<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"> <li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Früher konnte die Sprunghöhe sowohl in CS:GO als auch in CS2 um bis zu 0,03125 Einheiten in Abhängigkeit von der Entfernung zum Kartenursprung abweichen.<br/></li></ul> </li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konsistenz einer erfolgreichen Landung auf Oberflächen verbessert, deren Niveau knapp unter der max. Sprunghöhe liegt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Sprunghöhe wird nach wie vor von der Ausdauer beeinflusst. Unter Verwendung von „cl_showpos 2“ wird die Ausdauer zum Zeitpunkt des Sprungs eingeblendet und die Anzeige entsprechend der möglichen Sprunghöhe farblich hervorgehoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Anzeige von „cl_showpos“ gelegentlich eine falsche Sprunghöhe anzeigte, wenn Spieler von schrägen Oberflächen sprangen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den in einigen Fällen der Spieler auf seinem Client während eines Sprungs wieder nach unten gezogen wurde, weil der Server den Sprung nicht ordnungsgemäß registrierte.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Logik beim Aufheben von Waffen in der Nähe der Bombe angepasst, sodass das Entschärfen jetzt Vorrang vor dem versehentlichen Aufheben einer Waffe hat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bei Gegnern wird jetzt die Zuckanimation nur an dem Körperteil abgespielt, das zuerst getroffen wurde, auch wenn die Kugel zwei Hitboxen mit gleicher Priorität durchschlägt (z. B. wenn sowohl das rechte als auch das linke Bein getroffen wurde).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Explosion einer Splittergranate innerhalb einer Rauchgranate löst jetzt den Raucheffekt um Spieler auf, die sich in der Rauchwolke der Explosionsreichweite befinden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Dust II<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lücke in der Kartengeometrie ausgebessert.<br/></li></ul><br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">8bb7dba00f294dafdc5aa849836cb5c7ac2e8aed258731dcd84bc3c9d0102d39</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 24.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den bei einem Granatentreffer ein Kopfschusssound abgespielt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Granaten nicht von bestimmten beweglichen Requisiten abprallten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Meister des Kopenhagen-Majors 2024 nicht im Tab „Majors“ im Menü „Spiele und Turniere ansehen“ angezeigt wurden.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">21af7ae25ffbddbaf291dbd26020a6cf1319a58283766319fc24e5ca598766ef</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 23.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/>Vertigo<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlerhafte Kollisionsinteraktion zwischen Granaten und Requisiten behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Wallbang-Exploit behoben.<br/></li></ul><br/>Mills<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3152430710?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Update-Notizen</span></a>).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lokalisierungs-Strings für Ortsbezeichnungen hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inkonsistenzen beim freien Umsehen mit der Maus behoben, wenn die Rendering-Dimensionen des Spiels nicht mit denen des Spielfensters übereinstimmten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlerhafte Aimpunch-Animation eines getroffenen Ziels behoben, die lokal auf dem Client angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlerhafter Treffereffekt mit der Zeus behoben, der lokal auf dem Client angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den bei einem Kopfschuss mit der Zeus kein Todesschrei abgespielt wurde.<br/></li></ul><br/><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Frühere Major-Ergebnisse sind jetzt im Tab „Majors“ im Menü „Spiele und Turniere ansehen“ verfügbar.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">aad3bdf5b22c1f342d66151dc13fa071c48da8918fc3b28106812b4d9e0e211e</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 15.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Grafikeinstellungen zur Verwendung unterschiedlicher Auflösungen für verschiedene Teile des Spiels bei Kartenwechsel ungewollt zurückgesetzt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bekannter Absturz beim Kompilieren der Beleuchtung in den Workshop-Werkzeugen für Counter-Strike 2 behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Reguläre UV-Skalierung von Details korrigiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere Fehler beim biplanaren Mapping behoben sowie Unterstützung für ungleichmäßige Skalierung im biplanaren Mapping-Modus hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Option zur Anwendung von Albedo-Farbkorrekturen auf reflektierende Laubtexturen hinzugefügt und den Laub-Shader angepasst, um eine präzisere Farbkorrektur zu erlauben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Warnung beim Start hinzugefügt, wenn das Spiel mit geringem Speicherplatz oder mit einer Auslagerungsdatei von begrenzter Größe gestartet wird. Diese Bedingungen können zu Instabilität oder zum Absturz des Spiels führen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inkonsistentes Verhalten von Kontrollkästchen beim Lagern oder Entnehmen einer großen Anzahl von Gegenständen in der Benutzeroberfläche der Speichereinheit behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Regression beim Laden animierter Steam-Avatare behoben. Die Kühe bewegen sich wieder.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">05f74eadd38197efd2e5c1c2a011a587e1d1a9f744e1b8091e78f8a27426dc14</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 09.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistungsoptimierungen in Hierarchien unveränderter Entitäten vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mirage<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit verschwindender Kartengeometrie im Haus behoben.<br/></li></ul><br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d0e79785ec2e86d61828bc617c71a5c2bbdb07749ad43a0283f460f3cdb7732b</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 08.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit bestimmten Partikeleffekten (wie z. B. Leuchtspuren) behoben, sodass diese jetzt für eine bessere Leistung in niedrigerer Auflösung dargestellt werden, wenn in den Grafikeinstellungen MSAA deaktiviert wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beleuchtungsartefakte in verschiedenen Innenräumen beim Kompilieren von Karten verbessert.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Farben der Teammitglieder werden jetzt auf offiziellen Servern zugewiesen, sobald alle Spieler auf die Schaltfläche „ANNEHMEN“ drücken. Dadurch werden die Farben während der Auswahl-/Bannphase sowie der Aufwärmphase korrekt angezeigt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Reaktive Physik der Anhänger verbessert, sodass diese jetzt besser mit den Waffenanimationen übereinstimmen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d0e79785ec2e86d61828bc617c71a5c2bbdb07749ad43a0283f460f3cdb7732b</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 04.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Berechnung der Punkte in den Spielmodi Gelegenheitsspiel, Wettkampf und Wingman angepasst, sodass Messer- und Granatenschaden nicht mehr berücksichtigt wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Waffen in der Third-Person-Ansicht den Rückstoß nicht berücksichtigten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlende kaskadierende Schattenkarten auf einigen Community-Karten hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den in der Vorschau des Arsenals zusätzliche Waffen angezeigt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Skalenwert in der oberen rechten Ecke des Graphen zur Netzwerklatenzvarianz hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">e9282dc20d45b11d1179124efbcc1f9b2079c95cf59d38a25faf94e6aac99919</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 03.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Zoomeffekt von Scharfschützengewehren in der Egoperspektive angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige dunkle Bereiche auf Inferno aufgehellt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den sich zerbrechliche Objekte nicht wie vorgesehen verhielten.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">93d6d6859abe6cc08bc1ea916d14e76dc89a7f93093d7cd729f3efae1ce99b0d</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
