<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Dec 2023 00:40:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Release Notes for 12/4/2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a bug where grenade throw strength adjustments were sometimes delayed<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a bug where attempting to switch to a grenade immediately after throwing it would cancel the throw<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">You can now get an intermediate strength grenade throw without a delay by pressing primary and secondary attack simultaneously<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed several cases of players sticking while sliding against geometry<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Player pings will now be displayed in the player's color<br/></li></ul><br/><br/>[ MISC ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed "Ace Round MVP" calculation bug when teams had a different number of players<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed shorthanded bonus logic sometimes incorrectly accounting for kicked players<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d2f19b25528503c2955b34a4c96532d5291eccd05b7d97100b6ab659b34ced00</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Release Notes for 11/30/2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Sub-tick timing improvements to various systems including grenade throw animations and revolver firing<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added a missing fire effect to molotovs that are held by players<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Reduced the amount that player characters will rotate their torso away from leg orientation<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Improved hit reactions<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Made jump animations directional<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Improved character posing when aiming up and down<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Improved foot placement and posing when running<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Reduced animation posing when deploying<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">The timing of a players flashbanged posing now more accurately represents the player's ability to see<br/></li></ul><br/><br/>[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed issue with Shadow Daggers playing catch sound during looping inspect animation<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Further refined falloff distance curves and volume of grenade bounces<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Lowered volume of deathmatch bonus period ending<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Lowered volume of lobby chat notification sound<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed missing water drip console errors in Office<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Increased audible distance of breaking glass window sounds<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed an issue where sometimes a Sabre agent would say hostage related lines when cheering<br/></li></ul><br/><br/>[ MISC ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Adjusted wear values of most tournament stickers and many other stickers to better match CS:GO<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Changed handling of non-default console key bindings to match CS:GO behavior<br/></li></ul><br/><br/>[ MAPS ]<br/><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Nuke:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed cubemap issue at Lobby<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed hole at B-site<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed some holes at Ramp Room<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed glass floor material at B-Site not having impact effects<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed up footstep sounds on hazard stripes<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Attempt to fix light leaking through base of doors at B-site<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Brightened red interior walls to help with agent vis<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed pixel boost on chainlink fence outside<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fix shadows leaking through double doors at B-site<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Made cubemap transitions smoother in some places at b-site<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Mirage:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed clipping on van at Truck<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipped fridge in Apartments to prevent player becoming stuck<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Adjusted bombsite A size and added visual boundaries<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed collision on Scaffolding to provide smooth movement<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed geometry and clipping outside Sniper's Nest to prevent pixel walking<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Office:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Improved clipping around desks at t-spawn<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Improved clipping on crates at Back Courtyard<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Re-added collision to handrails<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Vertigo:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Extended staircase and added grenade clip to stairs at near t-spawn to prevent grenades becoming wedged in gap<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed clipping on crate at mid<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed clipping on scaffold at back of A<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed clipping on scaffold at T-start<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed vis bug at A-ramp looking toward Bridge<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed grenade clip on support beam at A-ramp<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Plugged Holes in insulation foam roll model<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Anubis:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed hole under pillar at A-site<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed clipping above walkway stairs in Palace<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Closed up multiple microgaps throughout the map<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed some clipping on pillar at A-site<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed clipping on doorway at b-site<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Plugged some micro holes<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed gap between two clip brushes that allowed bomb to be thrown on top of building<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed slight wall gap that allowed sniping into bombsite A<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed clipping on doorway at b-site<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Ancient:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed various gaps in the world<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed various texture seams<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Closed gap that looks into Jaguar area<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Adjusted clipping along fence near A-site<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Adjusted clipping around tree base on A-site boost<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Adjusted position of stone near B-site that player could crouch in<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added clipping to the top of the map to help minimize player exploits<br/></li></ul><br/><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">cb695d522ba761c02d58e69ea4afec7aa25967bd3f95123c89fa639d35ee0f75</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 20.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animationsfehler beim An- und Abschrauben von Schalldämpfern behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die PP-Bizon nicht erstattet werden konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spieler die Verbindung zu einem Spiel nicht wiederherstellen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Rampen den Fallschaden nicht ordnungsgemäß reduzierten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Zeitstempel der Bewegungen im Sub-Tick-System vorübergehend den falschen Wert annahmen, nachdem die Konfigurationsvariable „host_timescale“ geändert wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">de_ancient: Diverse Fehlerbehebungen und Verbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">80af69dfc9f620664d3fd57c9d236061d3ba46d7f72aace89f2865ca87021b7d</guid>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 17.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige wenige Fehler bei Aktionen zwischen Sub-Ticks behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animationsfehler in der Ego-Perspektive behoben, der bei Steuerungsübernahme eines Bots auftrat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den fallen gelassene bzw. geworfene Gegenstände eine zu hohe Geschwindigkeit erreichten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spieler durch niedrige Decken blicken konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Exploit behoben, der es Spielern erlaubte, sich zu teleportieren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">de_overpass: Verschiedene Optimierungen und Fehlerbehebungen vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">de_anubis: Potenziellen Pixellücken-Exploit am Bombenort A behoben und Löcher in der Nähe von T-Start ausgebessert, an denen die Bombe aus der Spielwelt geschmissen werden konnte.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">dd4e19e3a6f440de9d053a8f9e570b156c1cf6b142d0c4959726bc2a6b0a36c3</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 16.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Weitere visuelle und akustische Verbesserungen am Sub-Tick-System vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Ausmaß und Häufigkeit der Animation des hin und her schwankenden Fadenkreuzes im Zoommodus von Scharfschützengewehren reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den sich Spieler langsamer duckten, wenn die Option „Umschalten“ der Einstellung „Duckmodus“ ausgewählt war.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Granatenwürfe nicht auf dem Server registriert wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Geworfene Granaten detonieren nicht mehr vorzeitig, wenn es beim Werfen zur Kollision mit einem Teamkameraden kommt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Spieler können den Fallschaden nicht mehr durch das Entschärfen der Bombe reduzieren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Flugbahnen beim Fallenlassen von Waffen angepasst, um das Werfen von Waffen konsistenter zu machen, insbesondere beim Werfen von Waffen auf den Boden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Wenn eine Netzwerkunterbrechung auf einem offiziellen Spielserver erkannt wird, wird das betroffene Spiel abgebrochen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Neuen einzigartigen Sound für das Laufen und Springen auf metallenen Geländern und Pfosten hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, der auftrat, wenn die Ausrüstungsanimation der CZ75-Auto durch das Untersuchen der Waffe unterbrochen wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animation beim Untersuchen sowie andere Animationen für die Schattendolche angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animation für das Survival-Messer angepasst, bei der es so aussah, als hätte der Spieler ein gebrochenes Handgelenk.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animation der MAC-10 in der Ego-Perspektive angepasst, um die Bewegungen des Halteriemens und des Durchladehebels einzuschließen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animation beim Schießen und Untersuchen der AWP und SSG 08 angepasst, während der Zoommodus aktiviert ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den der Schlitten der Desert Eagle beim Rundenbeginn nicht zurückgesetzt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Trommel des Revolvers dreht sich jetzt bei jedem Schuss zur nächsten Bohrung weiter.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Probleme mit Animationen von platzierten Waffen auf Community-Karten behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Lichter der Zündvorrichtung des C4-Sprengsatzes nicht blinkten, wenn dieser von Spielern in den Händen gehalten oder am Gürtel mitgeführt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den der Schatten des Spielers gelegentlich eine falsche Pose zeigte.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Konfigurationsvariable „bot_knives_only“ nicht ordnungsgemäß für die Terroristen funktionierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige visuelle Probleme bei der Wiedergabe von Demos behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Leistung bei der Darstellung von Partikeleffekten verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler bei den Einstellungen „Gegnerisches Team stummschalten“ und „Alle außer Freunde stummschalten“ behoben, durch den der Sprachchat nicht stummgeschaltet wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Textchatnachrichten von blockierten Spielern werden nicht mehr während der Auswahlphase im Premium-Modus angezeigt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Spieler, die beim Phasenübergang des Spiels (z. B. zur Halbzeit) bewegungsunfähig gemacht werden, sind nun immun gegen bestimmte Arten von Schaden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Wenn zu viele Einschusslöcher/Blutspritzer an einer Stelle überlappen, verschwinden diese jetzt langsam in der Reihenfolge von innen nach außen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einstellung „Spielerkontrast verstärken“ hebt nicht mehr die Konturen toter Ragdolls hervor.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Rauchpartikel haften nicht mehr an toten Ragdolls.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den der Eigenschaden/Teamschaden von Brandgranaten/Molotows als von Gegnern zugefügter Schaden gezählt wurde.<br/></li></ul><br/><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige gebräuchliche Funkmeldungen überarbeitet.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Konsolenvariable „cl_deathnotices_show_numbers“ für Zuschauer hinzugefügt, um schneller auf die Zuschaueroptionen des gewünschten Spielers zugreifen zu können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Warnmeldung für AMD- und Nvidia-Grafikkartenbesitzer hinzugefügt, um sie auf veraltete Treiber hinzuweisen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kaufoption „Kevlar + Helm“ wird jetzt im Kaufmenü nur noch als „Helm“ angezeigt, wenn der Spieler bereits über eine makellose Kevlarweste verfügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Countdown zur Kurzinfo des Profilrangs im Spielerprofil hinzugefügt, der anzeigt, wie lange der Spieler noch reduzierte EP erhält.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Abschussanzeige und die Statusmeldungen nicht die richtigen Informationen anzeigten, wenn der Killer unmittelbar vorher starb oder die Verbindung abbrach.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Statistiken der vergangenen Runde am Spielende nicht aktualisiert wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Punktestand-Statistiken im Spielmodus Deathmatch von K/T/A/Punkte zu K/KS%/Schaden/Punkte geändert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den angezeigter Text beim Entschärfen abgeschnitten wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Blickrichtungsindikator für Spieler zum quadratischen Radar hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den das Totenkopfsymbol nicht in der Schadensanzeige unter den Avataren der Spieler nach Rundenende angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlerhafte Zeichenfolge im Dialog zur Anerkennung eines Spielers behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Rundenstatistiken im Tab „Spiele und Turniere ansehen“ dem falschen Team zugeordnet wurden.<br/></li></ul><br/><br/>[ WORKSHOP ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit benutzerdefinierten Sounddateien für Events auf Workshop-Karten behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Materialeigenschaften für Spiegelungen auf Wasser/Kühlflüssigkeit hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Workshop-Karten können jetzt als kompatibel für den Wingman-Modus gekennzeichnet werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Workshop-Karten können jetzt auf Linux ohne die Startoption „-insecure“ gestartet werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">„trigger_hostage_reset“-Trigger und „logic_eventlistener“-Entitäten hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Konfigurationsvariablen „sv_walkable_normal“ und „sv_standable_normal“ hinzugefügt, damit Community-Server die Bewegung der Spieler auf abgewinkelten Oberflächen nach ihren Bedürfnissen anpassen können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Lebenspunkteanzeige abgeschnitten wurde, wenn sie mehr als drei Ziffern erforderte.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Overpass:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse Fehler behoben, durch die gelegentlich Gitternetzebenen verschwanden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse visuelle Verbesserungen und Korrekturen an Modellen und Materialien vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Kollisionen ausgebessert, durch die Spieler von Wänden oder Ecken weggestoßen wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollisionen einiger Beleuchtungskörper deaktiviert, durch die Spieler von Wänden weggestoßen wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Metallplatte beim SWAT-Van hinzugefügt, um die Sicht auf die Füße eines sich dahinter befindenden Spielers zu verdecken. Clipping rund um den Van angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige kleinere Löcher in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Schnittkanten beim Textur-Mapping ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Spieler-Clipping auf einigen Bodengittern hinzugefügt, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Probleme mit den Kollisions- und Oberflächeneigenschaften von Feuerlöschern behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Granaten-Clipping hinzugefügt bzw. angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping auf einigen Boxen und Kabeltrommeln im Durchgang angepasst.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Ancient:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Weitere Anpassungen am Spieler- und Granaten-Clipping vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse Löcher und Risse in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Mirage:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping rund um das Gerüst am Bombenort A angepasst, um zu verhindern, dass Spieler einseitig durch die Kartengeometrie spähen können.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Office:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem behoben, durch das Spieler auf den großen Kisten in der Garage stecken bleiben konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Allgemeine Anpassungen am Granaten-Clipping vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animationssequenz für defekte Verkaufsautomaten wird jetzt nur noch einmal ausgeführt, um störendes Flackern der Beleuchtung zu vermeiden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollision der Rohre und Überwachungskameras in der Garage bei AT-Start entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Granaten-Clipping zu den Türen des Treppenhauses hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Loch im Türrahmen bei T-Start ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Texturfehler an der Decke im Konferenzraum behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Beleuchtungsfehler bei niedrigen Grafikeinstellungen behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem behoben, durch das Waffen hinter den Kisten in Hinterer Weg stecken bleiben konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Beleuchtungsartefakten in Vorderer Hof behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Nicht vorgesehener Boost auf die Stromkästen in der Garage blockiert.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Anubis:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit Z-Fighting-Artefakten auf den Treppen in Durchgang behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Boden am Bombenort A verbessert, sodass Schrittgeräusche jetzt präziser zugeordnet werden können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Lücke in der Spielwelt rund um den ausgewiesenen Bombenort B ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit Z-Fighting-Artefakten im hinteren Teil von Palast in der Nähe von T-Start behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlende Kollision in Durchgang hinzugefügt, damit Granaten nicht mehr aus der Spielwelt fallen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Loch in der Spielwelt bei Straße ausgebessert, durch das Spieler bis zum Kanal spähen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit dem Rendering beim Blick von der Straße zurück Richtung T-Start behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem bei der UV-Modellierung behoben, durch das Texturen in Durchgang übermäßig gedehnt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Löcher in Dächern auf der gesamten Karte versiegelt, um zu verhindern, dass Granaten im Nichts stecken bleiben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Löcher in Unterer Tunnel ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Loch in Kanal ausgebessert.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Inferno:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Eimer auf dem Gerüst am Bombenort B entfernt, der in der Hitze des Gefechts mit einem Spieler verwechselt werden konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Loch am Bombenort A ausgebessert, um zu verhindern, dass Granaten aus der Spielwelt fallen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Weitere Anpassungen am Spieler-Clipping vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse winzige Lücken ausgebessert.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Nuke:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kleinere Anpassungen am Clipping auf den Dächern und der Hütte vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Darstellung der Kühlflüssigkeit im Abklingbecken unter Bombenort B verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit dem Rendering in Garage beim Blick Richtung Hölle behoben.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Vertigo:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem behoben, durch das die Rückseite von Objekten nicht ordnungsgemäß beleuchtet wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem behoben, durch das Objekte falsch beleuchtet wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlende Teile der Luftschächte in Tunneln hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Maßnahmen ergriffen, um zu verhindern, dass Spieler die Holzbretter bei der Treppe am Bombenort B durchdringen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlerhaften Clip über der Tür beim Aufzug behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Inkonsistenzen bei Würfen von Blendgranaten auf die Metallgitter bei Gerüst behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlende Kollision zu den horizontal verlaufenden Stahlträgern am Bombenort B hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Granaten-Clipping rund um Bombenort B hinzugefügt, um zu verhindern, dass Rauchgranaten an ungewollten Stellen stecken bleiben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kartengeometrie bereinigt und Granaten-Clipping rund um Gerüst hinzugefügt, damit Granaten besser geworfen werden können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Granaten-Clipping zum Laufsteg am Bombenort B hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Unterbrochene Tragbalken in Mitte verbunden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Stapel von Gipskartonplatten bei Hintertür und am Bombenort B für flüssigere Bewegung und bessere Deckung verschoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping an den Bombenorten verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Schild über Verletzungen am Arbeitsplatz reagiert jetzt dynamisch auf Spielereignisse.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">dd4e19e3a6f440de9d053a8f9e570b156c1cf6b142d0c4959726bc2a6b0a36c3</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 13.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Kollision zwischen Spielern gelegentlich dafür sorgte, dass sich die Spieler nach oben bewegten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spieler die Wände in der Mitte auf Mirage hinaufrutschen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler im Bewegungssystem behoben, durch den Spieler in der Kartengeometrie stecken bleiben konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Option „Autom. Moduszyklus deaktiviert“ der Einstellung „Zoom-Taste halten“ nicht ordnungsgemäß funktionierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den ein Waffenwechsel unmittelbar nach dem Schießen dazu führte, dass der Schuss nicht auf dem Server registriert wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spieler während der Auszeit nach der Aufwärmphase, nach der ersten Hälfte und nach Spielende schießen konnten.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">288d3d8728b2f057d5bb4034ad1d61c540ab11dbf5f3aab310a0c7c00d74e9f0</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 09.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Unterstützung für das Annehmen von Spiel- und Lobbyeinladungen vom Steam-Chat und Steam-Overlay hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Ausführungsverzögerung für bestimmte Befehle hinzugefügt, die in der Befehlszeile so angegeben werden können, dass sie verzögert werden, bis das Hauptmenü vollständig geladen ist (z. B. Econ-Action-Vorschaubefehle, Download-Befehle für Spiele, playdemo u. ä.).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, der dazu führte, dass Spielereignisse in CSTV-Demos, die im Modus tv_record_immediate aufgenommen wurden, nicht angezeigt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die automatische Aufzeichnung von CSTV erfordert jetzt entweder einen aktiven CSTV-Server oder die Aktivierung von tv_record_immediate.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Leistungsoptimierungen im Demo-Aufnahmecode für Spieleserver vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">f895e4cb03a61031d7193ad4ba2d3033852baa378fe72b915377e27e544c7ba0</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 08.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Das visuelle und akustische Feedback von Aktionen zwischen den Sub-Ticks (wie z. B. Bewegungsbeschleunigung und Mündungsfeuer) wird jetzt immer im nächsten Frame gerendert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Zufallszahlen, die für die Streuung der Kugeln verwendet werden, werden nun standardmäßig zwischen Clients und Servern synchronisiert. Dadurch stimmen die Leuchtspuren und Einschusslöcher besser mit den vom Server autorisierten Flugbahnen überein. Hinweis: Die Streuung der Kugeln wird seit dem 14. Oktober auf allen offiziellen Valve-Servern synchronisiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den das Drücken einer Bewegungstaste unmittelbar nach dem Springen zu einer inkonsistenten Sprunghöhe führte.<br/></li></ul><br/><br/>[ SPIELSUCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Vierergruppen können jetzt die Spielsuche für den Premium-Modus starten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Der Solospieler, der mit dieser Vierergruppe zusammenspielt, kann nicht rausgeworfen werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Algorithmus zur Wiedererlangung der CS-Wertung nach einer Zeit der Inaktivität im Premium-Modus angepasst.<br/></li></ul><br/><br/>[ AUDIO ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Maximal hörbare Reichweite von Geräuschen bei Granatenabprallern reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Qualität der Verdeckungsfilter verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem behoben, durch das ein Angreifer gelegentlich den Feedbacksound bei einem Kopfschuss mit dem Sound für erlittenen Schaden verwechseln konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Lautstärke des Feedbacksounds bei einem Kopfschuss ohne Helm aus der Sicht des Opfers reduziert, um diesen an die Lautstärke anderer Sounds bei Kopfschüssen anzupassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Geräusche beim Springen und Landen haben jetzt dieselbe maximal hörbare Reichweite wie Schrittgeräusche.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Geräuschreduzierungskurve für Springen und Landen angepasst, um diese Geräusche besser an die entsprechende Entfernung anzupassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Soundeffekte beim Löschen von Molotows verbessert, damit diese besser hörbar sind, wenn zur gleichen Zeit mehrere Sounds abgespielt werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Funkengeräusch erneut hinzugefügt, das bei Unterbrechung des Entschärfens der Bombe durch die Bewegung des Spielers abgespielt wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem behoben, durch das das Todesstöhnen eines Opfers aus kurzer Entfernung so klang, als käme es vom Angreifer.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Schussgeräusche der M4A1-S mit abgeschraubtem Schalldämpfer auf Distanz nicht hörbar waren.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><br/>Mirage<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping auf der Bank im Palast angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Höhe der Ziegelpalette vor dem Holzgerüst auf Bombenort A verringert, damit diese der Höhe von CS:GO entspricht.<br/></li></ul><br/><br/>[ EFFEKTE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Leistung bei der Darstellung von Bluteffekten in kurzer Distanz verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Sichtbarkeit der Lichter der Zündvorrichtung der Bombe verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Mündungsfeuereffekt bei schnellem Waffenwechsel für Waffen im Zoommodus reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Visueller Effekt der Killserie im HUD ab einer Anzahl von fünf Kills reduziert.<br/></li></ul><br/><br/>[ CSTV ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einstellung „tv_record_immediate“ hinzugefügt, um den Aufnahmezeitpunkt der CSTV-Demodatei festzulegen. Wenn diese Einstellung aktiviert ist, wird ab dem Moment der Ausführung von „tv_record“ auf dem Server der Inhalt aufgezeichnet. Wenn diese Einstellung deaktiviert ist, wird der Inhalt mit der durch die Einstellung „tv_delay“ festgelegten Verzögerung aufgezeichnet.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">CSTV-Demos können jetzt aufgenommen werden, ohne den verzögerten Zuschauermodus von CSTV aktivieren zu müssen. Dies erfordert die Einstellung „tv_record_immediate 1“ und die Ausführung von „tv_record“ zu dem Zeitpunkt, an dem die Aufnahme beginnen soll.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Abnutzungsgrade einiger Aufkleber angepasst, damit diese besser den Abnutzungsgraden von CS:GO entsprechen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler für Workshop-Werkzeuge behoben, durch den „light_environment“ unter bestimmten Umständen keine statischen Schatten erzeugen konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Qualität der Option „Leistung“ für die Einstellung „Hoher Farbkontrast (HDR)“ verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Karten für den Wingman-Modus können ab jetzt in den Workshop hochgeladen werden.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">9681ce741bde125ad3205ef494074bc574b9d017a33d18699bee59889124942a</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 03.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Oberfläche für das wöchentliche Versorgungspaket aktualisiert, um die verbleibende Zeit anzuzeigen, bis das nächste Paket eingelöst werden kann.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die CS-Wertung/Skill-Gruppe wird jetzt aktualisiert, wenn Spieler nach einem Sieg ins Hauptmenü zurückkehren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Hinweis am Ende eines Spiels hinzugefügt, falls die CS-Wertung in dessen Verlauf angepasst wurde (z. B. wenn das Ergebnis des Spiels durch den Rauswurf oder den Abbruch eines Spielers beeinflusst wurde oder der Spieler verlorene Punkte aus einem Spiel gegen einen Cheater gutgeschrieben bekommt).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">8bac4c38e5957c7813c7a4eb97bcd8337b9f0c8f67211a1bf696ab5fba406d01</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 02.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ WORKSHOP ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> CS2-Karten können jetzt in den Workshop hochgeladen werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Community-Server können jetzt Workshop-Karten hosten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Funktionen hinzugefügt, um die Metallartigkeit und die Rauheit der Farben für die Waffenlackierungsarten „Einfarbig“, „Wassertransferdruck“ und „Spritzlackierung“ im Gegenstands-Editor anzupassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Option hinzugefügt, um die automatische Farbkorrektur bei physikalisch basiertem Rendering für alle Aufklebertypen im Gegenstands-Editor ein- oder auszuschalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Hilfssysteme, darunter „mat_fullbright 10“, für den Gegenstands-Editor hinzugefügt, um physikalisch basiertes Rendering zu testen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Aktualisierungen an Workshop-Werkzeugen vorgenommen.</li></ul><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Befehle des Nutzers bei schlechten Netzwerkbedingungen ignoriert wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Waffen schneller als vorgesehen feuerten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den mehrere Schüsse auf Clients angezeigt wurden, obwohl tatsächlich nur ein Schuss abgegeben wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Waffen eines Spielers nicht zwischen den Runden der Verlängerung übertragen wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den fallen gelassene Waffen in einigen Situationen aus der Spielwelt fielen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Tote Spieler sehen jetzt in der Ego-Perspektive ihre eigene Ragdoll an der vom Server autorisierten und verzögerungskompensierten Position ihres Ablebens.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ködergranaten interagieren jetzt ästhetischer mit Rauchgranaten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rauchgranaten haben jetzt eine Mindestzünddauer, um zu verhindern, dass sie vorzeitig detonieren, wenn sie in einem engen Raum stecken bleiben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schadensinstanzen von weniger als einem Schadenspunkt werden jetzt von Spielern ignoriert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Messerangriffe priorisieren jetzt Gegner und treffen Teamkameraden nur, wenn sich keine Gegner in Reichweite befinden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clients berechnen bei Messerangriffen keine Schadenseffekte oder Sounds mehr voraus.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Messerangriffe unmittelbar nach dem Waffenwechsel fügen jetzt immer den vollen Schaden zu.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Für jede Kartenposition ist die Augenhöhe nun einheitlich, unabhängig davon, wie der Spieler an die jeweilige Position gelangt ist.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inferno<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping in verschiedenen Bereichen angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse winzige Lücken ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem behoben, durch das Polygonnetze in der Skybox verschwanden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Vögel entfernt, die fälschlicherweise mit Granaten verwechselt wurden.<br/></li></ul></li></ul><br/>[ SERVER ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellung „sv_maxuptimelimit“ hinzugefügt, um das Herunterfahren des Servers nach einer bestimmten Anzahl von Betriebsstunden zu veranlassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Parameter für die Startoption „sv_maxuptimelimit“ definieren den Zeitrahmen für ein zufälliges Limit der Betriebsstunden. Beispielsweise veranlasst „sv_maxuptimelimit 48-72“ den Spielserver dazu, innerhalb von 48 bis 72 Stunden herunterzufahren, indem der Befehl „sv_shutdown“ auf dem Spielserver ausgeführt wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Protokollierung der Startzeit des Spielservers hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spielserver zeigen jetzt eine globale Chatnachricht an, wenn Spieler den Erhalt neuer Gegenstände bestätigen, während sie mit dem Spielserver verbunden sind.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein 100%iger Paketverlust unmittelbar nach dem Verbindungsaufbau angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Ping im Punktestand bei einem Wert hängen bleiben konnte, der niedriger als der tatsächliche Ping war.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rendering von Aufklebern verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anzahl der Siege bzw. erforderlichen Siege zu jeder Kartenkachel des Wettkampfmodus hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse kleinere Fehler im Zusammenhang mit dem HUD behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler im Zusammenhang mit Waffenlackierungen und Aufklebern behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler im Zusammenhang mit der Oberfläche beim Untersuchen von Gegenständen behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit dem Skinning der Beine der Agentin „Trapper-Aggressor | Guerilla“ behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistung der Spieleranimationen auf Client und Server verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Material des Rauchgranatenbehälters zu Chrom geändert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellung „Spielerkontrast verstärken“ wird nicht mehr auf tote Spieler angewendet.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schwellenwert der Sprachübertragung für Mikrofone angepasst.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">0f551d6ab496afc7ddc9cf0ddfe5d400bbfc3efc0139792fc38cae835dc74df2</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 25.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/>Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen vorgenommen:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inferno<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sichtbarkeit des C4-Sprengstoffs verbessert, wenn dieser im Brunnen auf Bombenort B gelegt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Abprallverhalten von Granaten für Dächer und Steinmodelle verbessert, um Granatenwürfe konsistenter zu machen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Teil des Balkongeländers auf Bombenort A entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Garagentür auf Bombenort A angepasst, um die Sichtbarkeit von Spielern und das Clipping zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler mit der Beleuchtung auf der Workshop-Karte für Inferno behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse winzige Lücken ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Overpass<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Modelle und Texturen entfernt oder optimiert, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beleuchtung in verschiedenen Bereichen angepasst, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Granaten-Clipping in verschiedenen Bereichen angepasst.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Nuke<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping der Trittbleche in den beiden Durchgängen von Rampe auf Bombenort B verbessert, um das fehlerhafte Abprallen von Granaten zu vermeiden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision in den beiden Durchgängen von Rampe auf Bombenort B verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sichtbarkeit von Spielern vor den Containern auf Bombenort B verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch die Spieler die Garagentür von Außen in Lobby durchdringen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Dynamische Beleuchtung bei Quietschetür entfernt, damit Schatten nicht mehr die Position von Spielern durch die Tür hindurch preisgeben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Löcher in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Dust II<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Winzige Risse in den Kistenmodellen behoben.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anubis<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Granaten-Clipping in und um Bombenort B herum angepasst, um zu verhindern, dass Granaten an engen Stellen stecken bleiben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere Fehler behoben, durch die fallen gelassene Waffen aus der Spielwelt fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere Löcher und Risse in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlende Kollision hinzugefügt, ohne die zuvor der C4-Sprengstoff aus der Spielwelt geworfen werden konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping zu mehreren Bereichen hinzugefügt, wo mehrere Spieler aufeinander stehen und sich so einen unfairen Überblick verschaffen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Probleme mit der Lightmap des Wassers rund um AT-Start behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sichtbarkeit von Spielern in Mitte verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Position der AT-Teamvorstellung verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Office<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sichtbarkeit von Spielern im AT-Start rund um den SWAT-Wagen verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lücken in einigen Cubemaps ausgebessert, durch die Probleme mit der Beleuchtung entstanden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit einigen Beleuchtungsartefakten auf Kisten bei niedrigen Grafikeinstellungen behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verkaufsautomaten können nicht mehr bewegt werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Vertigo<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Kollision von Leitern Kugeln und Granaten blockierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Stahlträger die falschen Oberflächeneigenschaften aufwiesen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mirage<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Probleme mit der Kugeldurchdringung behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ancient<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen am Nebel vorgenommen, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Winzige Risse in den Kistenmodellen behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere Löcher und Risse in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen im Seitenflur („Donut“) vorgenommen, um die Sichtbarkeit zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Probleme mit der Kugeldurchdringung durch Holzplatten in der Nähe von Bombenort B behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Materialeigenschaften einiger Planenmodelle angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch die Waffen aus der Spielwelt fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Eigenschaden von Molotows fälschlicherweise als Teamschaden geahndet wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistung bei Mündungsfeuer- und Splittergranateneffekten verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen für Waffenlackierungen und Aufkleber vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Code hinzugefügt, um ein Problem mit Datenpaketen zu korrigieren, die schnell hintereinander in falscher Reihenfolge ankamen.  Dies wurde im Netgraph als Paketverlust angezeigt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Routing über das Steam Datagram Relay (SDR) unmittelbar nach dem Verbindungsaufbau gelegentlich die zweitbeste Route wählte und diese zu lange aufrechterhielt.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">1aae3dd842aa9db5dcb8648653034f58f20bde0bdd0e2836a79beac99513a9b6</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 20.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Weitere Client-Informationen zur Zeitstempelmarkierung des Bildschirms hinzugefügt, um bei der Untersuchung von gemeldeten Problemen zu helfen. <br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rendering-Fehler im Zusammenhang mit der UltraWide+-Funktion der Grafikkarte korrigiert. <br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">2d3cfa2f7fa90bb86d9d4595d412f85420985e5fda6d2b76141fca2c3a8c6163</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 19.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Überprüfung beim Spielstart nach nicht unterstützten AMD-Grafiktreibern hinzugefügt. Wir beginnen damit, die durch diese Treiber bislang ausgelösten VAC-Ausschlüsse wieder rückgängig zu machen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler mit automatischem HDR unter Windows 11 behoben, der dazu führte, dass Rauch zeitweise verschwand.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">7b8ef4637707e7492c80e66e825eb07e7f4c5c4c1220f9fee5a5ad5c895b1261</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 17.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Befehlsaliasse sind jetzt auf die Genauigkeit des Subtick-Systems abgestimmt.<br/></li></ul><br/>[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Neues Piepsgeräusch für die Zehn-Sekunden-Warnung bis zur Bombenexplosion hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlende Sprachdialoge für den Agenten „3. Kommandokompanie | KSK“ hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Geräuschreduzierung für Messertreffer und -schwünge auf Distanz angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Optimierungen und Fehlerkorrekturen bei Verdeckungsfiltern und der Hörbarkeit von Schritten vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlende Spielstatusintegrationsdaten für Blendgranaten und Schadensstatistiken hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den entschärfte Bomben Spieler daran hinderten, zu einer in der Nähe fallen gelassenen Waffe zu wechseln.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Fehler behoben, durch den Spieler Decken in der Spielwelt durchdringen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konsolenbefehl „cl_draw_only_deathnotices“ blockiert jetzt Hinweise zum Spielstatus wie „LETZTE RUNDE DER ERSTEN HÄLFTE“.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spielserverbefehl „sv_load_forced_client_names_file“ hinzugefügt. Das Ausführen von Turnierservern mit „+sv_load_forced_client_names_file namesfile.txt“ erlaubt das Laden einer Schlüsseldatei, durch die erzwungen wird, dass die für das Turnier registrierten Spielernamen als Clientnamen verwendet werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Zusätzlichen Ausweichpfad für Spielclients zum Herunterladen der Netzwerkkonfiguration hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spieleinstellung „cq_netgraph_problem_show_auto“ hinzugefügt, um automatisch einen Indikator für Netzwerkverbindungsprobleme in der oberen rechten Ecke des HUDs anzuzeigen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">36322ffe97ae20c8e4e81be022d16d719d53f0a6b0664323dd03bc105b61daeb</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 13.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen an Agenten, Handschuhen und Aufklebern vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Pop-up-Fenster zur Annahme eines Spiels zeigt jetzt die Serverinformationen an, wenn der Ping besonders hoch ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Berechnung des Pings für Sydney nicht korrekt funktionierte, was dazu führte, dass Spieler mit weit entfernten Rechenzentren verbunden wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Liste der nächsten offiziellen Rechenzentren unter der Einstellung „Max. akzeptabler Ping für Spielsuche“ hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Pop-up-Fenster für Perfect World zur Auswahl der Region die letzte Auswahl nicht speicherte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Entschärfungskit nicht im Punktestand angezeigt wurde.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">23004eb7e78bc284fb8de8548580a5b28d9eb150365ee4fbb2db176855a303fc</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
