<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (French)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-fr.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-fr.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <image>
      <url>https://cdn.akamai.steamstatic.com/apps/csgo/images/csgo_react/global/cs2_icon_color_512x512.png</url>
      <title>Counter-Strike 2 - Updates (French)</title>
      <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-fr.xml</link>
    </image>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 17:59:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Correction d&#39;un problème de performance qui affectait principalement les personnes utilisant Windows 10 avec des processeurs Intel récents.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : le bouton « Supprimer l&#39;objet » dans l&#39;inventaire ne fonctionnait pas.</p></li><li><p>Correction d&#39;un problème de corruption visuelle lors de l&#39;utilisation de la mire métallique avec les processeurs AMD.</p></li><li><p>La liste des variables de console que les modules complémentaires peuvent modifier a été revue à la hausse.</p></li></ul><p></p><p>[CARTES]</p><p>Overpass</p><ul><li><p>Correction d&#39;un problème avec les ballons de baudruche.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">526494450238621925</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:38:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Modifications textuelles et du code lié aux traductions.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">519737782627730641</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:59:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Correction du problème suivant : si l&#39;on passait d&#39;une personne à une autre en vue spectatrice à la première personne, les animations du modèle étaient réinitialisées.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : les calculs physiques effectués loin du point d&#39;origine provoquaient des problèmes de performances.</p></li></ul><p></p><p>[CARTES]</p><p>Anubis</p><ul><li><p>Ajustement des collisions autour de la nouvelle zone d&#39;atterrissage dans le canal.</p></li><li><p>Ajustement des collisions des grenades dans la salle de l&#39;armoire électrique et près de l&#39;ancienne ouverture du pont.</p></li></ul><p>Poséidon</p><ul><li><p>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3522144043">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">519737782627729503</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:33:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[GAMEPLAY]</p><ul><li><p>Les dégâts causés par les grenades explosives qui explosent en vol près du sol ne seront plus calculés comme si elles explosaient au sol.</p></li></ul><p></p><p>[AUDIO]</p><ul><li><p>Ajustements sonores divers apportés aux sons des couteaux.</p></li></ul><p></p><p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Optimisation des performances pour les explosions de poulets.</p></li><li><p>Correction d&#39;un problème de scripts de carte qui empêchait la méthode Entity.SetOwner d&#39;accepter la valeur « undefined ».</p></li><li><p>Ajout d&#39;un moyen d&#39;enregistrer les modifications des paramètres utilisateur aux cartes de la communauté. La commande « host_writeconfig_with_prompt » demandera à l&#39;utilisateur ou l&#39;utilisatrice de confirmer la sauvegarde des données. Une fois cette autorisation accordée, certains paramètres modifiés (radar, vue subjective, zones de sécurité, etc.) seront conservés après la sortie de la carte. </p></li><li><p>Les cartes de la communauté sont désormais limitées à une liste plus restreinte de commandes de console autorisées. Utilisez la commande « -disable_workshop_command_filtering » pour désactiver ce filtrage.</p></li></ul><p></p><p>[CARTES]</p><p>Stronghold</p><ul><li><p>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3477094554">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">499470950023037644</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:45:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[GAMEPLAY]</p><ul><li><p>Les cocktails Molotov et les grenades incendiaires qui rebondissent sur une cible ennemie n&#39;explosent plus dans les airs lorsque leur délai d&#39;expiration est écoulé. Désormais, la déflagration se produira systématiquement à l&#39;instant du contact avec le sol.</p></li></ul><p></p><p>[AUDIO]</p><ul><li><p>Correction d&#39;un problème de performances lors de l&#39;exécution de CS2 en l&#39;absence de périphérique audio.</p></li><li><p>Ajustements sonores divers apportés aux sons des couteaux.</p></li></ul><p></p><p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Correction d&#39;un problème de visualisation de certaines classes d&#39;entités dynamiques rigides avec la commande cl_ent_bbox.</p></li><li><p>Diverses améliorations au niveau de la stabilité.</p></li></ul><p></p><p>[CARTES]</p><p>Nuke</p><ul><li><p>Ajustements des limites de rendu du modèle des casques de chantier suspendus afin d&#39;éviter que leur ombre ne soit déformée dès que le modèle se trouvait hors de l&#39;angle de vision de la caméra.</p></li></ul><p>Warden</p><ul><li><p>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3256988376">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</p></li></ul><p>Sanctum</p><ul><li><p>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3643331442">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">511855214544817164</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:09:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[GAMEPLAY]</p><ul><li><p>La vitesse verticale d&#39;atterrissage affecte maintenant les pénalités à l&#39;atterrissage de la même manière que l&#39;endurance avec sv_legacy_jump.</p></li></ul><p></p><p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Correction d&#39;un problème qui a entrainé le bannissement par VAC d&#39;un petit nombre de personnes. Ces bannissements ont été levés.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : les paramètres de la zone de sécurité du HUD n&#39;étaient parfois pas appliqués.</p></li><li><p>Diverses améliorations au niveau de la stabilité des serveurs.</p></li></ul><p></p><p>[CARTES]</p><p>Anubis</p><ul><li><p>Correction d&#39;un cas particulier où des objets physiques interagissaient avec plusieurs volumes d&#39;eau convexes qui se chevauchaient.</p></li><li><p>Divers ajustements des collisions.</p></li><li><p>Mise à jour de la minicarte pour l&#39;harmoniser avec les dernières modifications.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">511855214544815765</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:54:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[PREMIER]</p><ul><li><p>La saison 4 du mode Premier a démarré.</p></li><li><p>Anubis a été ajoutée au groupe de cartes du service actif.</p></li><li><p>Train a été supprimée du groupe de cartes du service actif.</p></li></ul><p></p><p>[COMPÉTITIF]</p><ul><li><p>Les valeurs sous-jacentes utilisées dans le classement par carte du matchmaking compétitif ont été ajustées. Les grades compétitifs existants par carte ont été retirés. Ils n&#39;apparaitront de nouveau qu&#39;après que les joueurs et joueuses auront atteint le nombre de victoires requis.</p></li></ul><p></p><p>[GAMEPLAY]</p><ul><li><p>Les modifications mineures suivantes ont été apportées au MP7 et au MP5SD :</p><ul></ul></li><li><p>légère augmentation des dégâts ;</p></li><li><p>légère réduction de la pénalité de dégâts en fonction de la distance ;</p></li><li><p>réduction du prix de 100 $.</p></li><li><p>Baisse du prix du PP-Bizon de 100 $.</p></li><li><p>Changements au niveau des sauts :</p><ul></ul></li><li><p>le moment de l&#39;atterrissage est maintenant calculé avec une précision de l&#39;ordre du sous-tick ;</p></li><li><p>les sauts et les atterrissages n&#39;ont plus d&#39;effet sur l&#39;endurance. La pénalité de vitesse à l&#39;atterrissage dépend désormais uniquement du moment de l&#39;atterrissage ;</p></li><li><p>toute pression de la touche de saut pendant sv_bhop_time_window centrée sur le moment d&#39;atterrissage et qui n&#39;a pas reçu de pénalité de sv_jump_spam_penalty_time sera interprétée comme un sautillement (« bunnyhop ») réussi ;</p></li><li><p>il est possible de rétablir l&#39;ancien comportement pour les sauts sur les serveurs privés avec sv_legacy_jump.</p></li><li><p>Il est maintenant possible de charger les guides de carte dans les parties en mode Occasionnel et Reprises de contrôle en ligne (dans le menu ÉCHAP).</p></li></ul><p></p><p>[AUDIO] </p><ul><li><p>La latence de la sortie audio a été réduite.</p></li><li><p>La prise en main du couteau et son examen ont désormais un son de hautefidélité.</p></li><li><p>Les sons de prise en main d&#39;une arme, du couteau et de l&#39;équipement ne se chevauchent plus quand on passe de l&#39;un à l&#39;autre rapidement.</p></li><li><p>Les sons d&#39;impact du couteau sont maintenant distincts en fonction du coup porté (clic gauche ou clic droit), et de la provenance de l&#39;attaque (avant ou arrière). Ils reflètent les différents montants de dégâts infligés selon l&#39;attaque. </p></li><li><p>Les sons ambiants ne redémarrent plus quand on passe d&#39;une zone à une autre.</p></li></ul><p></p><p>[RÉCOMPENSES HEBDOMADAIRES]</p><ul><li><p>Deux nouvelles collections d&#39;armes ont été ajoutées à la liste de récompenses hebdomadaires : Arlequin et Achroma.</p></li><li><p>Quatre collections d&#39;armes ont été supprimées de la liste des récompenses hebdomadaires : Safehouse, Dust 2, la Collection Nuke 2018 et la Collection Inferno 2018.</p></li></ul><p></p><p>[ARSENAL]</p><ul><li><p>Ajout d&#39;un nouvel item en édition limitée, l&#39;AK-47 | Aphrodite.</p></li></ul><p></p><p>[DIVERS]</p><ul><li><p>La fidélité matérielle a été améliorée pour certaines des armes à feu de base :</p><ul></ul></li><li><p>AK-47</p></li><li><p>AUG</p></li><li><p>AWP</p></li><li><p>Dual Berettas</p></li><li><p>Desert Eagle</p></li><li><p>Galil</p></li><li><p>MAC-10</p></li><li><p>MP7</p></li><li><p>P250</p></li><li><p>Tec-9</p></li><li><p>USP-S</p></li><li><p>PP-Bizon</p></li><li><p>CZ75-Auto</p></li><li><p>FAMAS</p></li><li><p>MP9</p></li></ul><ul><li><p>Modification de l&#39;indication de l&#39;état du micro : désormais, quand celui-ci est ouvert, une icône de micro est affichée en permanence sur l&#39;écran du joueur ou de la joueuse. </p></li><li><p>Correction d&#39;un problème d&#39;intersection avec la caméra post-mortem.</p></li><li><p>Correction de certains problèmes de collision avec les bords internes lors du glissement sur une rampe en mode surf.</p></li><li><p>Amélioration de la résolution du PVS pour certains niveaux de géométrie statique.</p></li><li><p>Correction de quelques petites interpénétrations dans les animations du couteau papillon.</p></li><li><p>Correction d&#39;un cas où les taches de sang n&#39;apparaissaient pas.</p></li></ul><p></p><p>[CRÉATION DE SCRIPTS DE CARTE]</p><ul><li><p>Correction d&#39;erreurs occasionnelles de l&#39;activateur avec les sorties func_door suivantes : OnOpen, OnFullyOpen, OnClose et OnFullyClosed.</p><ul></ul></li><li><p>Ajout de BaseModelEntity.GetModelName.</p></li><li><p>Ajout de BaseModelEntity.GetModelScale.</p></li><li><p>Ajout de BaseModelEntity.GetColor.</p></li><li><p>Ajout de BaseModelEntity.IsGlowing.</p></li></ul><p></p><p>[MOTEUR DE JEU]</p><ul><li><p>Mise à jour du code moteur vers la dernière version de Source 2.</p></li></ul><p><br />[CARTES]</p><ul><li><p>Suppression des cartes de la communauté suivantes de tous les modes de jeu : Golden, Palacio, Agency et Rooftop.</p></li><li><p>Ajout des cartes de la communauté suivantes aux groupes de cartes des modes compétitif, occasionnel et match à mort : Warden, Stronghold et Alpine.</p></li><li><p>Ajout des cartes de la communauté suivantes au mode Wingman : Sanctum et Poseidon.</p></li></ul><p></p><p>Anubis</p><ul><li><p>L&#39;ouverture sur le pont a été déplacée plus près des portes du milieu.</p></li><li><p>Le sens d&#39;ouverture des portes du milieu a été inversé.</p></li><li><p>Un trou a été ajouté entre l&#39;armoire électrique et l&#39;arrière du site de bombe B.</p></li><li><p>Les caisses du site de bombe A ont été placées en haut des marches.</p></li><li><p>Un échafaudage a été ajouté à un pilier du site de bombe A.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">511855214544814590</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 22:04:35 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[TOURNOI MAJEUR]</p><ul><li><p>La capsule dédicacée par l&#39;équipe championne du tournoi majeur est maintenant disponible à l&#39;achat. Félicitations à Team Vitality !</p></li><li><p>Les paquets souvenirs d&#39;action décisive peuvent désormais être achetés pour les matchs des phases éliminatoires.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">500593045099512836</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:18:53 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[RENDU]</p><ul><li><p>Amélioration de la fidélité des ombres sur les modèles de vue.</p></li><li><p>Ajout d&#39;un cache d&#39;icônes sur le client local pour les items de l&#39;inventaire.</p></li><li><p>Correction d&#39;un problème spécifique qui a provoqué le bannissement VAC d&#39;un petit nombre de personnes. Les bannissements seront levés.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">500591777095354039</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:46:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Correction du problème suivant : en vue spectatrice, des effets posttraitement incorrects étaient parfois observés quand on changeait de cible.</p></li><li><p>Désactivation de TrueView lors du visionnage d&#39;un match en direct pour qu&#39;il corresponde à l&#39;expérience en vue spectatrice sur le serveur.</p></li><li><p>Correction d&#39;un mouvement parasite à la fin de l&#39;animation de déploiement du SG 553.</p></li><li><p>Améliorations au niveau de la stabilité.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">625565405086220596</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 23:47:48 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Correction du problème suivant : il était possible de poser le C4 en se tenant sur les épaules d&#39;une personne de l&#39;équipe.</p></li><li><p>Correction d&#39;un problème de rendu avec les porte-bonheurs transparents attachés à la bombe une fois amorcée ou aux armes une fois au sol.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : l&#39;insigne de Budapest 2025 ne s&#39;affichait parfois pas dans le tableau des scores.</p></li><li><p>Correction d&#39;un problème lors des rediffusions qui provoquait des effets de particules infinis lors de l&#39;éjection des cartouches.</p></li><li><p>Mise à jour de l&#39;illustration du sticker de Budapest 2025 de l&#39;équipe Imperial Esports.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">616557663605489978</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 01:01:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[TOURNOI MAJEUR]</p><ul><li><p>Le hub du tournoi majeur de Budapest organisé par StarLadder est désormais disponible. Rendez-vous sur le hub pour acheter des items de tournoi, jouer au challenge Prono&#39;Stick et plus encore !</p></li><li><p>Achetez un passe du public de Budapest 2025 pour recevoir un insigne évolutif du tournoi majeur de Budapest 2025. Activez votre passe pour améliorer votre insigne et gagner des paquets souvenirs supplémentaires en participant au challenge Prono&#39;Stick. Vous figurerez également dans le classement des personnes ayant activé leur passe et pourrez ainsi comparer vos prouesses au challenge Prono&#39;Stick avec celles de vos proches.</p></li></ul><p>[MAGASIN]</p><ul><li><p>Ajout d&#39;une nouvelle « pochette à sticker », un item porte-bonheur qui permet de sceller un sticker et de l&#39;attacher à une arme. Le sticker scellé peut retourner dans votre inventaire à tout moment en ouvrant et en jetant la pochette.</p></li><li><p>Les étiquettes et les items de permutation StatTrak™ achetés récemment ne peuvent plus être échangés ou mis en vente sur le marché de la communauté.</p></li></ul><p>[GAMEPLAY]</p><ul><li><p>Augmentation du maximum de sv_maxvelocity à 16 384 unités par seconde. La valeur par défaut de 3 500 reste inchangée.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : il arrivait que les clients prédisent mal les pressions de la touche de saut.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : il arrivait que les clients prédisent mal le sommet des sauts.</p></li></ul><p>[CARTES]</p><ul><li><p>Correction du haut de la carte (skybox) sur Inferno qui bloquait les grenades.</p></li></ul><p>[DIVERS]</p><ul><li><p>La distance jusqu&#39;à laquelle les impacts de balles sont rendus par défaut a été augmentée.</p></li><li><p>Les modèles et les animations de gants dans l&#39;interface d&#39;examen et dans l&#39;inventaire utilisent maintenant Animgraph2, ce qui correspond à des gants en jeu en vue subjective.</p></li><li><p>La lumière clignotante sur le C4 en vue subjective a été activée.</p></li><li><p>Les couleurs des items Counter-Strike ont été mises à jour sur le marché de la communauté Steam et dans l&#39;inventaire Web pour qu&#39;elles correspondent aux couleurs de qualité des items.</p></li><li><p>Améliorations des performances.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">616557564382937290</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 22:58:57 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[GAMEPLAY]</p><ul><li><p>Correction du problème suivant : l&#39;accélération dans les airs était bridée lors du surf.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : la remontée lente d&#39;une rampe en surf était mal gérée, car elle était identifiée à tort comme le point culminant d&#39;un saut.</p></li><li><p>Correction d&#39;un problème qui rendait l&#39;option « Différer l&#39;animation du retrait de la lunette du fusil de sniper après un tir » incohérente.</p></li></ul><p></p><p>[REDIFFUSIONS]</p><ul><li><p>Intégration du système de lecture TrueView, qui restitue de manière plus authentique l’expérience initiale de la personne observée en répétant la prédiction du côté client.</p></li><li><p>La lecture TrueView affichera les effets de la prédiction des dégâts si celle-ci était activée par la personne observée au moment de l&#39;action.</p></li><li><p>TrueView ne reconstitue pas le timing précis des images rendues. Il subsistera donc certaines différences entre l’expérience de la personne originale et la rediffusion TrueView, notamment lors d&#39;une lecture ralentie à l&#39;extrême.  L&#39;image côté client au moment où le clic a été effectué, qui sert à l&#39;enregistrement des tirs atteignant leur cible, est insérée précisément à côté de l&#39;image correspondant à cet instant dans la rediffusion. Cependant, les effets de réaction, tels que le recul, le flash lumineux, les éclaboussures de sang et le mouvement des cadavres subissent un retard d&#39;une ou deux images lors du jeu en raison de la façon dont les données sont traitées par le processeur et la carte graphique. Ils n&#39;apparaitront donc pas au même moment lors de la lecture des rediffusions.</p></li><li><p>Il est possible que la lecture des rediffusions TrueView ne fonctionne pas correctement sur les anciennes rediffusions. Elle est désactivée par défaut si la version du client de lecture diffère de celle utilisée lors de l&#39;enregistrement. Le paramètre « cl_demo_predict 2 » permet de forcer son activation.</p></li><li><p>Correction d&#39;un problème de fluidité avec les modèles à la troisième personne.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : le fait de reprendre la lecture d&#39;une démo après une pause provoquait un décalage d&#39;un tick vers l&#39;avant.</p></li></ul><p></p><p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Corrections d&#39;animation pour la culasse du G3SG1.</p></li><li><p>La barre de défilement de la fenêtre de la console accepte désormais les clics.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">578276333072678914</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 23:59:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Amélioration de la prédiction des mouvements des modèles en cas de collision avec d&#39;autres personnes en mouvement.</p></li><li><p>Ajout d&#39;une prédiction sonore d&#39;utilisation de la lunette pour déclencher le son immédiatement côté client.</p></li><li><p>Les cartes d&#39;équipement Reprises de contrôle proposeront désormais au hasard une M4A1-S ou une M4A4 si les deux armes sont équipées dans l&#39;équipement AT.</p></li><li><p>Les cartes « Quatre contre trois », « Plus que 4 minables » et « Tir à l&#39;aveugle » confèrent désormais une protection pare-balle.</p></li><li><p>Ajout des Dual Berettas à la carte « Tir à l&#39;aveugle » pour les terroristes.</p></li><li><p>La grenade aveuglante de la carte « Équip. ennemi » a été remplacée par une grenade explosive pour les antiterroristes.</p></li><li><p>Correction des animations du CZ75-Auto, du SSG 08, de l&#39;AUG et du Galil AR en cas d&#39;inactivité.</p></li><li><p>Améliorations des performances.</p></li><li><p>Améliorations au niveau de la stabilité.</p></li><li><p>Améliorations de la fidélité des animations lors de la lecture des fichiers de rediffusion.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">771930569635266572</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 23:36:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[GAMEPLAY]</p><ul><li><p>La taille des équipes en matchmaking a été agrandie à 4 personnes en mode reprises de contrôle.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : parfois quand on rejoignait une manche en mode reprises de contrôle pendant la période d&#39;immobilisation, on pouvait apparaitre au mauvais endroit.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : la logique de gestion des bots n&#39;excluait pas en priorité les bots morts ou les bots non contrôlés humainement pour faire de la place aux humains qui souhaitaient jouer.</p></li></ul><p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Améliorations au niveau de la stabilité.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">516350567072664087</guid>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 22:32:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[GAMEPLAY]</p><ul><li><p>Ajout du mode Reprises de contrôle aux modes de jeu officiel. Il est disponible sur les cartes des groupes de désamorçage Alpha et Delta des serveurs de matchmaking officiel.</p></li><li><p>Correction de la logique d&#39;interaction entre les cocktails Molotov et les grenades fumigènes quand plusieurs fumigènes sont déployés sur la carte.</p></li></ul><p>[CARTES]</p><ul><li><p>Mise à jour de Golden d&#39;après sa dernière version publiée sur le Steam Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3286163323">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</p></li><li><p>Mise à jour de Palacio d&#39;après sa dernière version publiée sur le Steam Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3249860053">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</p></li><li><p>Mise à jour de Rooftop d&#39;après sa dernière version publiée sur le Steam Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3536622725">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</p></li></ul><p>Inferno</p><ul><li><p>Ajustements apportés au toit du porche et à la partie inférieure du balcon pour améliorer la visibilité.</p></li><li><p>Optimisations diverses.</p></li></ul><p>[ CONTRATS ]</p><ul><li><p>Modification du fonctionnement des contrats d&#39;échange afin de permettre l&#39;échange de 5 objets de qualité secrète comme suit :</p><ul></ul></li><li><p>5 objets StatTrak™ de qualité secrète peuvent être échangés contre un couteau StatTrak™ compris dans l&#39;une des collections des objets proposés ;</p></li><li><p>5 objets de qualité secrète (hors StatTrak™) peuvent être échangés contre un couteau ou des gants (hors StatTrak™) compris dans l&#39;une des collections des objets proposés.</p></li></ul><p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Optimisations des performances dans le menu principal et dans l&#39;interface d&#39;examen des objets.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : les icônes des objets dans l&#39;inventaire s&#39;affichaient parfois de manière floue ou ne s&#39;affichaient pas.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : certains évènements sonores côté serveur pouvaient se déclencher plusieurs fois.</p></li><li><p>Diverses améliorations au niveau de la stabilité.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">516350567072662004</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2025 23:00:20 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Correction du problème suivant : les données du compte-rendu des dégâts postmanche étaient parfois incorrectes.</p></li><li><p>Mise à jour des stickers King Crasswater et Queen Ava pour plus de clarté.</p></li><li><p>Correction des modèles des Gants de pilote et des Gants de sport.</p></li><li><p>Correction d&#39;un plantage lors de la lecture de certains fichiers de rediffusion.</p></li><li><p>Améliorations au niveau de la stabilité.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">527609017446432771</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:06:22 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[MOTEUR DE JEU]</p><ul><li><p>Mise à jour du code moteur vers la dernière version de Source 2.</p></li><li><p>Amélioration de la pénétration des balles pour réduire la sollicitation du processeur.</p></li><li><p>Amélioration de l&#39;utilisation de base de certaines particules du client et du traitement des effets sonores, ce qui réduit la sollicitation globale du processeur lors des tirs.</p></li></ul><p>[GAMEPLAY]</p><ul><li><p>Le désamorçage du C4 abaisse désormais l&#39;arme du modèle de vue, empêche la visée dans la lunette et retarde le tir de l&#39;arme de 150 ms après la fin ou l&#39;abandon du désamorçage.</p></li><li><p>Le C4 n&#39;explosera plus au milieu de la mi-temps ou après la fin du match.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : un tick était incorrectement soustrait de « sv_predictable_damage_tag_ticks ».</p></li></ul><p>[INTERFACE]</p><ul><li><p>Les actions décisives du tournoi majeur peuvent désormais être visionnées depuis l&#39;équipement en mode spectateur.</p></li><li><p>La personne observée est désormais plus visible dans la barre en haut de l&#39;écran.</p></li><li><p>Le menu contextuel de l&#39;inventaire s&#39;ouvre désormais dans une position relative au curseur.</p></li><li><p>L&#39;indicateur de mode de tir du HUD a été déplacé en dessous du nombre de munitions dans le chargeur actuel.</p></li><li><p>Les gouttes de pluie sont désormais supprimées des armes après le passage à un environnement d&#39;examen sec.</p></li></ul><p>[CRÉATION DE SCRIPTS DE CARTE]</p><ul><li><p>Les énumérations cs_script peuvent désormais être importées et se comporter de la même manière que les énumérations TypeScript.</p><ul></ul></li><li><p>CSWeaponType.PISTOL == 1</p></li><li><p>CSWeaponType[1] == &quot;PISTOL&quot;</p></li><li><p>Ajout des énumérations CSRoundEndReason, CSHitGroup, CSLoadoutSlot, CSDamageTypes, CSDamageFlags et CSWeaponAttackType.</p></li><li><p>Ajout de la valeur BOOSTS à CSGearSlot. Il s&#39;agit de l&#39;emplacement d&#39;équipement pour les seringues médicales.</p></li><li><p>Mise à jour de Instance.OnRoundEnd pour recevoir désormais la raison.</p></li><li><p>Mise à jour de Instance.OnBeforePlayerDamage pour recevoir désormais damageType et damageFlags. Le résultat peut désormais modifier damageType et damageFlags.</p></li><li><p>Mise à jour de Instance.OnPlayerDamage pour recevoir désormais damageType et damageFlags.</p></li><li><p>Mise à jour de Instance.OnKnifeAttack pour recevoir désormais attackType.</p></li><li><p>Mise à jour de Instance.TraceLine, Instance.TraceSphere et Instance.TraceBox.</p><ul></ul></li><li><p>La configuration de traçage de trajectoire de balles peut désormais accepter plusieurs entités « ignore » ou une seule.</p></li><li><p>La configuration de traçage de trajectoire de balles permet désormais de mesurer les trajectoires par rapport aux hitbox.</p></li><li><p>Le résultat du traçage inclura hitGroup en cas de traçage par rapport à des hitbox.</p></li><li><p>Mise à jour du résultat de Instance.BulletTrace pour inclure hitGroup.</p></li><li><p>Mise à jour de Entity.TakeDamage pour accepter damageType et damageFlags.</p></li><li><p>Ajout de CSWeaponData.GetGearSlot().</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">528734830800666625</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 22:28:10 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour préliminaire de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>Une nouvelle version préliminaire (« 1.41.1.3-rc1 ») est désormais disponible dans le dépôt bêta de CS2. Cette version n&#39;est pas compatible avec le matchmaking public.</p><p>Pour savoir comment participer à l&#39;une des versions bêta de CS2, consultez la page suivante : </p><p><a rel="nofollow" href="https://support.steampowered.com/kb_article.php?ref=9847-WHXC-7326">https://support.steampowered.com/kb_article.php?ref=9847-WHXC-7326</a></p><p></p><p>[MOTEUR DE JEU]</p><ul><li><p>Mise à jour du code moteur vers la dernière version de Source 2.</p></li><li><p>Amélioration de la pénétration des balles pour réduire la sollicitation du processeur.</p></li><li><p>Amélioration de l&#39;utilisation de base de certaines particules du client et du traitement des effets sonores, ce qui réduit la sollicitation globale du processeur lors des tirs.</p></li></ul><p>[GAMEPLAY]</p><ul><li><p>Le désamorçage du C4 abaisse désormais l&#39;arme du modèle de vue, empêche la visée dans la lunette et retarde le tir de l&#39;arme de 150 ms après la fin ou l&#39;abandon du désamorçage.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : un tick était incorrectement soustrait de « sv_predictable_damage_tag_ticks ».</p></li></ul><p>[INTERFACE]</p><ul><li><p>Les actions décisives du tournoi majeur peuvent désormais être visionnées depuis l&#39;équipement en mode spectateur.</p></li><li><p>La personne observée est désormais plus visible dans la barre en haut de l&#39;écran.</p></li><li><p>Le menu contextuel de l&#39;inventaire s&#39;ouvre désormais dans une position relative au curseur.</p></li><li><p>L&#39;indicateur de mode de tir du HUD a été déplacé en dessous du nombre de munitions dans le chargeur actuel.</p></li></ul><p>[CRÉATION DE SCRIPTS DE CARTE]</p><ul><li><p>Les énumérations cs_script peuvent désormais être importées et se comporter de la même manière que les énumérations TypeScript.</p><ul></ul></li><li><p>CSWeaponType.PISTOL == 1</p></li><li><p>CSWeaponType[1] == &quot;PISTOL&quot;</p></li><li><p>Ajout des énumérations CSRoundEndReason, CSHitGroup, CSLoadoutSlot, CSDamageTypes, CSDamageFlags et CSWeaponAttackType.</p></li><li><p>Ajout de la valeur BOOSTS à CSGearSlot. Il s&#39;agit de l&#39;emplacement d&#39;équipement pour les seringues médicales.</p></li><li><p>Mise à jour de Instance.OnRoundEnd pour recevoir désormais la raison.</p></li><li><p>Mise à jour de Instance.OnBeforePlayerDamage pour recevoir désormais damageType et damageFlags. Le résultat peut maintenant modifier damageType et damageFlags.</p></li><li><p>Mise à jour de Instance.OnPlayerDamage pour recevoir désormais damageType et damageFlags.</p></li><li><p>Mise à jour de Instance.OnKnifeAttack pour recevoir désormais attackType.</p></li><li><p>Mise à jour de Instance.TraceLine, Instance.TraceSphere et Instance.TraceBox.</p><ul></ul></li><li><p>La configuration de traçage de trajectoires de balles peut désormais accepter plusieurs entités « ignore » ou une seule.</p></li><li><p>La configuration de traçage de trajectoires de balles permet désormais de mesurer les trajectoires par rapport aux masques de collision (hitbox).</p></li><li><p>Le résultat du traçage inclura hitGroup en cas de traçage par rapport à des masques de collision (hitbox).</p></li><li><p>Mise à jour du résultat de Instance.BulletTrace pour inclure hitGroup.</p></li><li><p>Mise à jour de Entity.TakeDamage pour accepter damageType et damageFlags.</p></li><li><p>Ajout de CSWeaponData.GetGearSlot().</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498334899948749338</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 23:29:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[CARTES]</p><ul><li><p>Mise à jour de Palacio d&#39;après sa dernière version sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3249860053">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</p></li><li><p>Transit a été retirée du matchmaking officiel.</p></li></ul><p></p><p>[CRÉATION DE SCRIPTS DE CARTE]</p><ul><li><p>Correction de Instance.OnPlayerPing qui ne renvoyait pas la position.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498333631688738354</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 23:18:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[CARTES]</p><ul><li><p>Mise à jour de Palacio, Rooftop et Golden d&#39;après leurs dernières versions sur le Workshop.</p></li></ul><p></p><p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Ajustement des tailles du point lumineux de la lunette pour l&#39;AUG et le SG 553.</p></li><li><p>Ajout d&#39;options de jeu pour définir l&#39;échelle du point lumineux et l&#39;épaisseur du viseur dans la lunette des fusils de précision.</p></li><li><p>Ajout d&#39;un cadre aux périodes de transitions de caméra en mode spectateur.</p></li><li><p>Correction d&#39;une régression dans certains scénarios de pénétration de balle.</p></li><li><p>Diverses améliorations au niveau de la stabilité.</p></li></ul><p></p><p>[CRÉATION DE SCRIPTS DE CARTE]</p><ul><li><p>Correction du problème suivant : d&#39;anciens rappels pouvaient être appelés après le rechargement d&#39;un script.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : de nouveaux rappels pouvaient être appelés plusieurs fois après le rechargement d&#39;un script.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : Instance.IsFreezePeriod était manquant.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : Instance.OnGunReload et Instance.OnGunFire ne fonctionnaient ni pour le XM1014, ni pour le Nova ni pour le Sawed-Off.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498333631688738238</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 23:35:45 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[ARSENAL]</p><ul><li><p>Ajout de la collection de porte-bonheurs de la communauté Saucisses cocktail, qui contient 23 nouveaux porte-bonheurs créés avec le Workshop de la communauté Counter-Strike.</p></li><li><p>Ajout de la collection de porte-bonheurs Dr Boom, qui contient 22 nouveaux porte-bonheurs.</p></li><li><p>Ajout de la collection de stickers de la communauté 2025, qui contient 29 nouveaux stickers créés avec le Workshop de la communauté Counter-Strike.</p></li><li><p>Ajout de la collection de stickers Sugarface 2, qui contient 9 nouveaux autocollants sur le thème de Sugarface.</p></li><li><p>Suppression de la caisse Galerie, de la collection Graphic et des stickers de création de personnages de l&#39;arsenal.</p></li></ul><p>[GAMEPLAY]</p><ul><li><p>Le nombre de morts sur le tableau des scores augmente désormais en cas de mort suite à l&#39;explosion du C4.</p></li><li><p>Le bonus de points attribué en cas de série de victimes avec le Zeus-x27 en mode match à mort est désormais limité.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : le décalage de pixels pour les viseurs des lunettes des fusils de précision supérieures à un pixel était incorrect.</p></li><li><p>Ajout d&#39;un indicateur d&#39;imprécision à la lunette des fusils de précision.</p></li><li><p>Les porte-bonheurs sont désormais légèrement secoués en cas de bruit de pas audible.</p></li></ul><p>[MODE SPECTATEUR]</p><ul><li><p>Ajout de nouvelles transitions de caméra spectatrice sur certaines cartes qui suivent l&#39;itinéraire le plus court entre chaque personne observée.</p></li><li><p>L&#39;équipement en jeu de la personne observée se ferme désormais automatiquement à la fin d&#39;une partie.</p></li><li><p>L&#39;équipement en jeu des personnes observées indiquera désormais le niveau d&#39;usure et le motif des gants équipés.</p></li></ul><p>[CARTES]</p><ul><li><p>Suppression des cartes de la communauté suivantes de tous les modes de jeu : Jura, Grail, Dogtown, et Brewery.</p></li><li><p>Ajout des cartes de la communauté suivantes aux groupes de cartes des modes compétitif, occasionnel et match à mort : Palacio et Golden.</p></li><li><p>Ajout des cartes de la communauté suivantes au mode Wingman : Rooftop et Transit.</p></li><li><p>Ancient et Shoots</p><ul></ul></li><li><p>Diverses corrections de collisions de modèles.</p></li></ul><p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Ajustements mineurs apportés aux finitions des révolvers MAC-10 et R8.</p></li><li><p>Correction d&#39;un plantage provoqué par l&#39;absence d&#39;effets d&#39;impact de balle.</p></li><li><p>Ajout d&#39;outils de déformation (déformateur par un treillis et déformateur simple, dont par une courbe) à l&#39;éditeur du Workshop Hammer.</p></li><li><p>Réactivation des éléments d&#39;exemple dans train_zoo avec les déformateurs par un treillis et par une courbe.</p></li></ul><p>[CRÉATION DE SCRIPTS DE CARTE]</p><ul><li><p>Mise à jour de la gestion générale des erreurs pour les méthodes. Une exception sera renvoyée lorsqu&#39;une méthode sera invoquée avec une valeur « this » incorrecte. En cas de méthode invoquée avec des arguments non pris en charge, une erreur sera enregistrée et une valeur par défaut correspondant au type de retour déclaré sera renvoyée.</p></li><li><p>Amélioration des performances de gestion des valeurs Vector, QAngle et Color en tant qu&#39;arguments et valeurs renvoyés.</p></li><li><p>Lors de l&#39;interprétation d&#39;un argument Color, les valeurs RVBA seront limitées à un maximum de 255.</p></li><li><p>Ajout d&#39;une surcharge de fonction pour chacune des méthodes suivantes qui accepte un objet unique contenant l&#39;ensemble des paramètres (l&#39;ancienne surcharge de fonction a été supprimée) :</p><ul></ul></li><li><p>Instance.DebugScreenText ;</p></li><li><p>Instance.DebugLine ;</p></li><li><p>Instance.DebugBox ;</p></li><li><p>Instance.DebugSphere ;</p></li><li><p>Instance.EntFireAtName ;</p></li><li><p>Instance.EntFireAtTarget ;</p></li><li><p>Entity.Teleport.</p></li><li><p>Tous les rappels ont été modifiés pour accepter un seul objet contenant tous les paramètres.</p></li><li><p>Ajout de Instance.OnScriptReload.</p></li><li><p>Suppression de Instance.OnReload et de Instance.OnBeforeReload.</p></li><li><p>Ajout de Instance.TraceLine.</p></li><li><p>Ajout de Instance.TraceSphere.</p></li><li><p>Ajout de Instance.TraceBox.</p></li><li><p>Ajout de Instance.TraceBullet.</p></li><li><p>Suppression de Instance.GetTraceHit.</p></li><li><p>Ajout de Instance.OnPlayerReset.</p></li><li><p>Ajout de Instance.OnBeforePlayerDamage.</p></li><li><p>Ajout de Instance.OnPlayerDamage.</p></li><li><p>Ajout de Instance.OnPlayerJump.</p></li><li><p>Ajout de Instance.OnPlayerLand.</p></li><li><p>Ajout de Instance.OnGunReload.</p></li><li><p>Ajout de Instance.OnBulletImpact.</p></li><li><p>Ajout de Instance.OnPlayerPing.</p></li><li><p>Ajout de Instance.OnGrenadeBounce.</p></li><li><p>Ajout de Instance.OnKnifeAttack.</p></li><li><p>Ajout de Instance.IsFreezePeriod.</p></li><li><p>Ajout de Entity.GetOwner.</p></li><li><p>Ajout de Entity.SetOwner.</p></li><li><p>Ajout de Entity.GetParent.</p></li><li><p>Ajout de Entity.SetParent.</p></li><li><p>Ajout de Entity.IsAlive.</p></li><li><p>Ajout de Entity.IsWorld.</p></li><li><p>Ajout de Entity.TakeDamage.</p></li><li><p>Ajout de CSPlayerPawn.DropWeapon.</p></li><li><p>Ajout de CSWeaponData.GetDamage.</p></li><li><p>Ajout de CSWeaponData.GetRange.</p></li><li><p>Ajout de CSWeaponData.GetRangeModifier.</p></li><li><p>Ajout de CSWeaponData.GetPenetration.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498333631688738077</guid>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 23:43:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[DIVERS]<br /><ul><li>Ajustement des collisions autour du trou dans le mur en haut de l&#39;échelle du nid de snipers sur Mirage.</li><li>Ajustement de la géométrie et de la taille des animations du révolver R8.</li><li>Les angles de vue subtick avec la commande de console « sv_subtick_movement_view_angles » seront maintenant transmis au serveur uniquement en même temps que les autres évènements subtick, plutôt qu&#39;à chaque changement d&#39;image.</li><li>Activation de la défragmentation Vulkan pour réduire la surcharge liée à la transmission des textures.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498333631688737198</guid>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2025 00:24:42 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[SCRIPTS DE CARTE]<br /><ul><li>Mise à jour du fichier tsconfig.json dans le script_zoo, en définissant la cible sur « es2022 » pour une analyse de type plus précise.</li><li>Modification de l&#39;entité point_script pour qu&#39;elle ne se supprime plus elle-même en cas d&#39;échec du chargement d&#39;un script lors de la réapparition. Au lieu de cela, elle restera inactive et attendra les modifications de script (si le jeu est exécuté depuis les outils du Workshop).</li><li>Correction du problème suivant : il y avait un risque de plantage de l&#39;entité point_script après l&#39;échec d&#39;un rechargement depuis un script non valide lors de l&#39;exécution du jeu depuis les outils du Workshop.</li><li>Modification de l&#39;entité point_script pour qu&#39;elle conserve la valeur mémoire renvoyée par un rappel Instance.onBeforeReload jusqu&#39;au rechargement réussi suivant au lieu de l&#39;oublier si le rechargement échoue.</li><li>Correction du problème suivant : si une méthode s&#39;attendait à recevoir des arguments de type string, elle appelait toString pour des arguments du mauvais type au lieu de renvoyer une erreur.</li><li>Modification de Instance.Msg et Instance.DebugScreenText pour qu&#39;ils acceptent n&#39;importe quel type pour la valeur de texte.</li><li>Correction du problème suivant : RunScriptInput provoquait un plantage du jeu lorsqu&#39;il était déclenché avec un appelant ou un activateur nul.</li><li>Suppression de Instance.OnGameEvent en faveur des méthodes d&#39;inscription par évènement. Cela nous donne des outils pour renforcer la stabilité de l&#39;API, et fournit une API uniforme pour les évènements autres que gameevents.</li><li>Ajout de Instance.DebugLine.</li><li>Ajout de Instance.DebugBox.</li><li>Ajout de Instance.OnPlayerConnect.</li><li>Ajout de Instance.OnPlayerActivate.</li><li>Ajout de Instance.OnPlayerDisconnect.</li><li>Ajout de Instance.OnRoundStart.</li><li>Ajout de Instance.OnRoundEnd.</li><li>Ajout de Instance.OnBombPlant.</li><li>Ajout de Instance.OnBombDefuse.</li><li>Ajout de Instance.OnPlayerKill.</li><li>Ajout de Instance.OnPlayerChat.</li><li>Ajout de Instance.OnGunFire.</li><li>Ajout de Instance.OnGrenadeThrow.</li><li>Ajout d&#39;une surcharge de fonction à Instance.entFireAtName qui permet de définir l&#39;appelant et l&#39;activateur.</li><li>Ajout d&#39;une surcharge de fonction à Instance.entFireAtTarget qui permet de définir l&#39;appelant et l&#39;activateur.</li><li>Ajout d&#39;un vecteur normal au résultat de Instance.GetTraceHit.</li><li>Ajout de Entity.getGroundEntity.</li><li>Ajout de CSWeaponBase.GetOwner.</li><li>Ajout de CSPlayerController.GetName.</li><li>Ajout de CSObserverPawn.GetOriginalPlayerController.</li><li>Ajout de CSPlayerPawn.GetOriginalPlayerController.</li><li>Ajout de CSPlayerPawn.IsCrouching.</li><li>Ajout de CSPlayerPawn.IsCrouched.</li><li>Ajout de CSPlayerPawn.IsNoclipping.</li><li>Consultez maps/editor/zoo/scripts/point_script.d.ts pour une description détaillée de l&#39;API.</li><li>Ajout de « train_zoo.vmap », avec toutes les ressources de de_train et des exemples pour les cartographes.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498333631688737092</guid>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:17:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[CARTES]<br /><ul><li>Ancient<ul></ul></li><li>Diverses corrections de collisions de modèles.</li><li>Train<ul></ul></li><li>Diverses corrections de collisions de modèles.</li></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Correction du problème suivant : remuer la souris pouvait empêcher les déplacements.</li><li>Correction du problème suivant : la vitesse de marche était anormalement lente lors de la montée des rampes.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498333631688736878</guid>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 00:54:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Correction d&#39;une régression qui affectait la vision lors du recul des tirs en rafale.</p></li><li><p>Correction de la régression suivante : un problème de performance de serveur provoquait fréquemment des trames trop longues, principalement dans les modes de jeu pouvant être rejoints et quittés rapidement. </p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498332997840274525</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 00:53:21 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[COLLECTION GENÈSE]</p><ul><li><p>Les joueurs et joueuses en Belgique, aux Pays-Bas et en France peuvent maintenant desceller leurs items du terminal Genèse.</p></li><li><p>Correction d&#39;erreurs d&#39;achat pour les comptes disposant de fonds sur leur portemonnaie Steam en pesos chiliens, pesos colombiens, colones costariciens, roupies indonésiennes, yens japonais, wons sud-coréens, tenges kazakhs, nouveaux dollars de Taïwan, hryvnias ukrainiennes, pesos uruguayens et dongs vietnamiens.</p></li></ul><p>[ITEMS]</p><ul><li><p>La position de l&#39;étiquette et du module StatTrak sur les dagues sombres a été corrigée.</p></li></ul><p>[CRÉATION DE SCRIPTS DE CARTE]</p><ul><li><p>Ajout de Javascript à la liste des types de ressources.</p></li><li><p>Correction du type de déclaration pour le paramètre « newAngles » de l&#39;entité « Entity.Teleport. ».</p></li><li><p>Correction du problème suivant : GetTraceHit plantait quand le paramètre de configuration n&#39;était pas indiqué.</p></li></ul><p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Amélioration de l&#39;indépendance de l&#39;accélération du mouvement entre les ticks par rapport au pas de temps.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498332997840273547</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 23:15:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[COLLECTION GENÈSE]</p><ul><li><p>La collection Genèse est disponible avec 17 finitions provenant de contributions de la communauté.</p></li><li><p>Les items de la collection Genèse sont accessibles dans le terminal de contact Genèse, disponible dans les récompenses hebdomadaires.</p></li></ul><p>[CRÉATION DE SCRIPTS DE CARTE]</p><ul><li><p>Ajout de cs_script, un système de scripts basé sur JavaScript pour les cartes Counter-Strike.</p></li><li><p>Ajout de script_zoo.vmap pour la démonstration de l&#39;utilisation et des fonctionnalités de cs_script.</p></li></ul><p>[INTERFACE]</p><ul><li><p>Ajout de la possibilité d&#39;examiner l&#39;équipement de ses partenaires en vue spectatrice.</p></li><li><p>Ajout des fonctions de zoom (avec la molette de la souris) et de déplacement sur l&#39;écran (MAJ + déplacement avec la souris) pour l&#39;examen des armes.</p></li></ul><p>[AUDIO]</p><ul><li><p>Chaque grenade émet désormais des sons uniques de haute fidélité quand elles sont sorties, examinées, dégoupillées et jetées.</p></li></ul><p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Diverses améliorations apportées aux tirs entre les ticks pour plus de cohérence.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">498332997840273409</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 23:24:32 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Correction du problème suivant : exec_async pouvait continuer à s&#39;exécuter dans des serveurs protégés contre la triche, ce qui entrainait une perte aléatoire des entrées utilisateur.</p></li><li><p>Dernier appel : récupérez la caisse Galerie, la collection Graphic et les stickers de création de personnages dans l&#39;arsenal avant qu&#39;il ne soit trop tard.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">545620158577639655</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 16:19:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[CARTES]</p><p>Agency</p><ul><li><p>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3339983232">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</p></li></ul><p>Grail</p><ul><li><p>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3246527710">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</p></li></ul><p>[ANIMATIONS]</p><ul><li><p>Corrections apportées à l&#39;animation du modèle en vue subjective pour les couteaux Bowie, Kukri, de nomade, avec manche en paracorde, squelettiques et les baïonnettes.</p></li></ul><p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Amélioration des performances lors des tirs d&#39;armes.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : le mouvement du modèle en vue subjective était anormal en fonction de son orientation en raison de changements d&#39;angle de vue.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529856925490219040</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 00:17:14 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[AUDIO]</p><ul><li><p>Correction du problème suivant : le volume du son pouvait soudainement descendre quand on jouait sur Agency.</p></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529856925490218818</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 21:48:44 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[<p>[DIVERS]</p><ul><li><p>Correction du problème suivant : les indications sonores n&#39;apparaissaient pas correctement sur la minicarte.</p></li><li><p>Correction d&#39;un plantage qui se produisait quand on changeait de périphérique audio.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : le son de déplacement dans l&#39;eau était incorrect.</p></li><li><p>Correction du problème suivant : le mouvement d&#39;un modèle était anormal à certaines fréquences d&#39;image selon les changements d&#39;angle de vue.</p></li></ul><p>[INTERFACE]</p><ul><li><p>Correction de problèmes mineurs de présentation dans l&#39;interface de l&#39;équipement à certaines résolutions.</p></li><li><p>Les items disposant d&#39;une protection contre les échanges et les items à louer permettent maintenant l&#39;action « Supprimer des favoris pour les AT ».</p></li></ul><p></p><p>[CARTES]</p><p>Ancient</p><ul><li><p>Diverses corrections de collisions de grenades et de modèles.</p></li></ul><p>Shoots</p><ul><li><p>Diverses corrections de collisions de grenades et de modèles.</p></li></ul><p>Grail</p><ul><li><p>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3246527710">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</p></li></ul><p>Agency</p><ul><li><p>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3339983232">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</p></li></ul><p>Dogtown</p><ul><li><p>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3414036782">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</p></li></ul><p><br /></p>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529856925490218408</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 17:29:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[DIVERS]<br /><ul><li>Améliorations apportées à la stabilité quand des associations de touches multicommandes sont utilisées.</li><li>Correction du problème suivant : le kit de musiques de Jonathan Young ne se répétait pas correctement.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529856292184916389</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2025 22:34:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[CARTES]<br /><br />Ancient<br /><ul><li>Certains visuels de réticules de grenade ont été restaurés.</li><li>Corrections de diverses collisions.</li></ul>[ANIMATIONS]<br /><ul><li>Correction de problèmes avec les animations d&#39;examen du couteau classique.</li><li>Correction de la sortie du stylet.</li><li>Correction de la sortie du couteau papillon.</li><li>Mise à jour de l&#39;examen du canif quand on le fait tourner pour une meilleure réactivité.</li><li>L&#39;animation de rotation du couteau quand celui-ci est examiné immédiatement après avoir été sorti a été ajustée.</li><li>L&#39;animation de la baïonnette quand elle est examinée juste après sa sortie a été ajustée.</li></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Correction d&#39;une régression sur les performances lors de la création d&#39;effet d&#39;impacts de balles.</li><li>La vitesse de l&#39;angle de vue affecte maintenant les modèles affichés en mode spectateur de la même façon que les modèles vus localement par le joueur ou la joueuse.</li><li>Correction du problème suivant : dans un cas spécifique, l&#39;examen en boucle d&#39;une arme n&#39;était pas transmis aux personnes en mode spectateur.</li><li>Correction du problème suivant : le système de matchmaking évitait les serveurs où se jouaient des matchs sur Ancient en version nocturne.</li><li>Les anciens effets de particules sur les douilles de munitions ont été supprimés.</li><li>Correction du problème suivant : les nuages de fumée qui se chevauchaient pouvaient éteindre un feu de cocktail Molotov prématurément.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529856292184915971</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 23:35:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[CARTES]<br /><br />Ancient<br /><ul><li>Rétablissement des décorations de toit de « Maison » près de la zone de réapparition AT.</li><li>Restauration de la capacité de tirer à travers le contreplaqué dans « Entrée latérale ».</li><li>Plusieurs modifications aux sons diurnes.</li><li>Correction du problème suivant : des objets restaient bloqués derrière le tas de gravats du côté T du site de bombe B.</li><li>Ajustements des collisions.</li></ul>Shoots<br /><ul><li>Ajustements des collisions.</li></ul>Ancient et Shoots<br /><ul><li>Plus de contenu source d&#39;Ancient et de Shoots est désormais disponible pour les cartographes de la communauté dans maps/editor/zoo/ancient_zoo.vmap.</li></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Correction des entailles au couteau dont la marque était « sèche » sur les surfaces mouillées.</li><li>Correction d&#39;une erreur de prédiction des tirs de la part des clients si le bouton de tir était maintenu enfoncé pendant le démarrage d&#39;une nouvelle manche.</li><li>Correction de l&#39;erreur suivante : le modèle collait à la caméra lors du réglage de cl_lock_camera.</li><li>Correction d&#39;un problème en mode plein écran fenêtré qui empêchait la proposition de résolutions pour les formats extrêmes d&#39;image.</li><li>Correction du problème suivant : le mode plein écran fenêtré ne s&#39;étirait pas pour remplir l&#39;écran.</li><li>Correction du problème suivant : le mouvement relatif de la souris était incorrect sous Linux.</li><li>Diverses améliorations au niveau de la stabilité.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">657081807721726694</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 22:32:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[CARTES]<br /><br />Ancient et Shoots<br /><ul><li>Ajout de versions nocturnes.</li><li>Tous les matériaux d&#39;Ancient ont été actualisés pour utiliser les derniers shaders CS2.</li><li>Ajout de nouvelles options de fusionnement pour les matériaux d&#39;Ancient, notamment l&#39;humidité et la mousse.</li><li>Ajout de « ancient_zoo.vmap » et toutes ses ressources, et des exemples de fusion pour les cartographes.</li></ul>[OBJETS]<br /><ul><li>La caisse de kit de musique est disponible à la vente, en versions standard et StatTrak.</li><li>Le nouvel objet à durée limitée, le M4A1-S | Solitude, est désormais disponible dans l&#39;arsenal.</li></ul>[ANIMATIONS]<br /><ul><li>Le déploiement du fusil à pompe a été modifié et le problème d&#39;éjection des cartouches corrigé.</li><li>Les animations de déploiement et d&#39;inspection rapide ont été améliorées pour tous les couteaux.</li><li>Les animations de déploiement et d&#39;inspection rapide ont été améliorées pour le AK, le Galil, l&#39;AUG, et le PP-Bizon.</li><li>Les animations de déploiement ont été améliorées pour le AWP, le M4A4 et le M4A1-S.</li><li>Animations améliorées pour les anciens modèles SSG08.</li><li>Le délai causé par le déploiement et l&#39;inspection a été supprimé pour la plupart des armes.</li><li>Correction du problème suivant : le XM1014 bloquait la ligne de mire pendant la recharge.</li></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Amélioration des performances de rendu sur la plupart des cartes.</li><li>La résolution de rendu et le rapport hauteur-largeur peuvent désormais être modifiés en mode fenêtré plein écran.</li><li>fps_max ne peut plus être modifié lorsque vous êtes connecté à un serveur.</li><li>Correction du problème suivant : dans certains cas, la cadence de tir des armes était trop élevée après avoir été redéployée.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">657081807721726196</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 20:21:43 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[GAMEPLAY] <br /><ul><li>Correction d&#39;un bug qui permettait d&#39;inspecter une grenade après avoir retiré la goupille.</li><li>Correction d&#39;un bug qui empêchait le mouvement du modèle en vue à la première personne.</li><li>Les cocktails Molotov utilisent à nouveau la particule de feu appropriée.</li><li>Les grenades incendiaires et fumigènes émettent désormais les sons appropriés.</li><li>Ajustement de la synchronisation des évènements audio et des particules du Molotov à la première personne.</li><li>Correction du problème suivant : la pénalité infligée par les sautillements (bunny hopping) continuait à s&#39;accumuler même lorsque le bouton de saut n&#39;était plus appuyé.</li><li>Le compte à rebours pour les sautillements (bunny hopping) commence désormais au moment où l&#39;entrée est enregistrée, plutôt qu&#39;à la fin du subtick au cours duquel cette commande a été traitée.</li></ul><br />[CARTES]<br />Jura<br /><ul><li>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529853754800866483</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 22:34:13 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[GAMEPLAY] <br /><ul><li>Correction du problème suivant : les armes (y compris les bombes lâchées au sol) apparaissaient parfois au mauvais endroit.</li><li>Il est désormais possible de tirer immédiatement après un redéploiement d&#39;arme si le rechargement a été interrompu avant l&#39;ajout de munitions.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529853754800865380</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 01:07:38 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[GAMEPLAY]<br /><ul><li>Correction du problème suivant : il était possible de tirer prématurément en cas de redéploiement de l&#39;arme après un rechargement.</li><li>Correction du problème suivant : les changements apportés aux contrôles de mouvement étaient ignorés lors de l&#39;ajustement des angles de vue en cas de fréquence d&#39;images très élevée.</li><li>Correction du problème suivant : les déplacements latéraux dans les airs provoquaient une augmentation de la vitesse trop importante.</li><li>Correction potentielle du problème rare suivant : la bombe lâchée au sol apparaissait au mauvais endroit.</li></ul><br />[DIVERS]<br /><ul><li>Corrections de bugs divers et améliorations apportées aux animations et sons à la première personne.</li><li>Correction de plusieurs emplacements d&#39;étiquettes et de compteurs StatTrak.</li><li>Diverses corrections apportées aux matériaux de l&#39;AWP.</li><li>Correction potentielle du problème rare suivant : les armes non utilisées apparaissent attachées à l&#39;arme déployée.</li><li>Correction du problème suivant : le kit de musiques de CS2 était remplacé par le kit de musiques de CS:GO.</li><li>Correction du problème suivant : l&#39;interface de vote affichait parfois le résultat des votes de l&#39;autre équipe.</li></ul><br />[CARTES]<br />Inferno<br /><ul><li>Correction d&#39;un interstice entre les caisses sur le site de Bombe B.</li></ul>Overpass<br /><ul><li>Correction des collisions sur les escaliers de la fontaine des Terroristes.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529853754800865283</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 00:29:41 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[ANIMATIONS]<br /><ul><li>Le système d&#39;animation de CS2 est en cours de mise à niveau vers AnimGraph2, ce qui nécessite de réécrire le contenu de jeu existant. La mise à jour d&#39;aujourd&#39;hui remplace toutes les animations à la première personne, y compris les animations de déploiement d&#39;armes, de tir, de rechargement et d&#39;examen des armes.</li><li>L&#39;ensemble des animations des poulets ont été remplacées ou mises à jour.</li></ul><br />[GAMEPLAY]<br /><ul><li>Amélioration de la prédiction des dégâts pour les tirs en mouvement.</li><li>Les rechargements des fusils à pompe ne reprendront plus automatiquement après une interruption.</li><li>Correction de plusieurs situations où les personnages pouvaient être bloqués par la géométrie de la carte lors d&#39;un surf (sur les cartes consacrées à ce mode de jeu).</li></ul><br />[AUDIO]<br /><ul><li>Correction du problème suivant : les ajustements du volume sonore propre à chaque personne ne fonctionnaient pas correctement.</li><li>Diverses améliorations ont été apportées aux effets sonores de rechargement et de sortie d&#39;arme en parallèle de la mise à niveau vers AnimGraph2.</li><li>Ajout de nouveaux effets sonores pendant le surf qui réagissent à la vitesse (ils peuvent être activés avec sv_surf_sounds et peuvent être ajustés via snd_surf_volume_inair, snd_surf_volume_map, snd_surf_volume_slide).</li><li>Diverses améliorations ont été apportées aux effets sonores d&#39;ambiance mis à disposition des créateurs et créatrices de cartes.</li></ul><br />[DIVERS]<br /><ul><li>Le navigateur du serveur communautaire s&#39;ouvre désormais dans l&#39;overlay Steam lorsque vous jouez en mode plein écran sans bordures.</li></ul><br />[CARTES]<br />Overpass<br /><ul><li>Ajout d&#39;une vitre pouvant être brisée aux portes du site B.</li><li>Ajustement des rambardes de la zone Paradis.</li><li>Ajustement de l&#39;angle du camion sur le site A.</li><li>La ligne de mire donnant sur les escaliers depuis la benne du camion a été bloquée.</li><li>Augmentation de la hauteur du mur derrière la benne à ordures, près des escaliers du site A.</li><li>Ajustement de la texture du mur derrière la benne à ordures.</li><li>Suppression d&#39;une partie des herbes près du site A.</li><li>Les sommets des murs brisés à proximité du site B ont été aplatis.</li><li>Réactivation des câbles sur l&#39;ensemble de la carte.</li></ul>Train<br /><ul><li>Ajout d&#39;une nouvelle couverture sur le site A à côté du wagon jaune.</li><li>Ajout d&#39;une nouvelle couverture et ajustement de la plateforme au-dessus du site B qui mène au raccordement.</li><li>Ajout de nouvelles couvertures dans les couloirs au-dessus du site B.</li><li>Ajustement de la couverture sur Lierre.</li><li>Suppression des barres horizontales sur les grandes portes du site A.</li><li>Rehaussage de la plateforme du site B côté AT.</li><li>Ajustement de l&#39;éclairage sur le site B.</li><li>Ajustement des collisions sur l&#39;ensemble de la carte.</li></ul>Inferno<br /><ul><li>Ouverture des fenêtres de l&#39;église au-dessus du graffiti « Coffin ».</li><li>Le passage du jardin de l&#39;église a été rétréci au niveau de la porte d&#39;entrée et élargi au niveau du graffiti « Coffin ».</li><li>Ajustement de la forme de la première caisse sur le site B.</li><li>Les rambardes du balcon du site A ont été réparées.</li><li>Suppression des trottoirs au milieu de la carte.</li><li>La lumière de Voute a été déplacée au plafond.</li><li>Ajustement des visuels de la zone Banane pour améliorer la visibilité.</li><li>Ajustement de plusieurs objets sur l&#39;ensemble de la carte.</li></ul>Dogtown<br /><ul><li>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3414036782">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529853121068793939</guid>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 21:16:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[Saison 3 du mode Premier]<br /><ul><li>La saison 3 du mode Premier est dès maintenant disponible !</li><li>Overpass a été ajoutée au groupe de cartes du service actif.</li><li>Anubis a été supprimée du groupe de cartes du service actif.</li></ul>[GAMEPLAY]<br /><ul><li>Grenade incendiaire : le feu produit se propage plus rapidement.</li><li>MP9 : accroissement du degré de recul et réduction considérable de la précision des tirs en plein saut.</li><li>En mode compétitif, les antiterroristes reçoivent désormais une récompense d&#39;équipe de 50 $ pour chaque terroriste éliminé pendant la manche.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529852487375519749</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 00:19:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[DIVERS]<br /><ul><li>Ajout d&#39;une note à la description des paquets souvenirs d&#39;action décisive pour indiquer qu&#39;ils pourront être échangés et vendus au bout de 7 jours.</li><li>Diverses améliorations au niveau de la stabilité.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529850584204840488</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 22:49:26 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[TOURNOI MAJEUR D&#39;AUSTIN 2025]<br /><ul><li>La capsule dédicacée par l&#39;équipe championne du tournoi majeur est maintenant disponible à l&#39;achat. Félicitations à Team Vitality !</li><li>Les paquets souvenirs d&#39;action décisive peuvent désormais être achetés pour les matchs des phases éliminatoires.</li></ul><br />[DIVERS]<br /><ul><li>Ajout d&#39;un chat vocal en jeu dans la salle d&#39;attente et pendant la phase de sélection et de bannissement en mode Premier.</li><li>Corrections de flux de commandes incorrectes dans les entités point_servercommand.</li><li>Correction du problème suivant : les cartes de la communauté ne redémarraient pas correctement avec la commande de console « restart ».</li><li>Les raccourcis d&#39;achat sont désormais désactivés pendant la phase d&#39;immobilisation à la mi-temps.</li><li>Correction du formatage du texte des colonnes du tableau de bord en japonais.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529850584204839876</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 22:11:54 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[GAMEPLAY]<br /><ul><li>Les ajustements de l&#39;angle de vue rendu pendant le recul de l&#39;arme sont maintenant calculés par image.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529847413482979455</guid>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 20:24:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[CARTES]<br />Jura :<br /><ul><li>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop de la communauté (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3261289969">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">820329049655084170</guid>
      <pubDate>Tue, 20 May 2025 21:19:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[GAMEPLAY]<br /><ul><li>Le mode Match à mort permet maintenant que les équipes ne soient pas équilibrées.</li></ul>[GRAPHISMES]<br /><ul><li>Correction du problème suivant : il arrivait que le feu des cocktails Molotov et des grenades incendiaires soit visible à travers le modèle de l&#39;AK-47 en vue à la première personne.</li><li>Correction du problème suivant : les stickers qui recouvraient l&#39;interstice sur la poignée avant de l&#39;AK-47 n&#39;étaient pas éclairés correctement en mode main gauche.</li><li>Correction du problème suivant : les icônes d&#39;objets de l&#39;inventaire ne s&#39;affichaient pas correctement lors de l&#39;utilisation de la lunette de visée.</li></ul>[AUDIO]<br /><ul><li>Le son initial du tir à l&#39;AK-47 a été raccourci.</li><li>Réduction du délai d&#39;émission des sons d&#39;impact de balles contre un corps du point de vue de la personne qui tire.</li><li>Les sons d&#39;impact de balles contre un corps du point de vue de la personne qui tire réduiront momentanément le volume du tir et des sons ambiants afin que le retour soit bien audible.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">820329049655083173</guid>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 22:29:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[GAMEPLAY]<br /><ul><li>Correction du problème suivant : il était possible d&#39;« Acheter et lâcher » une arme à une personne de l&#39;équipe, qui pouvait ensuite tirer avec avant de vous la redonner. Vous pouviez alors vous faire rembourser l&#39;arme en question.</li></ul>[PREMIER]<br /><ul><li>Les classements mondiaux et régionaux de la saison 2 sont désormais remplis.</li></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Ajout de l&#39;option « Mettre les armes rares en surbrillance » aux paramètres du HUD.</li><li>Les autocollants légèrement égratignés recouvrent désormais les interstices sur la poignée avant de l&#39;AK-47.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529846144626330001</guid>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 22:13:02 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[CARTES]<br /><ul><li>Correction du problème suivant : Anubis figurait parmi les cartes du groupe de désamorçage Alpha et Vertigo parmi celles du groupe de désamorçage Delta.</li></ul>Jura :<br /><ul><li>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop de la communauté (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3261289969">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</li></ul>Grail :<br /><ul><li>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3246527710">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</li></ul>Brewery :<br /><ul><li>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3070290240">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</li></ul>Dogtown :<br /><ul><li>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3414036782">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</li></ul>[AUDIO]<br /><ul><li>Divers sons de l&#39;interface ont été rematricés.</li></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Diverses corrections de bugs et améliorations au niveau de la stabilité.</li><li>Divers correctifs pour l&#39;exécution sous Linux avec SDL_VIDEODRIVER=wayland.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529846144626329750</guid>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 14:42:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[MISSIONS]<br /><ul><li>Correction du problème suivant : la progression des missions semblait réinitialisée lors d&#39;une reconnexion à une partie en cours.</li></ul>[CARTES]<br /><ul><li>Grail :</li><ul><li>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3246527710">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</li></ul></ul>[GRAPHISMES]<br /><ul><li>Correction du problème suivant : les flammes étaient parfois visibles à travers la fumée.</li></ul>[AUDIO]<br /><ul><li>Diverses corrections de bugs et ajustements des sons dans l&#39;interface.</li></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Diverses corrections de bugs et améliorations au niveau de la stabilité.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529846144626329208</guid>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 22:11:18 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[MISSIONS]<br /><ul><li>Ajout de missions hebdomadaires, accessibles depuis le menu principal ou le menu « Jouer ».</li><li>Chaque personne reçoit une nouvelle mission par semaine.</li><li>Les missions hebdomadaires expirent au bout de sept jours et rapportent de l&#39;XP dès qu&#39;elles sont menées à bien.</li></ul>[CARTES]<br /><ul><li>Suppression des cartes de la communauté suivantes de tous les modes de jeu : Basalt, Edin, Palais et Whistle.</li><li>Ajout des cartes de la communauté suivantes aux groupes de cartes des modes compétitif, occasionnel et match à mort : Jura, Grail et Agency.</li><li>Ajout des cartes de la communauté suivantes au mode Wingman : Dogtown et Brewery.</li><li>Les groupes de cartes des modes compétitif et occasionnel ont été réorganisés.</li><ul><li>Groupe de désamorçage Alpha : Dust 2, Mirage, Inferno et Vertigo.</li><li>Groupe de désamorçage Delta : Train, Anubis, Ancient, Overpass et Nuke.</li><li>Groupe de cartes de la communauté : Jura, Grail et Agency.</li><li>Groupe de cartes otages : Office et Italy.</li></ul></ul>[AUDIO]<br /><ul><li>Ajout du paramètre « Volume d&#39;ambiance sonore du menu principal ».</li><li>Correction du problème suivant : dans certains cas, tirer sur une unité ennemie visible par-dessus un fumigène ne déclenchait pas le son d&#39;impact de balles.</li><li>Correction du problème suivant : dans certains cas, les sons en jeu ne se déclenchaient pas ou étaient inaudibles.</li><li>Suppression des commandes de console suivantes : snd_setmixer, snd_setmixlayer, snd_soundmixer_setmixlayer_amount, et snd_soundmixer_set_trigger_factor.</li></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Correction du problème suivant : l&#39;association de la touche « scancode56 » (soit la barre oblique « / » sur un clavier américain) à une action était réinitialisée à chaque lancement.</li><li>Les invitations aux salles d&#39;attente envoyées par des comptes pour lesquels les communications sur Steam ont été bloquées ne s&#39;afficheront plus en jeu.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529846144626327635</guid>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 23:41:04 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[RÉCOMPENSES HEBDOMADAIRES]<br /><ul><li>Trois nouvelles collections d&#39;armes ont été ajoutées à la liste de récompenses hebdomadaires : Ascent, Boreal et Radiant.</li><li>Quatre collections d&#39;armes ont été supprimées de la liste de récompenses hebdomadaires : Bank, Italy, Lake et la collection Train originale.</li></ul><br />[ARSENAL]<br /><ul><li>Ajout du contenu suivant à l&#39;arsenal :</li><ul><li>la collection Train 2025 ;</li><li>la caisse Fièvre ;</li><li>un nouvel item en édition limitée, le XM1014 | Solitude.</li></ul></ul><br />[CARTES]<br /><br /><em>Inferno</em><br /><ul><li>Le passage Banane a été ajusté pour mieux correspondre à la taille qu&#39;il faisait dans CS:GO.</li><li>L&#39;arrière-plan derrière la rampe T a été simplifié.</li><li>La vue vers la Fosse a été simplifiée.</li><li>L&#39;arrière-plan du site de bombe B a été simplifié.</li><li>Le rebord le long du couloir sous la Voute a été supprimé.</li><li>Ajout de pixels manquants sur « Coffin » (près du site de bombe B).</li><li>Des caisses ont été ajoutées aux escaliers sous le balcon des Appartements pour qu&#39;on puisse y grimper plus facilement.</li><li>Certains objets ont été ajustés ou supprimés sur l&#39;ensemble de la carte.</li><li>Les collisions entre les grenades et les modèles de personnages ont été ajustées.</li></ul><br /><em>Train</em><br /><ul><li>Correction du problème suivant : les ombres des personnages étaient visibles à travers les fenêtres au-dessus du site de bombe A.</li><li>Correction d&#39;interstices sur la carte.</li><li>Le mur du fond à côté de la porte menant au Raccordement a été simplifié.</li><li>L&#39;arrière-plan à côté de l&#39;entrée supérieure du site de bombe B a été simplifié.</li><li>Le rail au-dessus du site de bombe A a été raccourci pour permettre d&#39;y lancer plus facilement des grenades.</li><li>La passerelle à la sortie du Raccordement n&#39;est plus transparente.</li><li>Les clôtures de la partie supérieure de Lierre ne sont plus transparentes.</li><li>Le mur en brique à côté de Lierre a été simplifié.</li><li>Correction d&#39;un problème de collision de grenade sur la voute supérieure du site B.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529842339955345112</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 17:04:03 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[CARTES]<br /><ul><li>Mise à jour de la carte Basalt d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop Steam (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3329258290">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</li></ul><br />[WORKSHOP]<br /><ul><li>Il est maintenant possible de créer et d&#39;envoyer des motifs pour les porte-bonheurs Saucisses cocktail dans le Workshop Steam de Counter-Strike 2.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529841887223218177</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 23:07:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[CARTES]<br /><ul><li>Inferno<ul></ul></li><li>Correction du problème suivant : la géométrie du toit de l&#39;église était visible depuis le rez-de-chaussée des appartements.</li></ul><br />[DIVERS]<br /><ul><li>Correction du problème suivant : quitter une carte du Workshop Steam faisait planter le chat vocal.</li><li>Correction du problème suivant : le client de jeu plantait si certains plugins des serveurs de la communauté restreignaient la mise en réseau des entités (personnages) jouables.</li><li>Corrections de plusieurs problèmes lors de l&#39;application des écussons.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529839807839339585</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 00:38:11 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[INTERFACE]<br /><ul><li>Correction de la taille et de la mise à l&#39;échelle des éléments de l&#39;interface utilisateur partagés entre le menu d&#39;achat et le HUD en jeu.</li><li>Correction d&#39;un bug avec l&#39;affichage de l&#39;armure en mode spectateur dans CSTV.</li><li>Mise à jour de l&#39;animation alternative d&#39;examen de l&#39;AK47.</li></ul><br />[WORKSHOP]<br /><ul><li>La limite de taille pour la mise en ligne de cartes dans le Workshop Steam de Counter-Strike 2 a été augmentée à 3 Go.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">748263301754912773</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2025 23:58:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[PREMIER]<br /><ul><li>La logique qui détermine quand les notes CS de deux personnes sont trop éloignées l&#39;une de l&#39;autre pour une participation conjointe au matchmaking a été ajustée. Dans la plupart des cas, les joueurs et joueuses qui jouaient ensemble pendant la saison 1 du mode Premier pourront faire de même pendant la saison 2.</li></ul><br />[INTERFACE]<br /><ul><li>Ajout de l&#39;élément d&#39;interface « Obtenir la médaille » directement au profil du menu principal.</li><li>Correction du problème suivant : parfois, les médailles des profils dans le menu principal ne s&#39;affichaient pas.</li><li>Mise à jour de l&#39;image de radar de Dust II pour en améliorer la précision.</li></ul><br />[DIVERS]<br /><ul><li>Correction du problème suivant : le fait d&#39;appuyer sur la touche d&#39;examen ou de rechargement pouvait provoquer des erreurs de prédiction.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520830705162257115</guid>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 00:52:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[DIVERS]<br /><ul><li>Correction du problème suivant : le filtre pochoir de la lunette du AUG rencontrait des problèmes près des surfaces d&#39;eau.</li><li>Correction du problème suivant : la barre de progression du mode Premier ne s&#39;affichait pas correctement à basse résolution.</li><li>Correction du problème suivant : certaines fenêtres de l&#39;interface n&#39;étaient pas transparentes quand les paramètres de performance CMAA2 et HDR étaient utilisés en même temps.</li><li>L&#39;échelle dynamique du radar a été améliorée. Elle s&#39;ajuste immédiatement quand une unité ennemie ou le C4 deviennent visibles sur le radar, avant de rétrécir progressivement au fil du temps une fois que l&#39;élément repéré a disparu.</li><li>Correction du problème suivant : les paramètres de l&#39;échelle du radar ne prenaient pas en charge toute la fourchette de valeurs du radar de 0,25 à 1.</li><li>Correction du problème suivant : les sons de l&#39;arrière-plan du menu d&#39;examen des armes de Train ne s&#39;arrêtaient pas quand on retournait dans le menu principal.</li><li>Correction d&#39;une erreur de prédiction près des murs qui permettait de les traverser brièvement.</li><li>Correction d&#39;un problème de simulation des textiles sur les serveurs locaux en mode loopback=1.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520830071182721726</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:50:59 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[CARTES]<br /><ul><li>Mise à jour de la carte Basalt d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3329258290">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</li></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Activation de l&#39;indicateur de progrès de la saison 2 du mode Premier dans le menu de jeu.</li><li>Correction de régressions relatives aux graphismes des lunettes de visée des armes AUG et SG.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520830071182721127</guid>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 01:29:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[PREMIER]<br /><ul><li>La saison 2 du mode Premier est ouverte, et le matchmaking en mode Premier a repris du service.</li><li>Chaque joueur et joueuse qui aura gagné une note CS pendant la saison 1 recevra une médaille commémorant la première saison du mode Premier sur laquelle figureront les statistiques détaillées de la saison.</li><li>Chaque personne verra son classement CS recalibré en fonction de ses performances lors de la saison 1 et devra rétablir son classement CS en remportant 10 parties.</li><li>Train a été ajoutée au groupe de cartes du service actif.</li><li>Vertigo a été supprimée du groupe de cartes du service actif.</li></ul><br />[GAMEPLAY]<br /><ul><li>Le prix du M4A4 a été revu à la baisse (2 900 $ au lieu de 3 000 $).</li><li>La précision du FAMAS a été améliorée et son prix a été revu à la baisse (1 950 $ au lieu de 2 050 $).</li><li>La précision en position accroupie a été réduite pour le MP9, le MP5-SD et le MP7.</li><li>Le point lumineux des lunettes du AUG et du SG a été ajusté pour améliorer la précision à longue portée.</li></ul><br />[INTERFACE]<br /><ul><li>Ajout d&#39;une nouvelle option de zoom dynamique du radar qui agrandit ou réduit la minicarte pour inclure les membres de votre équipe, la bombe et d&#39;autres éléments détectés.</li><li>L&#39;ordre des grenades dans l&#39;interface du mode spectateur a été ajusté pour correspondre à l&#39;ordre de sélection des armes.</li><li>La luminosité de l&#39;icône du C4 dans l&#39;interface a été augmentée.</li></ul><br />[CARTES]<br />Train<br /><ul><li>Ajout de caisses près du passage entre Long Dog et le site de bombe A pour bloquer une ligne de mire.</li><li>Correction d&#39;artéfacts de lumière sur les matériaux à double face.</li></ul><br />[DIVERS]<br /><ul><li>Ajout d&#39;une logique alternative pour permettre la lecture de fichiers de rediffusion incomplets, soit parce qu&#39;ils ont été copiés à partir d&#39;un match en cours, soit parce qu&#39;ils ont été récupérés après un plantage du serveur.</li><li>Correction de la faille suivante : il était possible d&#39;utiliser le tir secondaire du révolver R8 puis de le vendre.</li><li>Les résumés des mouvements latéraux sont désormais disponibles dans les fichiers journaux de données du serveur qui sont distribués en plus des fichiers journaux de la console.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520830071182721026</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:40:47 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[PREMIER]<br /><ul><li>La saison 1 du mode Premier est maintenant terminée, et le matchmaking en mode Premier a été temporairement désactivé.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520829437562848528</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:56:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[DIVERS]<br /><ul><li>Améliorations mineures apportées aux performances pour certains scénarios subordonnés au temps de calcul (CPU bound).</li><li>Le paramètre de suivi du recul en mode spectateur suivra désormais le paramètre de réticule de la cible observée, si le réticule de cette cible est affiché.</li><li>Ajout de la prise en charge de la mise à jour des annotations de carte existantes au Steam Workshop. Par exemple, utilisez « workshop_annotation_submit 123456 » pour mettre à jour votre soumission avec l&#39;ID=123456 qui se trouve dans l&#39;URL du Steam Workshop. Si vous fournissez un ID qui ne vous appartient pas, une toute nouvelle soumission sera créée. Après la première mise à jour, l&#39;ID sera intégré dans le fichier d&#39;annotation, et vous pourrez soumettre d&#39;autres modifications sans avoir à fournir l&#39;ID une nouvelle fois.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520829437562847236</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:46:28 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[DIVERS]<br /><ul><li>Les bibliothèques Steam pour les serveurs de jeux Linux ont été mises à jour vers la dernière version bêta du client Steam.</li><li>Amélioration de la capacité des serveurs de jeux Linux à se reconnecter à Steam après une déconnexion.</li><li>Diverses améliorations au niveau de la stabilité.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">523080783919841380</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:07:51 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[TOURNOI MAJEUR DE SHANGHAI]<br /><ul><li>Les capsules de stickers de Shanghai 2024 sont maintenant en promotion à −75 %.</li></ul>[ARSENAL]<br /><ul><li>Le <em>Desert Eagle | Trempe jaspée</em> n&#39;est plus disponible depuis l&#39;arsenal.</li></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Correction d&#39;un problème avec les doigts du modèle lors de l&#39;animation d&#39;examen du Couteau de chasse.</li><li>Correction du problème suivant : les icônes de grenades ne disparaissaient pas sur la carte en mode spectateur.</li><li>Correction du problème suivant : les icônes sur la carte en mode spectateur ne s&#39;affichaient pas toujours au bon moment sur le radar.</li><li>Correction d&#39;un problème qui se produisait lors du changement d&#39;arrière-plan du menu lors de l&#39;examen des couteaux.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">518577002799693838</guid>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:17:39 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[CARTES]<br /><ul><li></li>Train
<ul><li>Correction de divers problèmes visuels et d&#39;interstices sur la carte.</li><li>Ajout de saleté et d&#39;humidité sur les caisses et les bâches aux endroits appropriés.</li><li>Le passage vers le site A en sortant de Tunnels a été élargi.</li><li>La porte du conteneur à l&#39;arrière du train près de Lierre/Tunnels a été ouverte.</li><li>Ajout d&#39;une benne à ordures près de Lierre.</li><li>Ajout de barils dans un coin près du site de bombe A.</li><li>La zone de réapparition T a été légèrement repoussée.</li></ul></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Correction du problème suivant : la vitesse initiale des cadavres pouvait être extrêmement rapide.</li><li>Ajout d&#39;un repère pour les matchs individuels sur la timeline de l&#39;enregistrement de parties Steam.</li><li>Correction de la régression suivante : le déploiement d&#39;armes ne permettait pas un examen immédiat.</li><li>Correction du problème suivant : les doigts s&#39;enfonçaient dans la structure du couteau papillon pendant l&#39;animation d&#39;examen.</li><li>Correction du problème suivant : la prévisualisation des récompenses hebdomadaires ne comportait pas de bouton de fermeture.</li><li>Guides de carte : s&#39;éloigner d&#39;une annotation ne retire plus la grenade de l&#39;équipement.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520828168477606335</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:34:29 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[CARTES]<br /><ul><li></li>Inferno
<ul><li>Les collisions sur les marches sous le balcon ont été ajustées.</li></ul></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Correction d&#39;une divergence de compensation touchant l&#39;ancien modèle SSG08.</li><li>Correction d&#39;un problème avec le masque pour stickers sur l&#39;ancien modèle du chargeur des Dual Berettas.</li><li>Correction du problème suivant : l&#39;étui de l&#39;ancien modèle des Dual Berettas flottait sur la jambe en vue à la première personne locale.</li><li>Correction d&#39;une régression affectant les interactions entre les grenades et les cadavres.</li><li>Correction du problème suivant : la combinaison de « +attack2 » et de « +lookatweapon » pouvait dérégler le silencieux d&#39;une arme silencieuse.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">520828168477605889</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 23:42:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[CARTES]<br /><ul><li></li>Inferno
<ul><li>Une collision a été ajustée sur l&#39;échafaudage du site B.</li></ul></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Correction d&#39;un problème sur l&#39;écran de sélection des équipes pour les serveurs sans limite avant la sélection automatique.</li><li>Correction d&#39;une régression avec la commande « annotation_load ».</li><li>Correction d&#39;un plantage avec la commande de don de « item_assaultsuit ».</li><li>La rareté de l&#39;animation rare d&#39;examen de l&#39;Ak-47 a été ajustée.</li><li>Correction d&#39;une régression avec l&#39;animation rare d&#39;examen du Desert Eagle.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529833630239817740</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 23:21:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[TOURNOI MAJEUR DE SHANGHAI]<br /><ul><li>La capsule dédicacée de l&#39;équipe championne de Shanghai 2024 est maintenant disponible à l&#39;achat. Elle contient des stickers classiques, scintillants, holo et or dédicacés par chaque membre de l&#39;équipe gagnante. La moitié des recettes est reversée aux joueurs et aux organisations.</li></ul>[GAMEPLAY]<br /><ul><li>Le seuil à partir duquel l&#39;icône d&#39;élimination spécifique aux victimes aveuglées s&#39;affiche a été ajusté.</li><li>Les explosions disperseront désormais plus efficacement les armes, même si plusieurs armes sont déposées les unes sur les autres.</li><li>Les armes ne tombent plus au sol lors d&#39;un changement d&#39;équipe pendant l&#39;échauffement.</li><li>Un délai de 2 secondes est désormais appliqué entre les changements d&#39;équipe pendant l&#39;échauffement.</li><li>Ajout de paramètres de serveur pour contrôler les objets lâchés au sol pendant l&#39;échauffement : « mp_warmup_items_drop_policy », « mp_warmup_items_nocost » et « mp_warmup_items_nocount_policy ». Les serveurs communautaires qui fonctionnent avec des armes non lâchables gratuites pendant l&#39;échauffement peuvent définir ces paramètres comme suit : « mp_warmup_items_drop_policy 0 », « mp_warmup_items_nocost 1 » et « mp_warmup_items_nocount_policy 251 ».</li><li>La commande « give » fera désormais toujours tomber au sol l&#39;arme équipée si la nouvelle arme obtenue a besoin d&#39;un emplacement d&#39;arme principale/secondaire vide pour être utilisée. Pour revenir au fonctionnement précédent qui faisait tomber la nouvelle arme obtenue au sol, les dévs peuvent utiliser le flag « -keep_gear », par exemple « give weapon_awp -keep_gear ».</li></ul>[CARTES]<br /><ul><li></li>Train
<ul><li>Amélioration de la fidélité des collisions avec de nombreuses entités.</li><li>Mises à jour et corrections du type de surface de plusieurs entités.</li><li>Ajustement des particules d&#39;eau sur certaines surfaces.</li><li>Correction de divers interstices sur la carte.</li></ul></ul>[GUIDES DE CARTE]<br /><ul><li>Les guides de carte sont désormais disponibles dans le Workshop Steam.</li><li>Ajout d&#39;un outil de sélection de guides de carte à utiliser en mode entrainement.</li><li>L&#39;emplacement des annotations est désormais indiqué sur le radar.</li><li>Ajout d&#39;un outil (via la commande de console « workshop_annotation_submit ») permettant de mettre en ligne un guide de carte sur le Workshop Steam.</li></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Ajout d&#39;un paramètre pour les préférences d&#39;utilisation des cœurs du processeur afin de contrôler la manière dont les cœurs à haute performance et à faible consommation d&#39;énergie sont utilisés par le jeu sur les processeurs à cœurs variables.</li><li>Correction du problème suivant : les pilotes graphiques pouvaient afficher un rendu corrompu des armes dans l&#39;inventaire.</li><li>Amélioration des animations d&#39;inspection d&#39;armes.</li><li>Amélioration de l&#39;affichage des noms d&#39;armes personnalisés très longs dans l&#39;interface.</li><li>Diverses améliorations au niveau de la stabilité.</li><li>Ajout d&#39;une toute nouvelle médaille de service 2025 qui sera disponible à partir du 1ᵉʳ janvier (GMT).</li><li>Outils du Workshop : correction d&#39;un bug avec les ombres des angles peu éclairés.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">529833471389991082</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 01:25:36 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[TOURNOI MAJEUR DE SHANGHAI]<br /><ul><li>Mise à jour des stickers de MIBR dédicacés par Lucaozy avec les autographes de brnz4n.</li><li>Correction d&#39;un bug d&#39;interface utilisateur du challenge Prono&#39;Stick qui permettait de déposer les logos d&#39;équipe en dehors du hub pour le tournoi majeur à l&#39;aide des deux boutons de la souris.</li><li>Les Prono&#39;Sticks peuvent désormais être effectués pour la phase des éliminations du tournoi majeur de Shanghai.</li></ul><br />[PRÉDICTION DES DÉGÂTS]<br /><ul><li>Les prédictions de cadavres sans confirmation ni correction rapide du serveur seront maintenant annulées.</li></ul><br />[CARTES]<br /><ul><li>Train</li><ul><li>Amélioration de la fidélité des collisions avec de nombreux modèles.</li></ul>
<li>Overpass</li><ul><li>Remplacement de la balustrade à l&#39;intérieur de la zone Paradis par un mur.</li><li>Amélioration de la visibilité dans la zone Paradis.</li></ul>
<li>Edin</li><ul><li>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3328169568">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</li></ul>
<li>Palais</li><ul><li>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3257582863">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</li></ul></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Correction du problème suivant : l&#39;option d&#39;amélioration de visibilité « Contraste subjectif accru » révélait parfois des parties d&#39;armes ou de modèles à travers les surfaces fines.</li><li>Ajout du paramètre « r_allow_low_gpu_memory_mode » qui permet d&#39;exécuter les outils du Workshop de CS2 dans des conditions de faible mémoire GPU.</li><li>Correction de divers problèmes dans Hammer.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4472733036435211443</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 23:26:37 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[TOURNOI MAJEUR DE SHANGHAI 2024]<br /><ul><li>Le hub du tournoi majeur de Shanghai est désormais disponible. Rendez-vous sur le hub pour acheter des items de tournoi, jouer au challenge Prono&#39;Stick et plus encore !</li><li>Achetez un passe du public de Shanghai 2024 pour recevoir un insigne évolutif du tournoi majeur de Shanghai 2024. Activez votre passe pour améliorer votre insigne et gagner des paquets souvenirs supplémentaires en participant au challenge Prono&#39;Stick. Vous figurerez également dans le classement des personnes ayant activé leur passe et pourrez ainsi comparer vos prouesses au challenge Prono&#39;Stick avec celles de vos proches.</li><li>Désormais, détenir le statut Prime suffit pour effectuer des pronostics gratuitement ! Cependant, vous devrez activer votre passe du public avant le début d&#39;une phase de l&#39;évènement pour relever les défis et gagner les récompenses de cette phase.</li></ul>[KITS DE MUSIQUES]<br /><ul><li>Une nouvelle caisse de kits de musiques « Ay Hey » de Perfect World est maintenant disponible à l&#39;achat en version standard et StatTrak.</li></ul>[GAMEPLAY]<br /><ul><li>Ajout du paramètre « sv_quantize_movement_input » activé par défaut, afin d&#39;empêcher l&#39;utilisation de boutons analogiques pour effectuer des mouvements à vitesse infime que le jeu ne peut pas retranscrire.</li><li>Lorsqu&#39;un serveur active des règles du mode compétitif, puis du mode match à mort, puis à nouveau du mode compétitif en pleine partie, les armes ne disparaissent plus une fois lâchées au sol. Cependant, le fait de modifier les règles d&#39;une partie sans recharger la carte n&#39;est généralement pas un scénario pris en charge par les serveurs de la communauté.</li></ul>[ANNOTATIONS]<br /><ul><li>Ajout d&#39;une option désactivant l&#39;arrière-plan de textes.</li><li>Ajout de la prise en charge de types de grenades autres que les fumigènes.</li><li>La limite des nœuds passe de 100 à 130.</li><li>Correction de « annotation_delete_previous_node » qui ne supprimait pas les effets de particules.</li></ul>[DIVERS]<br /><ul><li>Ajout de l&#39;option de location des armes pour toutes les caisses d&#39;armes CS:GO passées.</li><li>Ajout des paramètres de stratégie « sv_deltaticks_enforce » et « sv_deltaticks_log » afin de faire respecter l&#39;ordre d&#39;arrivée des ticks delta. Ils devraient permettre de diagnostiquer les configurations provoquant des déconnexions en raison de ticks delta arrivant dans le désordre.</li><li>Correction du problème suivant : il arrivait que le préfixe non traduit « #SLOT » apparaisse dans le chat.</li><li>Ajout d&#39;une implémentation de référence du serveur Web de diffusion pour Counter-Strike : <a rel="nofollow" href="https://developer.valvesoftware.com/wiki/Counter-Strike:_Global_Offensive_Broadcast#Reference_Playcast_Webserver_Implementation">https://developer.valvesoftware.com/wiki/Counter-Strike:_Global_Offensive_Broadcast#Reference_Playcast_Webserver_Implementation</a></li></ul>[CARTES]<br /><br />Basalt<br /><ul><li>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3329258290">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>).</li></ul>Train<br /><ul><li>Correction de divers interstices sur la carte.</li><li>Amélioration des collisions.</li><li>Le train au site de bombe B a reçu des modifications pour éviter les angles qui offraient un avantage injuste.</li><li>Diverses corrections visuelles.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4472733036435210471</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 21:36:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[GAMEPLAY]<ul><li>Correction du problème suivant : un modèle « fantôme » d&#39;antiterroriste pouvait apparaitre au milieu de la carte si quelqu&#39;un venait à se déconnecter.</li><li>Lorsque quelqu&#39;un se déconnecte, son modèle devrait désormais se suicider immédiatement après la déconnexion détectée, au lieu de s&#39;attarder 10 secondes supplémentaires sous certaines conditions.</li><li>Correction du problème suivant : le changement d&#39;angle de vue en pleine rafale pouvait provoquer des erreurs de prédiction des dégâts.</li><li>La compensation de latence fonctionne désormais lorsque vous tirez sur des membres de votre équipe. Le paramètre « mp_teammates_are_enemies » est également activé, même lorsque « mp_friendlyfire » est désactivé.</li></ul>[INTERFACE]<ul><li>Correction d&#39;incohérences de mise en page pour l&#39;affichage du classement et des profils de comptes.</li></ul>[CARTES]<br /><br />Train<ul><li>Mise à jour des sons d&#39;arrière-plan du menu principal.</li><li>Amélioration des déplacements à proximité des échelles.</li><li>Correction de divers interstices sur la carte.</li><li>Correction de problèmes de « z-fighting » (textures qui se chevauchent) à plusieurs emplacements.</li></ul>Inferno<ul><li>Correction de divers interstices.</li><li>Ajustement des collisions à plusieurs endroits.</li><li>Correction de plusieurs problèmes de texture.</li></ul>Nuke<ul><li>Correction d&#39;un endroit où il était possible de rester bloqué.</li></ul>Office<ul><li>Correction du problème suivant : un point d&#39;apparition des terroristes pouvait flotter dans les airs.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4472732402493423622</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 23:59:08 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[CARTES]<br /><br />Train<ul><li>Suppression d&#39;un emplacement de courte échelle non voulu dans un couloir vers le site de bombe B.</li><li>Ajout de collisions aux grenades avec les éléments en dehors des limites de la carte.</li><li>Correction d&#39;un interstice près de la sortie de Longdog.</li><li>Ajout d&#39;une collision au plafond écroulé du site de bombe B.</li><li>Correction du type de collision sur le wagon-citerne du site de bombe B.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">6562402086097518696</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 23:59:16 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[GUIDES DE CARTE]<ul><li>Correction du problème suivant : en cas de texte manquant dans la langue définie par un compte, le jeu ne revenait pas à la version anglaise.</li></ul>[CARTES]<br /><br />Train<ul><li>Correction de divers problèmes de collision, notamment avec le train orange sur le site de bombe B.</li><li>Corrections mineures apportées à certaines textures étirées.</li><li>Correction de divers interstices sur la carte.</li><li>Suppression de la collision avec la radio.</li><li>Mise à jour de l&#39;effet sonore de la radio.</li><li>Ajout d&#39;un modèle de collisions « VPhysics » à l&#39;interstice entre les plateformes dans la zone de réapparition T pour éviter les mauvaises chutes.</li><li>Il est désormais possible de monter au sommet de la pile de caisses près de Longdog.</li></ul>Overpass<ul><li>Correction d&#39;un problème d&#39;éclairage sur le site de bombe B.</li><li>Correction d&#39;un problème audio avec les bruits de pas dans les zones boueuses.</li></ul>Basalt<ul><li>Mise à jour de la carte d&#39;après sa dernière version publiée sur le Workshop (<a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3329258290">cliquez ici pour voir les notes de mise à jour</a>)</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">6562402086097518652</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 23:59:24 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[PRÉDICTION DES DÉGÂTS]<ul><li>Ajout de nouveaux paramètres de prédiction des dégâts. La prédiction des dégâts permet aux clients de traiter immédiatement les effets audios/visuels des dégâts infligés sans attendre la confirmation du serveur. La prédiction des dégâts peut rendre la sensation de tir plus réactive, mais ajoute un risque d&#39;erreur (par exemple, en cas de vacillement, de réduction de vitesse après dégâts, ou de mort avant que le client ne reçoive l&#39;information).</li><li>Les prédictions peuvent être activées séparément pour les tirs dans le corps (prédiction désactivée par défaut), les tirs à la tête (désactivée par défaut) et les cadavres (activée par défaut).</li><li>La prédiction des dégâts n&#39;est pas active lorsque votre ping est élevé.</li></ul>[ANIMATIONS]<ul><li>Mise à jour de l&#39;animation à la troisième personne qui se déclenche en cas d&#39;aveuglement par une grenade GSS. L&#39;animation représente désormais avec précision le niveau de visibilité de la personne, et l&#39;animation de bras couvrant ses yeux ne se déclenchera qu&#39;en cas d&#39;aveuglement complet.</li><li>Correction d&#39;un problème avec l&#39;animation des jambes en cas de dégâts reçus.</li></ul>[GRAPHISMES]<ul><li>Ajout d&#39;un effet d&#39;occlusion ambiante pour les jambes en vue à la première personne afin de mieux les ancrer dans l&#39;environnement.</li><li>Optimisation des performances pour les effets des grenades incendiaires et des cocktails Molotov.</li></ul>[GRENADES]<ul><li>Ajout de coordonnées aux axes du réticule de grenade.</li><li>La caméra d&#39;aperçu de trajectoire de grenade affiche désormais le résultat d&#39;un lancer en plein saut tant que le bouton de saut est maintenu.</li></ul>[GUIDES DE CARTE]<ul><li>Ajout d&#39;un guide de carte pour Train, qui illustre quatre alignements simples de grenades pour les terroristes. Pour charger un guide de carte, allez dans Jouer → Entrainement et activez l&#39;option « Charger le guide de la carte ».</li><li>Ajout des commandes console « annotation_* » qui permettent la création, l&#39;enregistrement et le chargement de nœuds et de fichiers de guides de carte, stockés dans « /annotations/ ».</li></ul>[DIVERS]<ul><li>Nouveaux paramètres de jeu pour régler la transition des textures de la carte du radar et l&#39;opacité de l&#39;arrière-plan.</li><li>Correction du problème suivant : les objectifs et la progression d&#39;un précédent passe de l&#39;arsenal terminé s&#39;affichaient encore lors de l&#39;activation d&#39;un nouveau passe.</li><li>Correction d&#39;une régression avec la saisie en chinois via les méthodes de saisie Microsoft.</li><li>Il est désormais possible de définir des valeurs inférieures à 6 secondes pour les paramètres de CSTV « tv_delay » et « tv_delay1 ».</li><li>Les numéros de modèle des porte-bonheurs s&#39;affichent maintenant dans leurs descriptions.</li></ul>[CARTES]<br /><br />Train<ul><li>Ajout de Train aux modes compétitif, occasionnel et match à mort.</li></ul>Cartes de la communauté<ul><li>Ajout des cartes <a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3329258290">Basalt</a> et <a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3328169568">Edin</a> aux groupes de cartes des modes compétitif, occasionnel et match à mort.</li><li>Ajout des cartes <a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3257582863">Palais</a> et <a rel="nofollow" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3308613773">Whistle</a> au groupe de cartes du mode Wingman.</li><li>Suppression de Thera, Mills, Assembly et Memento de tous les modes de jeu.</li></ul>Ancient<ul><li>Correction de problèmes d&#39;éclairage.</li><li>Correction de problèmes de collisions.</li><li>Correction du problème suivant : les balles pouvaient traverser certaines parois solides (wallbang).</li><li>Correction d&#39;un endroit où l&#39;on pouvait rester coincé.</li></ul>Italy<ul><li>Correction de problèmes avec certains emplacements de courte échelle.</li></ul>Mirage<ul><li>Correction d&#39;un angle de vue exploitable (pixel peek).</li></ul>Overpass<ul><li>Corrections visuelles dans la zone des canaux et le site de bombe B.</li><li>Refonte des mécaniques de chute dans la zone « Paradis ».</li><li>Amélioration des performances, tout particulièrement dans la zone des canaux et sur le site de bombe B.</li><li>Ajout d&#39;un panneau publicitaire pour bloquer un angle de vue trop avantageux depuis un point en hauteur, qui donnait directement sur la zone de réapparition AT.</li><li>Suppression de la petite clôture au bord de la zone de piquenique, qui empêchait de voir correctement la gare.</li><li>Suppression d&#39;une partie de la géométrie du camion accidenté, qui ressemblait à des jambes.</li><li>Remplacement de certaines fenêtres par des surfaces opaques dans la gare pour supprimer des lignes de mire trop avantageuses.</li><li>Suppression d&#39;un arbre qui gênait une ligne de mire.</li><li>Déplacement d&#39;un des couvercles de caisse sur le site de bombe A pour empêcher une ligne de mire problématique.</li><li>Suppression de certaines lampes sur le site de bombe A qui pouvaient ressembler à des têtes.</li><li>Suppression de certains arbres et objets autour du parc et de la gare, qui empêchaient de reculer dans certains espaces utiles.</li><li>Suppression d&#39;une clôture grillagée dans l&#39;allée qui gênait la visibilité.</li><li>Ajustements du brouillard et réduction de la distance à laquelle les modèles de personnages bénéficient d&#39;un effet de visibilité accrue.</li><li>Modification de l&#39;apparence de l&#39;étagère dans la zone « Paradis », qui ressemblait trop à un personnage.</li><li>Ajustement d&#39;objets et de lumières dans la zone « Paradis » pour réduire l&#39;encombrement visuel et rendre les agents plus visibles.</li><li>Derrière les barils du site de bombe B, le diable a été retiré pour permettre un repli dans l&#39;angle du local.</li><li>Ajustement des collisions autour des barils pour fluidifier les mouvements en jeu.</li><li>Ajout d&#39;un éclairage derrière les barils pour améliorer la visibilité.</li><li>Correction d&#39;une collision sur un baril qui provoquait des incohérences quand des balles le transperçaient (wall bang).</li><li>Correction du rendu des graffitis sur le site de bombe B.</li><li>Suppression du bloc de béton derrière les sacs de ciment sur le site de bombe B pour fluidifier les déplacements.</li><li>Plusieurs petits objets de la carte ont été redéfinis de façon à supprimer leur interaction avec les agents et les rebonds de grenades.</li><li>Correction de certains angles de vue exploitables (pixel peeks).</li><li>Quelques mises à jour visuelles mineures sur l&#39;ensemble de la carte.</li></ul>Shoots<ul><li>Amélioration des performances dans certaines zones.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4458095069430284352</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 23:59:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mise à jour de Counter-Strike 2</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=french</link>
      <description><![CDATA[[RÉSEAU]<br /><ul><li>Correction du problème suivant : la compensation de latence au milieu d&#39;une rafale de tirs ignorait le paramètre « Mise en mémoire tampon pour atténuer les pertes de paquets ».</li><li>Amélioration de la synchronisation de l&#39;horloge pour mieux gérer les problèmes d&#39;instabilité réseau à répétition.</li></ul><br />[HUD DE TÉLÉMÉTRIE]<br /><ul><li>Modification de la méthode de mesure de la qualité du réseau afin d&#39;en mesurer l&#39;impact négatif sur la jouabilité. Il mesure désormais la fréquence à laquelle un tick est manqué en raison d&#39;une perte de réseau ou d&#39;une instabilité.</li><li>Ajout d&#39;une option d&#39;affichage détaillée de la qualité du réseau, qui peut être utilisée pour afficher la quantité de pertes de paquets et d&#39;instabilités.</li><li>Pour en savoir plus, consultez <a rel="nofollow" href="https://help.steampowered.com/faqs/view/5E6F-5B36-5485-F6B9">cet article</a>.</li></ul><br />[À PROPOS DE LA MESURE DE LA QUALITÉ DU RÉSEAU]<br />Avant la mise à jour de l&#39;arsenal, l&#39;affichage de la qualité du réseau dans le HUD de télémétrie considérait les paquets comme « mauvais » dans deux cas de figure.  1.) Si le paquet était perdu.  2.) Si le paquet était livré dans le désordre sans être corrigé au niveau d&#39;une couche relativement basse de la pile réseau.  Cette méthode de mesure n&#39;était pas utile pour deux raisons.  Tout d&#39;abord, certains évènements liés à des erreurs de livraison étaient considérés comme « mauvais » même s&#39;ils n&#39;avaient pas eu d&#39;effets négatifs sur la jouabilité.  Cela posait notamment un problème pour la réorganisation des paquets.  Au contraire, les paquets qui arrivaient en retard en raison de l&#39;instabilité du réseau n&#39;étaient pas considérés comme « mauvais » alors même qu&#39;ils <em>avaient un impact négatif</em> sur la jouabilité.  Après de nombreuses résolutions de bugs avec la communauté, nous avons déterminé que l&#39;instabilité causait des problèmes à de nombreuses personnes, qui pensaient (à raison) que leur réseau fonctionnait parfaitement, car il n&#39;y avait aucune perte de paquets.<br /><br />Afin de faire comprendre à ces personnes que l&#39;instabilité pouvait être à l&#39;origine de ces problèmes, nous avons modifié la méthode de mesure dans la mise à jour de l&#39;arsenal du 2 octobre 2024.  Dès lors, nous considérions les paquets comme « mauvais » s&#39;ils étaient perdus, s&#39;ils arrivaient dans le désordre sans correction possible, ou s&#39;ils subissaient une instabilité qui dépassait un certain niveau.  Pour les personnes dotées d&#39;une connexion réseau instable, les résultats de l&#39;indicateur de qualité du réseau se sont soudainement détériorés.  Bon nombre d&#39;entre elles ont alors cru que quelque chose avait changé de leur côté pour expliquer cette perte de paquets.<br /><br />Malheureusement, cette méthode de mesure de la qualité présentait elle aussi des lacunes.  Le moteur Source 2 est doté d&#39;un système de mise en mémoire tampon automatique pour atténuer l&#39;instabilité.  Pour de nombreuses personnes, ces ajustements automatiques sont suffisants, cependant l&#39;indicateur comptait les paquets instables comme « mauvais » même lorsqu&#39;il n&#39;y avait pas d&#39;impact négatif sur la jouabilité.<br /><br />La mise à jour d&#39;aujourd&#39;hui modifie la méthode de mesure de la qualité du réseau pour ne prendre en compte que les évènements réseau qui ont un impact négatif sur la jouabilité.  Pour en savoir plus, consultez la <a rel="nofollow" href="https://help.steampowered.com/faqs/view/5E6F-5B36-5485-F6B9">FAQ</a>.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4472731215261073715</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 23:59:43 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
