<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2024 20:08:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 08.03.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Threading-Fehler behoben, der ggf. zu einer Beeinträchtigung der Bildrate führte, insbesondere wenn alle CPUs ausgelastet waren.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4f5bdea9d23349753226618a79adf13a8cfdf72d6b5b775516a9bcc61bc3db18</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 28.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Der Einstiegspunkt wird nicht mehr zufällig bestimmt, wenn sich ein Spieler während einer Auszeit erneut mit dem Server verbindet. Die Auswahl der Einstiegspunkte wird nun zu Beginn eines Spiels festgelegt und mittels Backup-Datei einer Runde gespeichert bzw. wiederhergestellt.<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Auf offiziellen Wettkampfservern steigen Spieler, die während einer Auszeit die Verbindung unterbrechen und sich erneut verbinden, an dem Punkt wieder ein, der ihnen zu Beginn der Runde zugewiesen wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Auf Community-Servern steigen Spieler, die während einer Auszeit die Verbindung unterbrechen und sich erneut verbinden, an einem der fünf Punkte wieder ein, die dem Team zu Beginn der Runde zugewiesen wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Beim Wiederherstellen aus Backup-Dateien einer Runde steigen die Spieler an den Punkten wieder ein, die ihnen ursprünglich zu Beginn der Runde zugewiesen wurden. (Es wird empfohlen, dies in den Turniereinstellungen nach einer Verbindungsunterbrechung bzw. einer erneuten Verbindung festzulegen.)<br/></li></ul></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spielern ein schwarzer Bildschirm angezeigt wurde, nachdem sie während einer Technischen Auszeit die Verbindung mehrfach unterbrochen und wiederhergestellt hatten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den der Algorithmus für den Einstieg von Bots nicht mehr ordnungsgemäß funktionierte, wenn Spieler die Verbindung zu einem Wettkampfspiel unterbrachen und wiederherstellten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den in einigen Fällen die Hymne des besten Spielers nicht abgespielt oder die Musik am Rundenende überspielt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Kills während der Aufwärmphase im Spielmodus Deathmatch den Serien für eine Heilungsspritze und den Bonuspunkten mit der Zeus x27 angerechnet wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spieler höher als vorgesehen springen konnten, wenn sie die max. erlaubte Bildrate auf einen niedrigen Wert setzten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Waffenwechsel gelegentlich vom Server ignoriert wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Probleme mit dem Rendering von Rauchschatten behoben und die Leistung verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den das Spiel unter Linux bei Verwendung der Tastenkombination ALT-Tab abstürzte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den in einigen Fällen die Bildrate durch die Kompilierung von Shadern beeinträchtigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Verhalten verbessert, wenn Benutzereingaben aufgrund von Paketverlust oder Problemen mit der Bildrate des Clients nicht rechtzeitig auf dem Server ankommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Anpassungen an verschiedenen Musikkits der „NIGHTMODE“-Kiste (ISOxo, Knock2 sowie TWERL, Ekko &amp; Sidetrack) vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den einige Spieler in Nordamerika ein Spiel auf einem Server in Europa nicht annehmen konnten, weil das SDR eine ungültige Route wählte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Spieler, die wegen zu vieler Freitode von den offiziellen Wettkampfservern geworfen werden, erhalten nun eine Wettkampfstrafzeit.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Logik zur Erfassung des Inaktivitätszustands von Spielern angepasst, damit Pausen zwischen den Runden sowie Auszeiten nicht mehr berücksichtigt werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Hühner können nicht mehr mit fallen gelassenen Waffen interagieren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Das Zielfernrohr-Overlay von Scharfschützengewehren wird jetzt nicht mehr in den Ansichtsfenstern der Werkzeuge (z. B. in Hammer) angezeigt.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Reihenfolge der Einstiegspositionen für die Spielmodi Premium und Wettkampf auf den Karten Anubis, Inferno, Mirage, Nuke, Overpass und Vertigo angepasst.</li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Inferno</div><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Von der Community gemeldete Lücken in der Kartengeometrie und im Motorlastendreirad ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Sperrholzplatten im oberen Teil der Banane verlängert, um den Kopf eines dahinter befindlichen Spielers zu verdecken.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Requisiten auf dem Boden in Banane und am Bombenort A entfernt, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Bogen des Durchgangs von AT-Start in Richtung A Lang vergrößert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Bank vor dem AT-Bogen in der Nähe des Weinkellers entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Warnkegel beim Fuchsbau entfernt.<br/></li></ul><br/><br/>[ WORKSHOP ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Auflösung von Lightmaps in den Workshop-Werkzeugen für CS2 auf 4K begrenzt war.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Funktion zum Untersuchen von Aufklebern aktualisiert, um die Abnutzung in 0,1-Stritten zu unterstützen, damit diese mit der Funktion zum Abkratzen von Aufklebern übereinstimmt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Rauheit-Textur für Glanzaufkleber im Gegenstands-Editor hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Hilfesystem aktualisiert, um das neue Aufklebersystem zu berücksichtigen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">ed126e0e1b964d548e2e4a16b649353764770c03689f6a45d39eee9f468a0283</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 16.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Granaten werden jetzt garantiert mit einer Stärke von 50 % geworfen, wenn beide Angriffstasten (linke und rechte Maustaste) lange genug gehalten und dann innerhalb kurzer Zeit losgelassen werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den nach dem Laden des Pausenmenüs die Bot-Avatare nicht ordnungsgemäß geladen wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Schaltfläche zum Zurückspringen zur vorherigen Runde in der Demo-Wiedergabe funktioniert wieder ordnungsgemäß.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Tastenbelegungen über die Spieleinstellungen nicht entfernt werden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Leistung bei der Darstellung des HUD-Elements zur Leistungsdiagnose (Telemetrie) verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Lautstärke der Musikkits aus der „NIGHTMODE“-Kiste auf einen einheitlichen Wert angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">e6c948cbdf671c58a5b734fd99adefa1630e4376b68fc0ed2a55b7af0ee2057c</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 15.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlerhafte Animationen beim Benutzen von Leitern behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlerhafte Animationen für Agenten im Hauptmenü behoben, die eine Zeus x27 ausgerüstet hatten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlerhafte Animation des Kukri-Messers während des Team-Intros behoben.<br/></li></ul><br/><br/>[ ZUSCHAUEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">„spec_lock_to_accountid“ und „spec_lock_to_current_player“ sind jetzt für Kommentatoren/Observer verfügbar.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">„spec_player“ und „spec_goto“ funktionieren jetzt in CSTV-Übertragungen und Demo-Wiedergaben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Servereinstellung „tv_secure_bypass“ erlaubt HLAE-Observern, sich mit VAC-gesicherten CSTV-Servern zu verbinden.<br/></li></ul><br/><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Im Spielmodus Deathmatch kann die Zeus x27 pro Leben einmal gekauft werden. Falls die Einstellung „Zufällige Waffen“ deaktiviert ist, wird sie beim Wiedereinstieg automatisch erneut gekauft.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Im Spielmodus Deathmatch bringt ein zweiter Zeus-Abschuss im selben Leben die doppelten Punkte ein.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Serverbefehl „mp_modify_timeouts“ ermöglicht das Hinzufügen/Entfernen einer Taktischen Auszeit für das AT/T-Team, falls eine Backup-Datei geladen werden muss oder ein Team fälschlicherweise eine Taktische statt einer Technischen Auszeit genommen hat.<br/></li></ul><br/><br/><br/>[ PROTOKOLLIERUNG ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Beginn und Ende der Aufwärmphase erzeugen jetzt einen Eintrag im Protokoll des Spielservers.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den der eingetragene Schaden im Protokoll des Spielservers einen Rundungsfehler aufwies.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Animationen des Viewmodels verbessert, wenn die Bildfrequenz des Clients niedrig oder instabil ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Probleme bei der Implementierung von Tastenbelegungen mittels „scancode“ behoben. Tastenbelegungen können jetzt unabhängig von der verwendeten Sprache der Tastatur vorgenommen werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">HUD-Element zur Leistungsdiagnose hinzugefügt, das über die Einstellungen im Tab „Spiel“ im Abschnitt „Telemetrie“ konfiguriert werden kann.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">„cq_netgraph“ und „cq_netgraph_problem_show_auto“ entfernt.  Stattdessen wurde „cl_hud_telemetry_serverrecvmargin_graph_show“ hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler beim Laden auf einen lokalen Trainingsserver behoben, der auftrat, wenn keine Verbindung zu Steam hergestellt werden konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Skill-Gruppen-Animation am Ende eines Wettkampfspiels nicht angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Leistungsproblem beim Heranzoomen eines Scharfschützengewehrs behoben und Zoomanimation angepasst. <br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse Leistungsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Vertigo:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Granaten-Clipping rund um die Klimaanlage am Bombenort B angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping eines Stahlträgers im T-Start angepasst, um zu verhindern, das die Bombe ggf. für Spieler außer Reichweite geworfen werden konnte.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Nuke:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping rund um die Lüftungsschächte angepasst, um zu verhindern, dass die Füße der Spieler die Geometrie eines Schachtes durchdringen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollision beim Entlangleiten an den Türrändern bei Rampe verbessert.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Anubis:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Boost-Ort im T-Start entfernt, an dem Spieler über den Spielbereich der Karte gelangen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlende Kollision hinzugefügt, um zu verhindern, dass die Bombe aus der Spielwelt geworfen werden kann.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Overpass:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Verbesserungen am Clipping vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit verschwindenden Polygonnetzen behoben.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">f2cf3e55e6b796699804bade2c8d7499fceccf16491c5929c2b3c11852327f8e</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 12.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Spieler die Verbindung zum Spielserver nicht wiederherstellen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> VoIP-Leistung verbessert, wenn das Spiel mit sehr hohen Bildraten läuft.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Timing für einige Events zu Rundenbeginn in den Demodateien korrigiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kreisförmige Artefakte entfernt, die auf Rauchpartikeln erscheinen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den einige Mitspieler in der Lobby nicht sichtbar waren, wenn für das Hauptmenü die Hintergrundkulisse „Lagerhaus“ ausgewählt war.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem behoben, durch das die Symbole von Speichereinheiten im Inventar zu klein angezeigt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Regression der Zufallsauswahl von Gegenständen in der Spielsuche für die Modi Premium, Wettkampf und Wingman behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Der visuelle Effekt einer Killserie für Zuschauer wird nicht mehr abgespielt, wenn der Zuschauer zu einem Spieler mit 5 Kills wechselt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Regression der Geräusche beim Untersuchen des Butterflymessers behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Der Animation beim Ziehen des Kukri-Messers wurde ein Ton beim Fangen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Zeus-Leuchtspur Spieler zu durchdringen schien.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">2796c6cf9167eef7acc8d966ec16209fd2f4ebe28cae0e5c756fe248165388c4</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Weitere Patchnotizen vom 08.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den einige Eingaben sich verhielten, als wären sie vorzeitig ausgelöst worden.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">fa1b1e4eeb58b8834d9b8ce8a4f085f05b1d2377bfc9ae272fcaf05de1b7b803</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 08.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ WETTRÜSTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein zusätzlicher Abschuss mit einer Schrotflinte unmittelbar vor der Messerstufe als die gewinnbringende Messer-Tötung zählte.<br/></li></ul><br/>[ RAUCH ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sichtbarkeit von Spielersilhouetten im Rauch angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Position von Gegnern auf dem Radar angezeigt wurde, wenn ein Spieler durch eine gewisse Anordnung von Rauch und durchsichtigen Oberflächen (z. B. Fensterglas) in deren Richtung blickte.<br/></li></ul><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen an Animationen beim Untersuchen von Gegenständen vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den sich Türen auf mehreren Karten um die eigene Achse drehten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Nuke:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rendering-Regression behoben.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ancient:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Pixelspalte ausgebessert, durch die Spieler von Untere T-Seite auf Bombenort B blicken konnten.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anubis:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stelle im T-Start ausgebessert, um zu verhindern, dass die Bombe für Spieler möglicherweise außer Reichweite gelangen kann.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollisionen an den Meshes der Vorsprünge in Himmel aktiviert, um zu verhindern, dass fallen gelassene Waffen aus der Spielwelt fallen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mirage:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision in Innerer Palast hinzugefügt, um zu verhindern, dass die Bombe für Spieler außer Reichweite gelangt.<br/></li></ul></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den bestimmte Tasten, die kein Äquivalent zum amerikanischen Tastaturlayout aufweisen (z. B. die Taste rechts neben der linken Umschalttaste im deutschen Tastaturlayout), nicht belegt werden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den einige ältere Demos nicht mehr wiedergegeben werden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Abstürze behoben.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">454bff22b6e9153fde9025b7c0ba3ead43f4976caaa79557d92e035dd9a5bfc6</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 07.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ AUFKLEBER ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Besitzer einer AMD-Grafikkarte Aufkleber nicht bewegen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Frei positionierte Aufkleber werden nun korrekt auf Waffen gerendert, wenn diese im Spiel über den Steam-Communitymarkt bzw. das Steam-Inventar untersucht werden.<br/></li></ul><br/>[ RAUCH ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistungsproblem bei bestimmten Mikrofoneinstellungen behoben.<br/></li></ul><br/>[ NETZWERK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Für die Konfigurationsvariable „cl_interp“ kann der Wert nicht mehr direkt geändert werden. Einige Spieler verwendeten Skripte, die diese Variable auf einen hohen Wert setzten, was zu unschönen Synchronisationsfehlern der Spielerposition (engl. „Rubber Banding“) führte. Der Interpolationswert kann stattdessen über die Einstellung „Pufferung zur Kompensation von Paketverlusten“ angepasst werden.<br/></li></ul><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anzeigefehler beim Untersuchen des Kukri-Messers behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den um die Füße eines mit einer Brandgranate ausgerüsteten Spielers gelegentlich Feuereffekte angezeigt wurden.<br/></li></ul><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Statussymbol „EP-Überladung“ aus der Abschussanzeige entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Meldung beim Waffenwechsel zeigt jetzt den originalen Namen der Waffenlackierung statt den benutzerdefinierten Namen eines Namensschilds an.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anzeigefehler beim Wechsel der Hintergrundkulisse behoben, der während des Untersuchens von Handschuhen auftrat.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Vertigo:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lücke in der Kartengeometrie beim Kran ausgebessert.<br/></li></ul></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler bei der Tastatureingabe behoben, der bei nicht-amerikanischen Tastaturlayouts auftrat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Abstürze behoben.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">454bff22b6e9153fde9025b7c0ba3ead43f4976caaa79557d92e035dd9a5bfc6</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 06.02.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ WETTRÜSTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Wettrüsten als verfügbaren Spielmodus hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Karten „Baggage“ und „Shoots“ hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><br/>[ WAFFENLACKIERUNGEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Waffenkiste „Kilowatt“ mit 17 von der Community entworfenen Waffenlackierungen sowie dem Kukri-Messer in verschiedenen Ausführungen als besonders seltener Gegenstand ist jetzt erhältlich.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ AUFKLEBER ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Aufkleberkapsel „Hinterhalt“ ist jetzt erhältlich.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Unterstützung für freie Platzierung von Aufklebern hinzugefügt. Aufkleber können jetzt beim Anbringen an einer Waffe von Spielern an gewünschten Positionen platziert und rotiert werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">An allen Waffen können jetzt bis zu fünf Aufkleber angebracht werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Zoom-Funktion beim Anbringen von Aufklebern hinzugefügt, um das Anbringen von Aufklebern mit höherer Präzision zu ermöglichen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ MUSIKKITS ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Musikkiste „NIGHTMODE“ ist jetzt in normaler und in StatTrak™-Version erhältlich.<br/></li></ul><br/><br/>[ ZEUS ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Zeus x27 kann in allen Spielmodi nach einer 30-sekündigen Wiederaufladezeit erneut benutzt werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Unterstützung für das Anbringen von Aufklebern und eines Namensschilds auf der Zeus x27 hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Position des Zeus-x27-Modells in der Egoperspektive angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Zeus x27 erhält ein eigenes Symbol auf Karten für den Abschusszähler im HUD sowie im Schadensbericht unter den Avataren am Ende einer Runde.<br/></li></ul><br/><br/>[ RAUCH ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Rauch wirft jetzt Schatten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Rendering und Animation von Rauch verbessert.<br/></li></ul><br/><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Schaltfläche „Alles rückerstatten“ zum Kaufmenü hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einstellung zur Deaktivierung von Leuchtspuren eigener abgefeuerter Kugeln in der Egoperspektive hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Schalldämpfer können jetzt immer erneut angeschraubt werden, unabhängig davon, ob die Einstellung „Schalldämpfer entfernen“ aktiviert oder deaktiviert ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Spieler-Pings werden nicht mehr durch unsichtbare Kartengeometrie geblockt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Verschiedene Anpassungen beim Abfeuern von Waffen im Zusammenhang mit dem Sub-Tick-System vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den sich Spieler in einigen Fällen geräuschlos fallen lassen konnten, wenn sie vertikal entlang bestimmter Oberflächen hinabglitten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Gleitverhalten entlang bestimmter Oberflächen verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Kollision zwischen Spielern Ruckler erzeugte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Um sicherzustellen, dass die Ausrüstung zwischen Server und Client zu Beginn eines Spiels übereinstimmt, sind Änderungen während der Spielsuche bei den Spielmodi „Premium“, „Wettkampf“ und „Wingman“ nicht mehr möglich.<br/></li></ul><br/><br/>[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Option im Einstellungs-Tab „Audio“ hinzugefügt, um ein Audiogerät für die Spracheingabe auszuwählen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Option im Einstellungs-Tab „Audio“ hinzugefügt, um den Mikrofonschwellenwert (d. h. die Mindestlautstärke, ab der Audiosignale übertragen werden) zu ändern, sowie einen Indikator für die aktuelle Mikrofonlautstärke.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Option im Einstellungs-Tab „Audio“ hinzugefügt, um die Spracheingabe über das eigene Mikrofon zum Testen wiederzugeben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Soundeffekt beim Abfeuern der M249 ersetzt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Soundeffekte der Zeus x27 für die Zustände „Aufladen“, „Aufgeladen“ und „Entladen“ ersetzt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Okklusionseffekte weiter reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kleinere Anpassungen am Mix vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den von einem Spieler ausgehende Sounds als leicht hinter diesem versetzt wahrgenommen werden konnten.<br/></li></ul><br/><br/>[ NETZWERK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Vorteil bei Bewegung um Ecken (engl. Peeker's Advantage; d. h. Spieler, die sich um eine Ecke bewegen, erspähen Spieler, die stillstehen, früher, und können dadurch schneller reagieren) in vielen Fällen reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Zeitlich gemessen wurde der Vorteil eines sich bewegenden Spielers gegenüber einem stillstehenden Spieler um 16 Millisekunden reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Außerdem wurde die Häufigkeit der Situationen reduziert, in denen es aufgrund einer übermäßigen Länge der Befehlswarteschlange zu besonders großen Vorteilen beim Bewegen um Ecken kam.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Konsolenbefehl „cl_ticktiming“ hinzugefügt, der eine Zusammenfassung verschiedener Ping-Messwerte ausgibt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Option hinzugefügt, um Server-Updates und Benutzerbefehle um ein oder mehrere Pakete durch Pufferung zu kompensieren. Diese Einstellung kann aktiviert werden, um durch Paketverluste verursachtes Stottern zu reduziert, jedoch wird dadurch auch die effektive Ping-Zeit erhöht.<br/></li></ul><br/><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Unterstützung für separate Hintergrundkulissen für das Hauptmenü und beim Untersuchen von Gegenständen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Hintergrundkulissen „Baggage“ und „Lagerhaus“ für das Hauptmenü und beim Untersuchen von Gegenständen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Präfix des Teams (d. h „[T]“ bzw. „[AT]“) im jeweiligen Teamchat hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Status „EP-Überladung“ hinzugefügt, den Spieler erhalten, wenn sie ihre regulär erhältlichen wöchentlichen EP (11.166 EP) vollständig verdient haben (und nur noch reduzierte EP verdienen können). Der Status „EP-Überladung“ wird vor dem Spielernamen im Punktestand, im Hauptmenü, in der Abschussanzeige usw. angezeigt. Spieler können diesen mindestens eine Woche zur Schau stellen. Zusätzliche Stufen des Status „EP-Überladung“ können freigeschaltet werden, wenn Spieler die Bedingung dafür über mehrere Wochen hinweg erfüllen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Agenten mit einzigartigen Jubel-Animationen am Ende eines Spiels bei einem Sieg haben jetzt auch einzigartige Animationen bei einer Niederlage. Animationen bei einer Niederlage können in den Einstellungen lokal für den Client deaktiviert werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Weitere Auszeichnungen am Ende des Spiels hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Zulässige Differenz der CS-Wertung für eine gemeinsame Spielsuche im Premium-Modus angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Mäuse mit hohem DPI-Wert zu ruckelnden Mausbewegungen führten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kleinere Verbesserungen an Animationen während einer Demo-Wiedergabe vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Rich-Presence-Statusmeldungen deaktiviert, wenn der Steam-Client im Turniermodus ausgeführt wird.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Inferno:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Verschiedene Lücken in der Spielwelt ausgebessert und Granaten-Kollision angepasst, um Granatenabpraller konsistenter zu machen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Übergang der Texturen angepasst, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Ancient:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Granaten-Kollision am Bombenort B angepasst, um Granatenabpraller konsistenter zu machen.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Anubis:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Löcher in der Spielwelt bei Unterer Tunnel ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollision an allen Säulen angepasst, um zu verhindern, dass Spieler auf erhöhte unsichtbare Kanten gelangen können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollision angepasst, um zu verhindern, dass geworfene Granaten durch die Hausdächer bei T-Start aus der Spielwelt fallen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlende Kollision für die Treppen bei Straße hinzugefügt, ohne die Waffen und die Bombe aus der Spielwelt fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Rendering im AT-Start verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Unsichtbare Kante am Bombenort B, auf die Spieler gelangen konnten, ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Diverse Lücken in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlende Kollision für die Treppengeometrie im AT-Start hinzugefügt, ohne die Waffen und die Bombe aus der Spielwelt fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehlende Kollision bei Brunnen hinzugefügt, ohne die Waffen und die Bombe aus der Spielwelt fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den auf einigen Türen keine Einschusslöcher/Blutspritzer angezeigt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit dem Rendering bei Straße behoben.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Overpass:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Kollisionen angepasst, die zu unvorhersehbaren Spielerbewegungen führten.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Mirage:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollision hinzugefügt, um zu verhindern, dass die Bombe für Spieler außer Reichweite gelangt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Kollisionen angepasst, um unsichtbare Kanten auszubessern, auf die Spieler gelangen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem behoben, durch das Spieler stecken bleiben konnten, wenn sie sich entlang der Wand der Rampe in Mitte bewegten, indem die Boden- und Wandgeometrie vereinfacht wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clip-Brush im B-Haus entfernt, um das Werfen von Blendgranaten zu verbessern.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Nuke:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Kollisionen hinzugefügt, um zu verhindern, dass die Bombe hinter Fässern stecken bleibt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit verschwindenden Polygonnetzen behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Überlappung dynamischer Spielerschatten bei den Verkaufsautomaten behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollision in den Lüftungsschächten verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kühlflüssigkeit unter Bombenort B angepasst, um bessere Reflexionen bei niedrigen Grafikeinstellungen zu erhalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem mit dem Rendering im T-Start behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Kollision auf der Rampe am Bombenort B angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Löcher in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Vertigo:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Löcher in der Spielwelt und andere kleinere Fehler der Kartengeometrie ausgebessert.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Italy:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige Kollisionen angepasst, um zu verhindern, dass Spieler im Haus stecken bleiben.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Office:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spieler gegen eine Wand springen und stecken bleiben konnten, falls sie sich dabei duckten.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">25506d0b36dab3b835888b5821d00f2849c380843fb6d6fb4dcb417d05f25f47</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 18.01.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Vertigo:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Lücke in der Kartengeometrie ausgebessert.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">4cb566296faee99dc624720e6b648aa21090c6927726e8746701f02b5d88d4a7</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 04.01.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den in einigen Fällen die Vorschaubilder der Kartenauswahl im Tab „Spielen“ mit einer deutlichen Verzögerung angezeigt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den nicht ausrüstbare Gegenstände im Ausrüstungsmenü angezeigt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Gegenstände im Ausrüstungsmenü nicht durch andere ersetzt werden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Änderungen an der Ausrüstung nicht gespeichert wurden, wenn das Spiel kurz danach beendet wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Änderungen an der Ausrüstung des Spielercharakters im Hauptmenü nur verzögert übernommen wurden.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einige visuelle Probleme bei der Wiedergabe von Demos behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Animationen in Übertragungen von CSTV nicht ordnungsgemäß wiedergegeben wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Abnutzungsgrade einiger Community-Aufkleber angepasst, damit diese besser den Abnutzungsgraden von CS:GO entsprechen.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Ancient:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Vereinfachte Granatenkollision für steinerne Ränder und den zentralen Pfeiler am Bombenort B hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Anubis:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping zwischen Fußweg und Himmel am Bombenort A angepasst.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">90e22735369f484702432e266ea62ede238b9c80c2c5ff18ba15314b74227070</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 21.12.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spieler eine Granate für einen kurzen Zeitraum nach dem Wurf trotzdem rückerstatten konnten.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d0d94a6a468df5055f5f423ff3f756d994c0f2a6c6659cd341c3ce7abdf13d3b</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 18.12.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den in einigen Fällen Waffen und der C4-Sprengstoff durch den Boden fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen für Aufkleber, Waffenlackierungen und Handschuhe vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ WORKSHOP ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inkonsistentes Verhalten von Auslösern bei geduckten Spielern auf Workshop-Karten behoben.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> <div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Italy, Nuke, Mirage, Inferno</div><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Oberflächentypen geändert, die Auswirkungen auf die Spielerkollision hatten.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> <div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Inferno</div><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Lücken ausgebessert.<br/></li></ul><br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">3b836de80d0446dd7675d80f4cd510fde88b84f9b47384f860f332765c40a966</guid>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 13.12.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Effekte für das Auswerfen von Schrotpatronenhülsen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Wenn ein Spieler mehrere Waffen über das Kaufmenü kauft, werden diese nun unter ihm fallen gelassen.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Brandneue Verdienstmedaille 2024 hinzugefügt, die ab dem 1. Januar erhältlich ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den einige ältere Demos nicht wiedergegeben werden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere Exploits behoben, die das Hinzufügen von anderen Daten als Text zu Beschriftungen auf der Benutzeroberfläche ermöglichten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Freunde können ab sofort mithilfe eines Freundescodes hinzugefügt werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Listenansicht bei mehreren Lobby-Einladungen hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Abnutzungsgrade einiger Community-Aufkleber angepasst, damit diese besser den Abnutzungsgraden von CS:GO entsprechen.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><br/>Overpass<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping angepasst, um ausnutzbare Kanten zu entfernen und die Spielerbewegung zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den metallene Geländer die falschen Schrittgeräusche abspielten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Positionen einiger Modelle und Vorsprünge angepasst, um dem Fallschaden in CS:GO besser zu entsprechen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Orte korrigiert, an denen Spieler stecken bleiben konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Modelle und Materialien angepasst, um die Sichtbarkeit von Charakteren zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den in einigen Fällen Waffen versehentlich außer Reichweite fallen gelassen werden konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen an Modellen vorgenommen, um unfaire Sichtlinien zu vermeiden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Anpassungen an der Beleuchtung und am Material vorgenommen.<br/></li></ul><br/>Ancient<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Granaten-Clipping am Eingang von Seitengang angepasst.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">1f34c7d543366d32ef8a179d6dc966d434da75a2d80f2af3d49fc31dd6a27f6d</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 07.12.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein manueller Waffenwechsel unmittelbar nach einem Granatenwurf die gleiche Verzögerung aufwies wie ein automatischer Waffenwechsel.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Inferno:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Bombe versteckt in einem Blumentopf gelegt werden konnte.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d187f9632344e67ba49d5d83ec54810bab7f8eddc32707f630811035ab5ea279</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
