<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 00:54:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein Spieler, dessen Verbindung unterbrochen wurde, ein poltergeistartiges AT-Modell in der Kartenmitte erscheinen lassen konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Spielermodell eines Spielers, dessen Verbindung unterbrochen wurde, verschwindet jetzt bei Erkennung einer Verbindungsunterbrechung sofort (zählt als Freitod), anstatt unter bestimmten Umständen für weitere 10 Sekunden zu verweilen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Schadensvorhersage nicht ordnungsgemäß funktionierte, wenn sich der Blickwinkel auf ein Ziel während eines Dauerfeuers änderte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Verzögerungskompensation berücksichtigt jetzt auch den Eigenbeschuss von Teammitgliedern. Darüber hinaus ist die Konfigurationsvariable „mp_teammates_are_enemies“ aktiviert, auch wenn „mp_friendlyfire“ deaktiviert ist.<br/></li></ul><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inkonsistenzen des Layouts bei der Anzeige von Rängen und Spielerprofilen behoben.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><br/>Train<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Geräusche der Hintergrundkulisse des Hauptmenüs aktualisiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bewegung rund um die Leitern verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Lücken in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Z-Fighting-Artefakte an verschiedenen Orten korrigiert.<br/></li></ul><br/>Inferno<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Lücken ausgebessert. <br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping an mehreren Orten angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Texturfehler behoben.<br/></li></ul><br/>Nuke<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ort korrigiert, an dem Spieler stecken bleiben konnten.<br/></li></ul><br/>Office<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein T-Spieler beim Einstieg in der Luft hing.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">6d6748e46b20cba0714c3f6884bbdb0c80328d7a8663ce61a6bd1f0b7b02be67</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/><br/>Train<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Nicht vorgesehener Boost-Ort im Gang über Bombenort B entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Granatenkollision für Bereiche außerhalb der Kartengrenze hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lücke in der Spielwelt am Ausgang von „Long Dog“ ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision zum kaputten Dach am Bombenort B hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollisionsart des Ölwagens am Bombenort B geändert.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">0a12c85d6a7213a19d0185f2de117afbf9e16e50abf92ab9cddbfda17fba2033</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN-GUIDES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den nicht lokalisierter Text einer Sprache nicht automatisch auf Englisch angezeigt wurde.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><br/>Train<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Probleme mit der Kollision (inklusive der Qualität des orangefarbenen Güterwagens am Bombenort B) behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kleinere Korrekturen im Zusammenhang mit gedehnten Texturen vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Lücken in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spielerkollision mit dem Radio deaktiviert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Radiogeräusch aktualisiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> VPhysics-Kollision (für ungeschickte Spieler) zur Lücke in der Plattform im T-Start hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spieler können jetzt außerhalb von „Long Dog“ auf den Kistenstapel springen.<br/></li></ul><br/>Overpass<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beleuchtungsfehler am Bombenort B behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlerhafte Trittgeräusche auf schlammigen Oberflächen behoben.<br/></li></ul><br/>Basalt<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3329258290?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Update-Notizen</span></a>)<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">c18e58abf261f3d1a76a722b67aff2e482d5ec3ab72b520a375b82a8339feb8e</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SCHADENSVORHERSAGE ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellungen für die Schadensvorhersage hinzugefügt. Die Schadensvorhersage ermöglicht es Clients, die audiovisuellen Effekte des zugefügten Schadens sofort abzuspielen, ohne auf eine Bestätigung vom Server zu warten. Durch die Schadensvorhersage kann sich das Schießen deutlich responsiver anfühlen. Jedoch besteht das Risiko, dass gelegentlich falsche Informationen vermittelt werden (z. B. fehlerhafte Treffer- bzw. Aimpunch-Animationen oder der Tod eines Spielers, der noch nicht an den Client übermittelt wurde).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Vorhersagen für Effekte bei Körpertreffern bzw. bei Kopftreffern (beide standardmäßig deaktiviert) sowie für die Ragdoll-Animation bei einem Kill (standardmäßig aktiviert) können jeweils separat aktiviert bzw. deaktiviert werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bei einem hohen Ping wird die Schadensvorhersage deaktiviert.<br/></li></ul><br/>[ ANIMATION ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Third-Person-Animation aktualisiert, die bei Blendung durch eine Blendgranate abgespielt wird. Die Animation stellt jetzt besser dar, inwiefern die Sicht eines Spielers eingeschränkt ist. Die Pose, bei der ein Spieler seine Augen mit einem Arm bedeckt, wird nur abgespielt, wenn er vollständig geblendet wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Beine eines Spielers nicht ordnungsgemäß animiert wurden, wenn er Schaden erlitt.<br/></li></ul><br/>[ GRAFIK ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Umgebungsverdeckung für die Beine eines Spielers in der Egoperspektive hinzugefügt, um sie besser an die Umgebung anzupassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistungsoptimierungen für Molotow- und Brandgranateneffekte vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ GRANATEN ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Achsenbeschriftungen zur Ausrichtungshilfe für Granaten hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Vorschau der Granatenkamera zeigt jetzt das Ergebnis eines Sprungwurfs an, während die „Springen“-Taste gedrückt wird.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN-GUIDES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Karten-Guide für Train hinzugefügt, der vier einfache Ausrichtungshilfen für T-Granaten zeigt. Um einen Karten-Guide zu laden, wählen Sie den Tab „Spielen“ aus und aktivieren Sie die Option „Karten-Guides laden“.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Konsolenbefehle beginnend mit „annotation_“ hinzugefügt, die die Erstellung, das Abspeichern und das Laden von Karten-Guide-Kommentaren und Dateien ermöglichen. (Dateipfad: …/annotations/)<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellungen hinzugefügt, um die Farben der Radarkarte sowie die Transparenz des Radarhintergrunds an die Hintergrundumgebung anzupassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Fortschritt eines bereits abgeschlossenen Arsenalpasses während der Aktivierung eines neuen Passes angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Regression behoben, die im Zusammenhang mit dem Microsoft-Eingabemethoden-Editor für Chinesisch auftrat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die CSTV-Einstellungen „tv_delay“ und „tv_delay1“ erlauben jetzt, einen Wert unter 6 Sekunden festzulegen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Nummer der Anhängervorlage wird jetzt in der Anhängerbeschreibung angezeigt.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><br/>Train<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Train zu den Spielmodi Wettkampf, Gelegenheitsspiel und Deathmatch hinzugefügt.<br/></li></ul><br/>Community-Karten<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3329258290&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Basalt</span></a> und <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3328169568&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Edin</span></a> zu den Spielmodi Wettkampf, Gelegenheitsspiel und Deathmatch hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3257582863&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Palais</span></a> und <a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=3308613773&amp;snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Whistle</span></a> zum Spielmodus Wingman hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Thera, Mills, Assembly und Memento aus allen Spielmodi entfernt.<br/></li></ul><br/>Ancient<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Beleuchtungsfehler behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Kollisionslücken ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stellen ausgebessert, an denen Schüsse durch die Wand nicht vorgesehen sind.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stelle ausgebessert, an der Spieler stecken bleiben konnten.<br/></li></ul><br/>Italy<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stellen ausgebessert, an denen Boosts nicht vorgesehen sind.<br/></li></ul><br/>Mirage<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Winzige Lücke entfernt, durch die Spieler spähen konnten. <br/></li></ul><br/>Overpass<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Visuelle Verbesserungen im Kanalbereich und am Bombenort B vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Geländer des Scharfschützennests („Heaven“) entfernt, sodass Spieler ohne Schaden zu nehmen auf den Bombenort B hinunterspringen können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistungsverbesserungen vorgenommen, insbesondere im Kanalbereich und am Bombenort B.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schild hinzugefügt, das eine nicht vorgesehene Sichtlinie vom Boost-Ort beim Oberen Park („A Long“) zum AT-Start blockiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kleiner Zaun an der Mauer bei den Picknick-Tischen („Party“) entfernt, der die Sicht in die Bahnstation erschwerte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kartengeometrie unter dem zerstörten LKW am Bombenort A entfernt, die man mit Spielerfüßen verwechseln konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige durchsichtige Fensterscheiben durch Milchglas in der Bahnstation ersetzt, um nicht vorgesehene Sichtlinien zu blockieren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Baum entfernt, der eine vorgesehene Sichtlinie einschränkte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kistentür am Bombenort A neu ausgerichtet, um eine nicht vorgesehene Sichtlinie zu blockieren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Lampen am Bombenort A entfernt, die man mit Spielerköpfen verwechseln konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Bäume und Requisiten rund um den Park und die Bahnstation entfernt, die Spieler davon abhielten, sich in vorteilhafte Ecken zu stellen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Maschendrahtzaun in der Gasse entfernt, durch den Spieler schwer zu erkennen waren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen am Entfernungsnebel vorgenommen und Entfernung reduziert, bei der Charaktermodelle einen erhöhten Sichtbarkeitseffekt erhalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Aussehen des Regals im Scharfschützennest angepasst, damit es nicht mehr mit einem Spieler verwechselt werden kann.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Requisiten und Beleuchtung im Scharfschützennest angepasst, um den Bereich übersichtlicher zu gestalten und Spieler hervorzuheben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sackkarre hinter den Fässern am Bombenort B entfernt, sodass sich Spieler in die Ecke stellen können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision rund um die Fässer angepasst, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beleuchtung hinter den Fässern hinzugefügt, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Seltsame Kollision eines Fasses korrigiert, die zu inkonsistenten Granatenabprallern führte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlerhaftes Graffiti-Rendering am Bombenort B korrigiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Betonblock hinter den Zementsäcken am Bombenort B entfernt, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere kleinere Requisiten ignorieren jetzt die Spielerbewegung und Granatenabpraller.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Winzige Lücken entfernt, durch die Spieler spähen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kleine visuelle Änderungen auf der gesamten Karte vorgenommen.<br/></li></ul><br/>Shoots<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistungsverbesserungen in einigen Bereichen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">ff8426b345169074a74c88ccef0ef5fa30d14d935ad0807934673e617265ee2e</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ NETWORK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fixed a case mid-spray where lag compensation wasn't aware of the user's "Buffering to smooth over packet loss / jitter" setting.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Improved clock synchronization to better handle downstream jitter bursts.<br/></li></ul><br/><br/>[ TELEMETRY HUD ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Changed the method for measuring network quality to measure how much network is negatively impacting gameplay. It now measures how often a tick is missed due to network loss or jitter.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Added detailed network quality display option, which can be used to display the raw packet loss and jitter numbers.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> For more details see <a class="Focusable" href="https://help.steampowered.com/en/faqs/view/5E6F-5B36-5485-F6B9" tabindex="0"><span data-tooltip-text="help.steampowered.com">this article</span></a>.<br/></li></ul><br/><br/>[ ABOUT THE NETWORK QUALITY READOUT ]<br/>Prior to the Armory Update, the network quality readout in the telemetry HUD considered packets to be "bad" under two circumstances.  1.) If the packet was dropped.  2.) If the packet was delivered out-of-order and was not corrected at a relatively low layer in the network stack.  This was not a useful metric for two reasons.  First, it counted some misdelivery events as "bad" even though they did not negatively impact gameplay.  This was especially a problem for packet reordering.  Second, it was not counting as "bad" packets that arrived late due to network jitter and <div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">did</div> negatively impact gameplay.  After debugging many instances of gameplay hitches with players, we determined that jitter was causing problems for many players, who believed (quite reasonably) that their network was working perfectly, since there was no packet loss.<br/><br/>In an attempt to let these players know that jitter might be the cause of the hitches, we changed the measurement method in the Armory Update on October 2, 2024.  Now, we counted a message as "bad" if it was lost, if packets arrived out of order in a way that could not be corrected, or if the packets experienced jitter above a threshold.  For players on a network connection with significant jitter, suddenly the network quality indicator became significantly worse.  Many players assumed that this meant that something had changed to introduce packet loss.<br/><br/>Unfortunately, this method of measuring quality was also flawed.  The Source 2 Engine automatically adds buffering to smooth over jitter.  For many players, these automatic adjustments are enough, and the indicator was counting jittered packets as "bad" even when there was not negative impact on gameplay.<br/><br/>Today's update changes the network quality readout to only measure network events that are negatively impacting gameplay.  See the <a class="Focusable" href="https://help.steampowered.com/en/faqs/view/5E6F-5B36-5485-F6B9" tabindex="0"><span data-tooltip-text="help.steampowered.com">FAQ</span></a> for more details.]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d039fa22c3674b6d3b4c904937ec1c5c5198406c2969e23d937f4d99c1faecdf</guid>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Counter-Strike 2 – Update</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verschiedene Anpassungen am Kugeltreffer-Feedback vorgenommen. <br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den während eines Dauerfeuers die Hitboxen des Ziels durch die Verzögerungskompensation weiter zurückversetzt wurden, als es auf dem Bildschirm den Anschein hatte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein Spieler beim Springen auf einer schrägen Fläche ein kleines Stück rutschte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Bombe aus beliebiger Höhe entschärft werden konnte.<br/></li></ul><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen an der Inverse-Kinematik-Logik vorgenommen, um die Positionierung der Füße in der Third-Person-Perspektive zu verbessern (insbesondere auf schrägen Flächen).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Füße und Beine eines Spielers nach dem Ende der Animation beim Legen einer Bombe plötzlich eine andere Position annahmen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Nutzung der Netzwerkbandbreite von Animationen reduziert. <br/></li></ul><br/>[ SPIELSUCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Detailliertere Informationen für die Spielsuche von Spielern hinzugefügt, die außerhalb der Spitzenspielzeiten eines Tages nach einem Spiel suchen.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Aktivierung eines Arsenalpasses gewährt keinen kostenlosen Arsenalpunkt mehr. Alle 40 Arsenalpunkte können durch das Sammeln von EP im Spiel verdient werden.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<br/><br/>Office<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kartengeometrie in einer Ecke angepasst, die zu inkonsistenten Sprüngen führte.<br/></li></ul><br/>Ancient<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision auf der Treppe zum Hauptzugang zu Bombenort A überarbeitet, um die Spielerbewegung flüssiger zu gestalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Baum entfernt, der einen störenden Schatten auf den Bombenort A warf.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision angepasst, damit diese besser der sichtbaren Kartengeometrie entspricht und Spieler näher an den Wänden stehen können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Fehler mit der Beleuchtung behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schatten reduziert, um die Leistung in einigen Bereichen zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Orte im Haus korrigiert, an denen Spieler stecken bleiben konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollisionslücke am unteren Ende der Rampe zu Bombenort B ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit verschwindenden Polygonnetzen behoben.<br/></li></ul><br/>Nuke<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Beleuchtungsfehler bei niedrigeren Grafikeinstellungen behoben.<br/></li></ul><br/>Anubis<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lücke in der Kartengeometrie ausgebessert.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">ddf10bb9ec84e28dcac28f807119aee50cfb836f145a7cf1ad4bfda77583277b</guid>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 30.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sprungtoleranz beim Gleiten entlang einer Oberfläche erhöht, um bestimmte Sprünge zu ermöglichen (z. B. wie der Sprung in der Ecke des Außenbereichs auf Office).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Absturz bei der Verwendung der Auslagerungsdatei behoben, der auftrat, wenn die Vulkan-Initialisierung fehlschlug und das Spiel auf DX11 zurückgriff.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">f4c9b63c422ee5314891673c63a622e678911618f506ee77cc597b926d4575a9</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 29.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Animation beim Untersuchen von Gegenständen im Inventar und der Ausrüstung in der Egoperspektive nutzt jetzt die Einstellungen für das Ansichtsmodell und Sichtfeld.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Regression behoben, die beim Rendern von Rauchgranaten in alten Demo-Dateien auftrat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Schaden in den Spielmodi Gelegenheitsspiel und Deathmatch nicht ordnungsgemäß im Punktestand angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konfigurationsvariable „sv_jump_precision_enable“ hinzugefügt, sodass Server mit angepassten Spielmodi (z. B. Surfen) die kürzlichen Verbesserungen der Sprungpräzision deaktivieren können.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Spieler am Ende eines Spiels nach einem Sprung zu schweben begannen („Ich muss jetzt gehen, mein Planet braucht mich.“).<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">f4c9b63c422ee5314891673c63a622e678911618f506ee77cc597b926d4575a9</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 28.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SPRINGEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konsistenz der Sprunghöhe verbessert, sodass diese max. 0,015625 Einheiten abweicht, unabhängig von der Entfernung zum Kartenursprung an der Koordinate (0,0,0).<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"> <li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Früher konnte die Sprunghöhe sowohl in CS:GO als auch in CS2 um bis zu 0,03125 Einheiten in Abhängigkeit von der Entfernung zum Kartenursprung abweichen.<br/></li></ul> </li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konsistenz einer erfolgreichen Landung auf Oberflächen verbessert, deren Niveau knapp unter der max. Sprunghöhe liegt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Sprunghöhe wird nach wie vor von der Ausdauer beeinflusst. Unter Verwendung von „cl_showpos 2“ wird die Ausdauer zum Zeitpunkt des Sprungs eingeblendet und die Anzeige entsprechend der möglichen Sprunghöhe farblich hervorgehoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Anzeige von „cl_showpos“ gelegentlich eine falsche Sprunghöhe anzeigte, wenn Spieler von schrägen Oberflächen sprangen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den in einigen Fällen der Spieler auf seinem Client während eines Sprungs wieder nach unten gezogen wurde, weil der Server den Sprung nicht ordnungsgemäß registrierte.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Logik beim Aufheben von Waffen in der Nähe der Bombe angepasst, sodass das Entschärfen jetzt Vorrang vor dem versehentlichen Aufheben einer Waffe hat.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bei Gegnern wird jetzt die Zuckanimation nur an dem Körperteil abgespielt, das zuerst getroffen wurde, auch wenn die Kugel zwei Hitboxen mit gleicher Priorität durchschlägt (z. B. wenn sowohl das rechte als auch das linke Bein getroffen wurde).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Explosion einer Splittergranate innerhalb einer Rauchgranate löst jetzt den Raucheffekt um Spieler auf, die sich in der Rauchwolke der Explosionsreichweite befinden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Dust II<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lücke in der Kartengeometrie ausgebessert.<br/></li></ul><br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">8bb7dba00f294dafdc5aa849836cb5c7ac2e8aed258731dcd84bc3c9d0102d39</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 24.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den bei einem Granatentreffer ein Kopfschusssound abgespielt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Granaten nicht von bestimmten beweglichen Requisiten abprallten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Meister des Kopenhagen-Majors 2024 nicht im Tab „Majors“ im Menü „Spiele und Turniere ansehen“ angezeigt wurden.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">21af7ae25ffbddbaf291dbd26020a6cf1319a58283766319fc24e5ca598766ef</guid>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 23.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/>Vertigo<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlerhafte Kollisionsinteraktion zwischen Granaten und Requisiten behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Wallbang-Exploit behoben.<br/></li></ul><br/>Mills<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Karte auf die neueste Version aus dem Community-Workshop aktualisiert. (<a class="Focusable" href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/changelog/3152430710?snr=" tabindex="0"><span data-tooltip-text="steamcommunity.com">Update-Notizen</span></a>).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lokalisierungs-Strings für Ortsbezeichnungen hinzugefügt.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inkonsistenzen beim freien Umsehen mit der Maus behoben, wenn die Rendering-Dimensionen des Spiels nicht mit denen des Spielfensters übereinstimmten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlerhafte Aimpunch-Animation eines getroffenen Ziels behoben, die lokal auf dem Client angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlerhafter Treffereffekt mit der Zeus behoben, der lokal auf dem Client angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den bei einem Kopfschuss mit der Zeus kein Todesschrei abgespielt wurde.<br/></li></ul><br/><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Frühere Major-Ergebnisse sind jetzt im Tab „Majors“ im Menü „Spiele und Turniere ansehen“ verfügbar.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">aad3bdf5b22c1f342d66151dc13fa071c48da8918fc3b28106812b4d9e0e211e</guid>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 15.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Grafikeinstellungen zur Verwendung unterschiedlicher Auflösungen für verschiedene Teile des Spiels bei Kartenwechsel ungewollt zurückgesetzt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bekannter Absturz beim Kompilieren der Beleuchtung in den Workshop-Werkzeugen für Counter-Strike 2 behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Reguläre UV-Skalierung von Details korrigiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere Fehler beim biplanaren Mapping behoben sowie Unterstützung für ungleichmäßige Skalierung im biplanaren Mapping-Modus hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Option zur Anwendung von Albedo-Farbkorrekturen auf reflektierende Laubtexturen hinzugefügt und den Laub-Shader angepasst, um eine präzisere Farbkorrektur zu erlauben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Warnung beim Start hinzugefügt, wenn das Spiel mit geringem Speicherplatz oder mit einer Auslagerungsdatei von begrenzter Größe gestartet wird. Diese Bedingungen können zu Instabilität oder zum Absturz des Spiels führen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ BENUTZEROBERFLÄCHE ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inkonsistentes Verhalten von Kontrollkästchen beim Lagern oder Entnehmen einer großen Anzahl von Gegenständen in der Benutzeroberfläche der Speichereinheit behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Regression beim Laden animierter Steam-Avatare behoben. Die Kühe bewegen sich wieder.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">05f74eadd38197efd2e5c1c2a011a587e1d1a9f744e1b8091e78f8a27426dc14</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 09.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistungsoptimierungen in Hierarchien unveränderter Entitäten vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mirage<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit verschwindender Kartengeometrie im Haus behoben.<br/></li></ul><br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d0e79785ec2e86d61828bc617c71a5c2bbdb07749ad43a0283f460f3cdb7732b</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 08.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit bestimmten Partikeleffekten (wie z. B. Leuchtspuren) behoben, sodass diese jetzt für eine bessere Leistung in niedrigerer Auflösung dargestellt werden, wenn in den Grafikeinstellungen MSAA deaktiviert wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beleuchtungsartefakte in verschiedenen Innenräumen beim Kompilieren von Karten verbessert.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Farben der Teammitglieder werden jetzt auf offiziellen Servern zugewiesen, sobald alle Spieler auf die Schaltfläche „ANNEHMEN“ drücken. Dadurch werden die Farben während der Auswahl-/Bannphase sowie der Aufwärmphase korrekt angezeigt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Reaktive Physik der Anhänger verbessert, sodass diese jetzt besser mit den Waffenanimationen übereinstimmen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">d0e79785ec2e86d61828bc617c71a5c2bbdb07749ad43a0283f460f3cdb7732b</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 04.10.2024</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Berechnung der Punkte in den Spielmodi Gelegenheitsspiel, Wettkampf und Wingman angepasst, sodass Messer- und Granatenschaden nicht mehr berücksichtigt wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Waffen in der Third-Person-Ansicht den Rückstoß nicht berücksichtigten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlende kaskadierende Schattenkarten auf einigen Community-Karten hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den in der Vorschau des Arsenals zusätzliche Waffen angezeigt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Skalenwert in der oberen rechten Ecke des Graphen zur Netzwerklatenzvarianz hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">e9282dc20d45b11d1179124efbcc1f9b2079c95cf59d38a25faf94e6aac99919</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
