<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>
    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>
    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>
    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Nov 2023 00:37:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Release Notes for 11/17/2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a few minor sub-tick input bugs<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a bug with first person animation in bot takeover<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a bug where dropped/thrown weapons had too much velocity<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a case where players could push their view through low ceilings<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed an exploit that would allow players to teleport<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">de_overpass: Various tweaks and bug fixes<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">de_anubis: Fixed potential pixel gap exploit at A-site and plugged hole near t-spawn where bomb could be thrown out of world<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">dd4e19e3a6f440de9d053a8f9e570b156c1cf6b142d0c4959726bc2a6b0a36c3</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Release Notes for 11/16/2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">More sub-tick visual and audio feedback improvements<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Reduced sniper scope bob animation magnitude and frequency<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a bug causing duck to be slower when the Duck Mode was set to Toggle<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a case where grenade throws weren't registering on the server<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Thrown grenades no longer prematurely detonate if thrown while intersecting a teammate<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Players can no longer mitigate fall damage by defusing the bomb<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Adjusted weapon drop trajectories to make throwing weapons more consistent, especially when throwing weapons downward<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">When a network interruption is detected by official game servers, the affected match will be cancelled<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added unique sounds for running and jumping on metal railings and poles<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a bug that occurred when interrupting the CZ75a deploy with inspect<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed the inspect and other animations for the Shadow Daggers<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a 'broken wrist' animation with the Survival Knife<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Adjusted the Mac10 first person animation to include strap and bolt movement<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed AWP and SSG firing animation/inspect behavior while zoomed in<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a case where the Deagle slide would fail to reset on round restart<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">The Revolver barrel now incrementally rotates for each shot<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed some animation issues with weapons placed in community maps<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed cases where the C4 light would not blink when held or holstered by players<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed some cases where the player's shadow would show an incorrect pose<br/></li></ul><br/><br/>[ MISC ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed a bug where bot_knives_only didn't work for T's<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed some visual issues with demo playback<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Improved performance of screen particle effects<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed the Mute Enemy Team and Mute All But Friends settings failing to mute voice<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Text from blocked players will no longer be visible in the premier pregame chat<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Players frozen by half-time gamerules are now immune to certain damage types<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Decals now evict the lowermost decal if enough decals overlap in a single location<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Player visibility fog adjustment no longer applies to dead ragdolls<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Smoke particles no longer stick to dead ragdolls<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed self/team burn damage getting recorded as enemy damage<br/></li></ul><br/><br/>[ UI ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Revised some common chat strings<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added convar cl_deathnotices_show_numbers for observers to have quick access to player's spectate index<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added a warning message for AMD and Nvidia graphics users with out-of-date drivers<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">"Kevlar &amp; Helmet" entry in the Buy Menu will now present itself as simply "Helmet" when contextually correct<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added time to weekly rollover to the reduced XP message in the player profile tooltip<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed kill feed and death panel not displaying correct information if the killer died earlier or disconnected<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed round-delayed stats not updating at match end<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Changed deathmatch scoreboard stats from K/D/A/Score to K/HS%/DMG/Score<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed case where text during defuse would get cut off<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added direction indicators to players in the square radar<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed case where kill icon would not display in the post-round damage info panel<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed bad string in the commend dialog panel<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed case where round stats in the Watch Menu would be assigned to the wrong side<br/></li></ul><br/><br/>[ WORKSHOP ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed custom sound events files in workshop maps<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added some material settings for water refraction/caustics<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Workshop maps can now be tagged as supporting Wingman mode<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Linux clients can now run workshop maps without requiring -insecure<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added trigger_hostage_reset trigger and logic_eventlistener entities<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added convars sv_walkable_normal and sv_standable_normal to allow community servers to tweak player movement on angled surfaces<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed health getting clipped when it exceeds 3 digits<br/></li></ul><br/><br/>[ MAPS ]<br/><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Overpass:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed various cases where level mesh was disappearing occasionally<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Various visual updates and fixes to models and materials<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Straightened out some collision that was pushing players off of walls or corners<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Turned off the collision of some light fixtures that were pushing players off of walls<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added a metal plate to swat van to hide player feet, adjusted clipping around van<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed some small holes in the world<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed some texture mapping seams<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added player clipping on some floor grates to smooth player movement<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed some issues with the collision and surface property of fire extinguishers<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added and adjusted some grenade clipping<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Adjusted some clipping on boxes and cable stacks in connector<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Ancient:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">More player and grenade clips adjustments<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Closed various holes and cracks in the world<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Mirage:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed clipping around scaffolding at bombsite b to prevent one-way peeking through geo<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Office:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed player getting stuck on large crate in garage<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">General grenade clip polish<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Vending machine break sequence now only happens once to avoid strobing lights<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Removed collision from pipes and cctv cameras at ct spawn garage<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added grenade clips to doors at stairwell<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed hole in door frame at t-spawn<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed texture errors on ceiling at conference room<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed some lighting errors on low settings<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed weapons getting stuck behind crates at back way<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed lighting artifacts in front courtyard<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed bad boost onto electrical boxes in garage<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Anubis:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed z-fighting on stairs in connector<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Improved ground at bombsite A so that it has more accurate footstep sounds<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed gap in world around b-site planting area<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed z-fighting a backdrop temple near t-spawn<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed missing collision at connector that would allow grenades to fall through world<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed hole in world at street that allowed players to see through to canal<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed vis issue on street looking back to t-spawn<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed UV stretching in connector<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Sealed up holes in building rooftops for entire level to prevent grenades getting stuck in void<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed holes in lower tunnel<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed hole in canal<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Inferno:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Moved bucket on scaffolding on bombsite B that could be mistaken for player during combat<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Closed hole to prevent grenades from falling through the map on bombsite A<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">More player clip adjustments<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed various micro gaps<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Nuke:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Minor clipping fixes on rooftops and hut<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Better caustics in pool at B site<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed vis issue in garage looking towards hell<br/></li></ul><br/><div class="bbcodes_Italic_zA7ad BB_Italic">Vertigo:</div><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed some light fixtures showing backfaces<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed some light fixtures being misaligned<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed missing vent pieces in Tunnels<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Attempt to fix players clipping through wood boards by stairwell at bombsite b<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed bad clip above door at elevator<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed flashbang inconsistency with metal gratings at scaffolding<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed missing collision on horizontal tower beams at b-site<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added grenade clips around bombsite b to prevent smokes getting caught in bad spaces<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Cleaned up geo and did a grenade clip pass around scaffold to make grenades work better<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Added grenade clip to b platform<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fixed disconnected girders at mid<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Moved stack of drywall at back door&gt;b for better movement/cover<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Improved clipping at side<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Jobsite injury signs are more responsive<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">dd4e19e3a6f440de9d053a8f9e570b156c1cf6b142d0c4959726bc2a6b0a36c3</guid>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 13.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Kollision zwischen Spielern gelegentlich dafür sorgte, dass sich die Spieler nach oben bewegten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spieler die Wände in der Mitte auf Mirage hinaufrutschen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler im Bewegungssystem behoben, durch den Spieler in der Kartengeometrie stecken bleiben konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Option „Autom. Moduszyklus deaktiviert“ der Einstellung „Zoom-Taste halten“ nicht ordnungsgemäß funktionierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den ein Waffenwechsel unmittelbar nach dem Schießen dazu führte, dass der Schuss nicht auf dem Server registriert wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den Spieler während der Auszeit nach der Aufwärmphase, nach der ersten Hälfte und nach Spielende schießen konnten.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">288d3d8728b2f057d5bb4034ad1d61c540ab11dbf5f3aab310a0c7c00d74e9f0</guid>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 09.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Unterstützung für das Annehmen von Spiel- und Lobbyeinladungen vom Steam-Chat und Steam-Overlay hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Ausführungsverzögerung für bestimmte Befehle hinzugefügt, die in der Befehlszeile so angegeben werden können, dass sie verzögert werden, bis das Hauptmenü vollständig geladen ist (z. B. Econ-Action-Vorschaubefehle, Download-Befehle für Spiele, playdemo u. ä.).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, der dazu führte, dass Spielereignisse in CSTV-Demos, die im Modus tv_record_immediate aufgenommen wurden, nicht angezeigt wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die automatische Aufzeichnung von CSTV erfordert jetzt entweder einen aktiven CSTV-Server oder die Aktivierung von tv_record_immediate.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Leistungsoptimierungen im Demo-Aufnahmecode für Spieleserver vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">f895e4cb03a61031d7193ad4ba2d3033852baa378fe72b915377e27e544c7ba0</guid>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 08.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Das visuelle und akustische Feedback von Aktionen zwischen den Sub-Ticks (wie z. B. Bewegungsbeschleunigung und Mündungsfeuer) wird jetzt immer im nächsten Frame gerendert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Die Zufallszahlen, die für die Streuung der Kugeln verwendet werden, werden nun standardmäßig zwischen Clients und Servern synchronisiert. Dadurch stimmen die Leuchtspuren und Einschusslöcher besser mit den vom Server autorisierten Flugbahnen überein. Hinweis: Die Streuung der Kugeln wird seit dem 14. Oktober auf allen offiziellen Valve-Servern synchronisiert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den das Drücken einer Bewegungstaste unmittelbar nach dem Springen zu einer inkonsistenten Sprunghöhe führte.<br/></li></ul><br/><br/>[ SPIELSUCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Vierergruppen können jetzt die Spielsuche für den Premium-Modus starten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Der Solospieler, der mit dieser Vierergruppe zusammenspielt, kann nicht rausgeworfen werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Algorithmus zur Wiedererlangung der CS-Wertung nach einer Zeit der Inaktivität im Premium-Modus angepasst.<br/></li></ul><br/><br/>[ AUDIO ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Maximal hörbare Reichweite von Geräuschen bei Granatenabprallern reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Qualität der Verdeckungsfilter verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem behoben, durch das ein Angreifer gelegentlich den Feedbacksound bei einem Kopfschuss mit dem Sound für erlittenen Schaden verwechseln konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Lautstärke des Feedbacksounds bei einem Kopfschuss ohne Helm aus der Sicht des Opfers reduziert, um diesen an die Lautstärke anderer Sounds bei Kopfschüssen anzupassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Geräusche beim Springen und Landen haben jetzt dieselbe maximal hörbare Reichweite wie Schrittgeräusche.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Geräuschreduzierungskurve für Springen und Landen angepasst, um diese Geräusche besser an die entsprechende Entfernung anzupassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Soundeffekte beim Löschen von Molotows verbessert, damit diese besser hörbar sind, wenn zur gleichen Zeit mehrere Sounds abgespielt werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Funkengeräusch erneut hinzugefügt, das bei Unterbrechung des Entschärfens der Bombe durch die Bewegung des Spielers abgespielt wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Problem behoben, durch das das Todesstöhnen eines Opfers aus kurzer Entfernung so klang, als käme es vom Angreifer.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler behoben, durch den die Schussgeräusche der M4A1-S mit abgeschraubtem Schalldämpfer auf Distanz nicht hörbar waren.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><br/>Mirage<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Clipping auf der Bank im Palast angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Höhe der Ziegelpalette vor dem Holzgerüst auf Bombenort A verringert, damit diese der Höhe von CS:GO entspricht.<br/></li></ul><br/><br/>[ EFFEKTE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Leistung bei der Darstellung von Bluteffekten in kurzer Distanz verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Sichtbarkeit der Lichter der Zündvorrichtung der Bombe verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Mündungsfeuereffekt bei schnellem Waffenwechsel für Waffen im Zoommodus reduziert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Visueller Effekt der Killserie im HUD ab einer Anzahl von fünf Kills reduziert.<br/></li></ul><br/><br/>[ CSTV ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Einstellung „tv_record_immediate“ hinzugefügt, um den Aufnahmezeitpunkt der CSTV-Demodatei festzulegen. Wenn diese Einstellung aktiviert ist, wird ab dem Moment der Ausführung von „tv_record“ auf dem Server der Inhalt aufgezeichnet. Wenn diese Einstellung deaktiviert ist, wird der Inhalt mit der durch die Einstellung „tv_delay“ festgelegten Verzögerung aufgezeichnet.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">CSTV-Demos können jetzt aufgenommen werden, ohne den verzögerten Zuschauermodus von CSTV aktivieren zu müssen. Dies erfordert die Einstellung „tv_record_immediate 1“ und die Ausführung von „tv_record“ zu dem Zeitpunkt, an dem die Aufnahme beginnen soll.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Abnutzungsgrade einiger Aufkleber angepasst, damit diese besser den Abnutzungsgraden von CS:GO entsprechen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Fehler für Workshop-Werkzeuge behoben, durch den „light_environment“ unter bestimmten Umständen keine statischen Schatten erzeugen konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Qualität der Option „Leistung“ für die Einstellung „Hoher Farbkontrast (HDR)“ verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I">Karten für den Wingman-Modus können ab jetzt in den Workshop hochgeladen werden.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">9681ce741bde125ad3205ef494074bc574b9d017a33d18699bee59889124942a</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 03.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Oberfläche für das wöchentliche Versorgungspaket aktualisiert, um die verbleibende Zeit anzuzeigen, bis das nächste Paket eingelöst werden kann.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die CS-Wertung/Skill-Gruppe wird jetzt aktualisiert, wenn Spieler nach einem Sieg ins Hauptmenü zurückkehren.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Hinweis am Ende eines Spiels hinzugefügt, falls die CS-Wertung in dessen Verlauf angepasst wurde (z. B. wenn das Ergebnis des Spiels durch den Rauswurf oder den Abbruch eines Spielers beeinflusst wurde oder der Spieler verlorene Punkte aus einem Spiel gegen einen Cheater gutgeschrieben bekommt).<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">8bac4c38e5957c7813c7a4eb97bcd8337b9f0c8f67211a1bf696ab5fba406d01</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 02.11.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ WORKSHOP ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> CS2-Karten können jetzt in den Workshop hochgeladen werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Community-Server können jetzt Workshop-Karten hosten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Funktionen hinzugefügt, um die Metallartigkeit und die Rauheit der Farben für die Waffenlackierungsarten „Einfarbig“, „Wassertransferdruck“ und „Spritzlackierung“ im Gegenstands-Editor anzupassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Option hinzugefügt, um die automatische Farbkorrektur bei physikalisch basiertem Rendering für alle Aufklebertypen im Gegenstands-Editor ein- oder auszuschalten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Hilfssysteme, darunter „mat_fullbright 10“, für den Gegenstands-Editor hinzugefügt, um physikalisch basiertes Rendering zu testen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Aktualisierungen an Workshop-Werkzeugen vorgenommen.</li></ul><br/>[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Befehle des Nutzers bei schlechten Netzwerkbedingungen ignoriert wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Waffen schneller als vorgesehen feuerten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den mehrere Schüsse auf Clients angezeigt wurden, obwohl tatsächlich nur ein Schuss abgegeben wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Waffen eines Spielers nicht zwischen den Runden der Verlängerung übertragen wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den fallen gelassene Waffen in einigen Situationen aus der Spielwelt fielen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Tote Spieler sehen jetzt in der Ego-Perspektive ihre eigene Ragdoll an der vom Server autorisierten und verzögerungskompensierten Position ihres Ablebens.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ködergranaten interagieren jetzt ästhetischer mit Rauchgranaten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rauchgranaten haben jetzt eine Mindestzünddauer, um zu verhindern, dass sie vorzeitig detonieren, wenn sie in einem engen Raum stecken bleiben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schadensinstanzen von weniger als einem Schadenspunkt werden jetzt von Spielern ignoriert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Messerangriffe priorisieren jetzt Gegner und treffen Teamkameraden nur, wenn sich keine Gegner in Reichweite befinden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clients berechnen bei Messerangriffen keine Schadenseffekte oder Sounds mehr voraus.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Messerangriffe unmittelbar nach dem Waffenwechsel fügen jetzt immer den vollen Schaden zu.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Für jede Kartenposition ist die Augenhöhe nun einheitlich, unabhängig davon, wie der Spieler an die jeweilige Position gelangt ist.<br/></li></ul><br/>[ KARTEN ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inferno<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping in verschiedenen Bereichen angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse winzige Lücken ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem behoben, durch das Polygonnetze in der Skybox verschwanden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Vögel entfernt, die fälschlicherweise mit Granaten verwechselt wurden.<br/></li></ul></li></ul><br/>[ SERVER ]<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellung „sv_maxuptimelimit“ hinzugefügt, um das Herunterfahren des Servers nach einer bestimmten Anzahl von Betriebsstunden zu veranlassen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Die Parameter für die Startoption „sv_maxuptimelimit“ definieren den Zeitrahmen für ein zufälliges Limit der Betriebsstunden. Beispielsweise veranlasst „sv_maxuptimelimit 48-72“ den Spielserver dazu, innerhalb von 48 bis 72 Stunden herunterzufahren, indem der Befehl „sv_shutdown“ auf dem Spielserver ausgeführt wird.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Protokollierung der Startzeit des Spielservers hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spielserver zeigen jetzt eine globale Chatnachricht an, wenn Spieler den Erhalt neuer Gegenstände bestätigen, während sie mit dem Spielserver verbunden sind.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den ein 100%iger Paketverlust unmittelbar nach dem Verbindungsaufbau angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Ping im Punktestand bei einem Wert hängen bleiben konnte, der niedriger als der tatsächliche Ping war.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rendering von Aufklebern verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anzahl der Siege bzw. erforderlichen Siege zu jeder Kartenkachel des Wettkampfmodus hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse kleinere Fehler im Zusammenhang mit dem HUD behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler im Zusammenhang mit Waffenlackierungen und Aufklebern behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler im Zusammenhang mit der Oberfläche beim Untersuchen von Gegenständen behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit dem Skinning der Beine der Agentin „Trapper-Aggressor | Guerilla“ behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistung der Spieleranimationen auf Client und Server verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Material des Rauchgranatenbehälters zu Chrom geändert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellung „Spielerkontrast verstärken“ wird nicht mehr auf tote Spieler angewendet.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Schwellenwert der Sprachübertragung für Mikrofone angepasst.</li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">0f551d6ab496afc7ddc9cf0ddfe5d400bbfc3efc0139792fc38cae835dc74df2</guid>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 25.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/>Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen vorgenommen:<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Inferno<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sichtbarkeit des C4-Sprengstoffs verbessert, wenn dieser im Brunnen auf Bombenort B gelegt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Abprallverhalten von Granaten für Dächer und Steinmodelle verbessert, um Granatenwürfe konsistenter zu machen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Teil des Balkongeländers auf Bombenort A entfernt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Garagentür auf Bombenort A angepasst, um die Sichtbarkeit von Spielern und das Clipping zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler mit der Beleuchtung auf der Workshop-Karte für Inferno behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse winzige Lücken ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Overpass<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Modelle und Texturen entfernt oder optimiert, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Beleuchtung in verschiedenen Bereichen angepasst, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Granaten-Clipping in verschiedenen Bereichen angepasst.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Nuke<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping der Trittbleche in den beiden Durchgängen von Rampe auf Bombenort B verbessert, um das fehlerhafte Abprallen von Granaten zu vermeiden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Kollision in den beiden Durchgängen von Rampe auf Bombenort B verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sichtbarkeit von Spielern vor den Containern auf Bombenort B verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch die Spieler die Garagentür von Außen in Lobby durchdringen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Dynamische Beleuchtung bei Quietschetür entfernt, damit Schatten nicht mehr die Position von Spielern durch die Tür hindurch preisgeben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Löcher in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Dust II<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Winzige Risse in den Kistenmodellen behoben.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anubis<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Granaten-Clipping in und um Bombenort B herum angepasst, um zu verhindern, dass Granaten an engen Stellen stecken bleiben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere Fehler behoben, durch die fallen gelassene Waffen aus der Spielwelt fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere Löcher und Risse in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlende Kollision hinzugefügt, ohne die zuvor der C4-Sprengstoff aus der Spielwelt geworfen werden konnte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Clipping zu mehreren Bereichen hinzugefügt, wo mehrere Spieler aufeinander stehen und sich so einen unfairen Überblick verschaffen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Probleme mit der Lightmap des Wassers rund um AT-Start behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sichtbarkeit von Spielern in Mitte verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Position der AT-Teamvorstellung verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Office<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Sichtbarkeit von Spielern im AT-Start rund um den SWAT-Wagen verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Lücken in einigen Cubemaps ausgebessert, durch die Probleme mit der Beleuchtung entstanden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Problem mit einigen Beleuchtungsartefakten auf Kisten bei niedrigen Grafikeinstellungen behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Verkaufsautomaten können nicht mehr bewegt werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Vertigo<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Kollision von Leitern Kugeln und Granaten blockierte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Stahlträger die falschen Oberflächeneigenschaften aufwiesen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mirage<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Probleme mit der Kugeldurchdringung behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Ancient<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen am Nebel vorgenommen, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Winzige Risse in den Kistenmodellen behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Mehrere Löcher und Risse in der Spielwelt ausgebessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen im Seitenflur („Donut“) vorgenommen, um die Sichtbarkeit zu verbessern.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Probleme mit der Kugeldurchdringung durch Holzplatten in der Nähe von Bombenort B behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Materialeigenschaften einiger Planenmodelle angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Allgemeine Optimierungen am Clipping bzw. der Bewegung vorgenommen.<br/></li></ul><br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch die Waffen aus der Spielwelt fallen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Eigenschaden von Molotows fälschlicherweise als Teamschaden geahndet wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Leistung bei Mündungsfeuer- und Splittergranateneffekten verbessert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen für Waffenlackierungen und Aufkleber vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Code hinzugefügt, um ein Problem mit Datenpaketen zu korrigieren, die schnell hintereinander in falscher Reihenfolge ankamen.  Dies wurde im Netgraph als Paketverlust angezeigt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Routing über das Steam Datagram Relay (SDR) unmittelbar nach dem Verbindungsaufbau gelegentlich die zweitbeste Route wählte und diese zu lange aufrechterhielt.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">1aae3dd842aa9db5dcb8648653034f58f20bde0bdd0e2836a79beac99513a9b6</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 20.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Weitere Client-Informationen zur Zeitstempelmarkierung des Bildschirms hinzugefügt, um bei der Untersuchung von gemeldeten Problemen zu helfen. <br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rendering-Fehler im Zusammenhang mit der UltraWide+-Funktion der Grafikkarte korrigiert. <br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Stabilitätsverbesserungen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">2d3cfa2f7fa90bb86d9d4595d412f85420985e5fda6d2b76141fca2c3a8c6163</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 19.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[<ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Überprüfung beim Spielstart nach nicht unterstützten AMD-Grafiktreibern hinzugefügt. Wir beginnen damit, die durch diese Treiber bislang ausgelösten VAC-Ausschlüsse wieder rückgängig zu machen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler mit automatischem HDR unter Windows 11 behoben, der dazu führte, dass Rauch zeitweise verschwand.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen vorgenommen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">7b8ef4637707e7492c80e66e825eb07e7f4c5c4c1220f9fee5a5ad5c895b1261</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 17.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Befehlsaliasse sind jetzt auf die Genauigkeit des Subtick-Systems abgestimmt.<br/></li></ul><br/>[ SOUND ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Neues Piepsgeräusch für die Zehn-Sekunden-Warnung bis zur Bombenexplosion hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlende Sprachdialoge für den Agenten „3. Kommandokompanie | KSK“ hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Geräuschreduzierung für Messertreffer und -schwünge auf Distanz angepasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Optimierungen und Fehlerkorrekturen bei Verdeckungsfiltern und der Hörbarkeit von Schritten vorgenommen.<br/></li></ul><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehlende Spielstatusintegrationsdaten für Blendgranaten und Schadensstatistiken hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den entschärfte Bomben Spieler daran hinderten, zu einer in der Nähe fallen gelassenen Waffe zu wechseln.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einige Fehler behoben, durch den Spieler Decken in der Spielwelt durchdringen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Konsolenbefehl „cl_draw_only_deathnotices“ blockiert jetzt Hinweise zum Spielstatus wie „LETZTE RUNDE DER ERSTEN HÄLFTE“.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spielserverbefehl „sv_load_forced_client_names_file“ hinzugefügt. Das Ausführen von Turnierservern mit „+sv_load_forced_client_names_file namesfile.txt“ erlaubt das Laden einer Schlüsseldatei, durch die erzwungen wird, dass die für das Turnier registrierten Spielernamen als Clientnamen verwendet werden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Zusätzlichen Ausweichpfad für Spielclients zum Herunterladen der Netzwerkkonfiguration hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spieleinstellung „cq_netgraph_problem_show_auto“ hinzugefügt, um automatisch einen Indikator für Netzwerkverbindungsprobleme in der oberen rechten Ecke des HUDs anzuzeigen.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">36322ffe97ae20c8e4e81be022d16d719d53f0a6b0664323dd03bc105b61daeb</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 13.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen an Agenten, Handschuhen und Aufklebern vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Das Pop-up-Fenster zur Annahme eines Spiels zeigt jetzt die Serverinformationen an, wenn der Ping besonders hoch ist.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Berechnung des Pings für Sydney nicht korrekt funktionierte, was dazu führte, dass Spieler mit weit entfernten Rechenzentren verbunden wurden.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Liste der nächsten offiziellen Rechenzentren unter der Einstellung „Max. akzeptabler Ping für Spielsuche“ hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Pop-up-Fenster für Perfect World zur Auswahl der Region die letzte Auswahl nicht speicherte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Entschärfungskit nicht im Punktestand angezeigt wurde.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">23004eb7e78bc284fb8de8548580a5b28d9eb150365ee4fbb2db176855a303fc</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 12.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GAMEPLAY ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Bei einer Inkonsistenz zwischen einem Server und einem Client bezüglich der Ausrüstung des Spielers (z. B. wenn ein Spiel während eines Patches beginnt), zeigt das Kaufmenü nun die vom Server autorisierte Ausrüstung an.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Spieler Decken in der Spielwelt durchdringen konnten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anpassungen an Charakter-Shadern vorgenommen, um die Sichtbarkeit von Spielern zu verbessern.<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die Füße eines Spielers am Boden zu haften schienen und es so aussah, als würde er sich wie Michael Jackson im Musikvideo zu „Smooth Criminal“ bewegen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Messeranimationen für die Teamauswahl und Teamvorstellung angepasst, sodass nun auch Schattendolche unterstützt werden.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen an Inferno, Mirage, Nuke, Overpass und Vertigo vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Option „Spielerfarbe“ zur Einstellung „HUD-Farbe“ hinzugefügt, sodass sich das HUD Ihrer Spielerfarbe bzw. der anderer Spieler beim Zuschauen in Wettkampfmodi anpasst.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Standardeinstellung für „Spielerfarben für Team-ID verwenden“ auf „Ja“ geändert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Einstellung „Nur Spieleranzahl anzeigen“ hinzugefügt, die im HUD alle Avatare der Spieler durch die Anzahl aller lebenden Spieler ersetzt, solange der Spieler während einer Runde selbst noch lebt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Wechsel eines Graffitos während des Spiels verzögert vonstattenging.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen für Waffenlackierungen und Aufkleber vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ WORKSHOP-WERKZEUGE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Neue Schaltfläche „Screenshot“ hinzugefügt, wodurch ein Screenshot des Spielfensters aufgenommen und als eine .png-Datei auf der Festplatte abgespeichert wird. Bei Verwendung von „Untersuchen“ mit grauem oder grünem Hintergrund wird die .png-Datei mit ausgeblendeten Elementen der Benutzeroberfläche und einem transparenten Hintergrund gespeichert.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Vorschaukarten für Inferno (workshop_preview_inferno) und Ancient (workshop_preview_ancient) hinzugefügt.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Gegenstands-Editor für den Workshop angepasst. Das integrierte Hilfesystem enthält ausführliche Anleitungen, wenn im Beschreibungstext (More Help: Shift+F1) angezeigt wird. Diese ausführlichen Anleitungen enthalten wichtige Informationen über PBR-Farbbereiche, Alphakanalwerte für Abnutzung/Haltbarkeit und Maskierung und vieles mehr.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">5f33b8b66e8af4f1fef4d5abd8a6c38d48d8e99c66cc72ac2f59a02f0a11952d</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 10.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ SPIELSUCHE ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Spiele werden nun mit geringeren Wertungsunterschieden zwischen Teams ausgetragen, was jedoch längere Wartezeiten bedeutet.<br/></li></ul><br/><br/>[ PREMIUM ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Abstiegs- und Aufstiegsspiele finden alle 5000 CS-Wertungspunkte statt, d. h. nur an Farbgrenzen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Anzahl gewonnener/verlorener Punkte erhöht, damit Spieler nach der Kalibrierung schneller die CS-Wertung erreichen, die ihrem Können entspricht.<br/></li></ul><br/>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">46bca5bca403aa70e985e2eb8100e4a44bd975cfb7bae47e3f1c8855a81f007b</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Patchnotizen vom 09.10.2023</title>
      <link>https://www.counter-strike.net/news/updates?l=german</link>
      <description><![CDATA[[ GRAFIK ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den die eigenen Füße schwarz erschienen, wenn der Spieler durch ein Zielfernrohr auf sie herabblickte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Speicherleck behoben, das in Verbindung mit Partikeleffekten auftrat.<br/></li></ul><br/><br/>[ ANIMATION ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler mit der Hitbox-Ausrichtung behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Rotationsanimationen von Messern angepasst, da sich diese nicht so schnell wie in CS:GO anfühlten.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den sich der Durchladehebel der M4A4 und M4A1-S während der Ausrüstungsanimation nicht bewegte.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den das Untersuchen der Waffe die Animation beim An-/Abschrauben des Schalldämpfers abbrechen konnte.<br/></li></ul><br/><br/>[ KARTEN ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen auf Mirage, Vertigo und Nuke vorgenommen.<br/></li></ul><br/><br/>[ VERSCHIEDENES ]<br/><ul class="bbcodes_List_20uQh"><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehler mit der Funktion „Möchte spielen“ behoben.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Diverse Fehlerbehebungen und Optimierungen für Waffenlackierungen und Aufkleber vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den Änderungen an der Ausrüstung nicht gespeichert wurden, wenn das Spiel kurz darauf beendet wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Fehler behoben, durch den der Spielstatus in der Steam-Freundesliste verzögert oder gar nicht angezeigt wurde.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> CPU-Leistungsverbesserungen für Leuchtspuren von Waffen vorgenommen.<br/></li><li class="bbcodes_ListItem_1BF9I"> Offizielles Rechenzentrum für die Spielsuche in Chengdu (China) hinzugefügt.<br/></li></ul>]]></description>
      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>
      <guid isPermaLink="false">149b0e63ed8441de36218f9ebd5742686e1e097aa90f7a0befb7a199847e1595</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
