<?xml version=1.0 encoding=UTF-8?>n<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">n  <channel>n    <title>Counter-Strike 2 - Updates (German)</title>n    <link>https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS2-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml</link>n    <description>Counter-Strike 2 Updates Feed</description>n    <atom:link href="https://raw.githubusercontent.com/IceQ1337/CS2-RSS-Feed/master/feeds/updates-feed-de.xml" rel="self"/>n    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>n    <generator>python-feedgen</generator>n    <language>de</language>n    <lastBuildDate>Sun, 26 Mar 2023 16:47:37 +0000</lastBuildDate>n    <item>n      <title>Release Notes for 3/24/2023</title>n      <description><![CDATA[[ Ui ]<br/>- Fixed common asserts.<br/>- Removed Trade-Up contract UI for Limited Test.<br/>- Fixed multiple items showing up in the inspect panel.<br/><br/>[ Audio ]<br/>- Use correct audio device name when user picks "default" device.<br/>- Added weapon drop sounds to minimap distance broadcast.<br/>- Lowered volume of some dust2 ambience.<br/>- Added some missing ui sounds.<br/>- Lowered volume of flashbang ringing and volume ducking effect.<br/>- Reduced stereo spread of grenade explosions.<br/>- Fixed phasing with deathmatch kill bonus sound.<br/><br/>[ Game ]<br/>- Fixed various game crashes.<br/>- Smoke bullet holes are now fixed relative to the firstperson camera.<br/>- Smoke grenades dropped in small crevices no longer detonate on the incorrect side of thin walls.<br/>- Players can no longer pick up weapons while dead during a competitive match.<br/>- Fixed dropping weapons during the team intro.<br/>- Fixed +voicerecord getting stuck on when held during team intro and released after.<br/>- Chat messages sent during end of match no longer show players as *DEAD* if they were dead at the end of the last round.<br/>- Fixed handling game input keys such as +voicerecord while panorama has focus.<br/>- Added netgraph.<br/><br/>[ Graphics ]<br/>- Fixed flickering with MSAA.<br/>- Fixed smoke cloud volume lighting.<br/>- Fixed stencil issue on glass when MSAA is disabled.<br/>- Updated various weapon finishes based on community feedback.]]></description>n      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>n      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>n    </item>n    <item>n      <title>Patchnotizen vom 22.03.2023</title>n      <description><![CDATA[[LIMITIERTE TESTPHASE VON COUNTER-STRIKE 2]<br/>- Die Möglichkeit zur Teilnahme an der limitierten Testphase von Counter-Strike 2 wurde veröffentlicht.<br/>- Wenn Sie zur Teilnahme an der limitierten Testphase eingeladen sind, werden Sie nach dem Starten von CS:GO über ein Einladungsbanner benachrichtigt und erhalten weitere Anweisungen.<br/><br/>[KARTEN]<br/>Ember<br/>-Frühlingsupdate für Ember veröffentlicht.<br/>-Die Hühner haben farbenfrohe Eier gelegt.<br/>-Kanonenkugeln durch Eier ersetzt.<br/>-Festliches Tabletbild hinzugefügt.<br/>-Unkraut hinzugefügt.<br/>-Allgemeine Aktualisierungen vorgenommen.<br/>-Neuen Pfad beim Schwimmbad hinzugefügt.<br/>-Spieler nehmen keinen Schaden mehr von langsam rollenden Kanonenkugeln.]]></description>n      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>n      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>n    </item>n    <item>n      <title>Patchnotizen vom 15.02.2023</title>n      <description><![CDATA[[ WAFFENKISTE „REVOLUTION“ ]<br/>- Die „AWP | Kritzelkunde“ aus der Waffenkiste „Revolution“ wurde durch die „AWP | Doppelzüngigkeit“ ersetzt.<br/>- Bestehende „AWP | Kritzelkunde“-Gegenstände in Spielerinventaren wurden durch die neue „AWP | Doppelzüngigkeit“ ersetzt.<br/><br/>[ KARTEN ]<br/>Ember<br/>- Der Schneesturm ist nun vorüber.<br/>- Kartenbeleuchtung, -thema, -texturen und -modelle in ihren ursprünglichen, vorwinterlichen Zustand zurückversetzt.<br/>- Felstexturen in der Höhle verwenden jetzt den „$seamless_scale“-Parameter für verbesserte Texturqualität und Optik.<br/>- Diverse Texturverbesserungen vorgenommen.<br/>- Rendering-Problem für ein „areaportal“ behoben.]]></description>n      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>n      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>n    </item>n    <item>n      <title>Patchnotizen vom 02.02.2023</title>n      <description><![CDATA[[ KARTEN ]<br/><br/>Boyard <br/>- Clipping zu den Bögen hinzugefügt, um Boosten zu verhindern. (Danke, Lazavelli!)<br/>- Lücke an der Seite der Treppen korrigiert.<br/>- Schwebende Geländer korrigiert.<br/><br/>Chalice<br/>- Visueller Stil einiger statischer Objekte überarbeitet bzw. Objekte entfernt.<br/>- Beleuchtung aktualisiert.<br/>- Clipping aktualisiert.<br/>- Gitter bei Bombenort A für bessere Durchsicht vergrößert.<br/>- Bezeichnungen für verschiedene Orte der Karte hinzugefügt.<br/>- Okklusionsleistung verbessert.<br/><br/>Anubis<br/>- Optimierungsregression korrigiert.]]></description>n      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>n      <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>n    </item>n    <item>n      <title>bbnomu$ikkit</title>n      <description><![CDATA[Heute veröffentlichen wir ein neues Musikkit von bbno$ mit dem Lied „u mad!“ von seinem neuen Album „eat ya veggies“, das ab morgen erhältlich ist!<br/><br/>Also essen Sie Ihr Gemüse auf und schnappen Sie sich ab sofort das neue Musikkit von bbno$ in der Standard- oder StatTrak™-Variante!<br/><br/>Patchnotizen:<br/><br/>[ MUSIKKITS ]<br/>- Neues Musikkit „bbno$ – u mad!“ hinzugefügt. Dieses ist als reguläre und als StatTrak™-Variante verfügbar.<br/><br/>[ GAMEPLAY ]<br/>- Gefahrenzone<br/>— Wiedereinsteigende Spieler können keine Wiedereinstiegspunkte mehr wählen, die von der spawnmask verboten sein sollten.<br/>— Kamerabewegungen bei Verwendung von ExoJump glatter gemacht.<br/><br/>[ SONSTIGES ]<br/>- Neue Sprachdialoge für Trapper- und Trapper-Aggressoren-Agenten hinzugefügt.<br/>- Ragdoll-Physik angepasst.<br/><br/>[ KARTEN ]<br/>- Dust 2<br/>— Sichtschutz von T-Start zur Mitte bereift.<br/>— Nicht geplante Durchschussmöglichkeit beseitigt.<br/><br/>- Insertion 2<br/>— Neue Glastextur für Fenster im Büro hinzugefügt, damit es von innen leichter zu sehen ist, ob das Glas zerbrochen ist.<br/>— Diverse kleinere Anpassungen.<br/><br/>- Ravine<br/>— Ort nahe dem Start korrigiert, an dem die Bombe feststecken konnte.<br/>— Clipping-Fehler behoben.<br/>— Radar aktualisiert.<br/><br/>- Basalt<br/>— Rezeptionstheke zum Verbindungsstück-B hinzugefügt.<br/>— Zusätzliches Fenster zur roten Scheune hinzugefügt.<br/>— Geländer bei Bombenort A entfernt, um die Bewegung zu vereinfachen.<br/>— Bombenort B visuell überarbeitet.<br/>— Rote Scheune visuell überarbeitet.<br/>— Literatur hinzugefügt.<br/>— Fusselteppich hinzugefügt.<br/>— Kleine visuelle Verbesserungen auf der ganzen Karte.<br/><br/>- County<br/>— Physik des Fensters beim Bootshaus entfernt.<br/>— Der Metallrahmen beim Steinbruchgebäude kann nicht mehr in Bewegung gesetzt werden.<br/>— Der Metallcontainer hat jetzt eine ordentliche Skalierung.<br/>— Kollisionsmodell der Klippen verbessert.<br/>— Clipping zu Höhlendecke und Holzdächern hinzugefügt, damit Spieler mit einem ExoJump nicht mehr daran feststecken können.<br/>— Kollision zu Espenbaummodellen hinzugefügt, damit Spieler nicht mehr daran feststecken können.<br/>— Globales Geräusch zur Bunkertür hinzugefügt.<br/>— Diverse Orte korrigiert, an denen Spieler durch Springen feststecken konnten.<br/>— Ausblenddistanz des Maisfelds erhöht.<br/>— Clipping zum Strandbereich der Karte hinzugefügt, damit Spieler mit Stoßminen die Karte nicht mehr verlassen können.<br/>— Leiter des Wasserturms verlängert.<br/>— Diverse schwebende Fässer und Türme korrigiert.<br/>— Unteres Ende des Wasserfalls abgeflacht, damit Gegenstände darin aufgehoben werden können.<br/>— Einige Räume im Spukhaus abgesperrt.<br/>— Spukhaus renoviert.<br/>— Killzone links von der Brücke entfernt.<br/>— Optimierungen.]]></description>n      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>n      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>n    </item>n    <item>n      <title>Gut klingende Taktik</title>n      <description><![CDATA[Heute haben wir die Musikkiste „Tacticians“ mit sechs neuen Musikkits von Austin Wintory, Chipzel, Jesse Harlin, Laura Shigihara, Leonard Paul (Freaky DNA) und Sarah Schachner hinzugefügt.<br/><br/>Es gibt keine bessere Taktik, als Ihre neue Hymne des Besten Spielers mit dem Rest des Servers zu teilen!<br/><br/>Im Folgenden finden Sie unsere Patchnotizen vom 12.08.2021:<br/><br/>[MUSIKKITS]<br/>– Musikkiste „Tacticians“ hinzugefügt, die als normale und als StatTrak™-Version mit sechs neuen Musikkits verfügbar ist:<br/>— Austin Wintory, Mocha Petal<br/>— Chipzel, ~Yellow Magic~<br/>— Freaky DNA, Vici<br/>— Jesse Harlin, Astro Bellum<br/>— Laura Shigihara: Work Hard, Play Hard<br/>— Sarah Schachner, KOLIBRI<br/><br/>[SONSTIGES]<br/>– Kennzeichnung für Bombenort A und B zu Spielevents hinzugefügt, die bei Beginn bzw. Abschluss der Bombenplatzierung durch einen Spieler generiert werden.]]></description>n      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>n      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>n    </item>n    <item>n      <title>Patchnotizen für 06.07.2021</title>n      <description><![CDATA[[ SPIELSUCHE ]<br/>– Die Premium-Spielsuche kann jetzt auch zusammen mit anderen Wettkampfkarten ausgewählt werden.<br/>– Voreinstellungen für die Wettkampfspielsuche und eine Möglichkeit zum Speichern/Laden einer Kartenauswahl hinzugefügt.<br/>– Link zu CS:GO-Fairplay-Richtlinien hinzugefügt, wenn man auf offiziellen Spielservern spielt.<br/><br/>[ SONSTIGES ]<br/>– Die Überprüfung des Schussdurchschlags ignoriert das Modell des schießenden Spielers.<br/>– Bot-Schwierigkeitsauswahl korrigiert, damit diese für „Offline mit Bots“ in Kriegsspielen korrekt angewendet wird.<br/>– Allgemeine Stabilitätsverbesserungen.]]></description>n      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>n      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>n    </item>n    <item>n      <title>Patchnotizen für 27.05.2021</title>n      <description><![CDATA[[ SONSTIGES ]<br/>– Option 2 zu sv_damage_print_enable hinzugefügt. Diese Option zeigt den Schaden nur nach Ende der Runde an.<br/>– Mentorpositionen werden jetzt in den Sicherungsdateien der Runde gespeichert.<br/>– Im Deathmatch wurde die Möglichkeit behoben, die Unverwundbarkeit durch wiederholtes Ausführen des Befehls „open_buymenu“ zu verlängern.<br/>– Der Rüstungswert in Zurückeroberung bleibt jetzt während der Kartenauswahl fest bestehen.<br/><br/>[ VSCRIPT ]<br/>– Problem mit der Begrenzungsbox für rotierende Objekte behoben.<br/><br/>[ KARTEN ]<br/>– Ancient<br/>— Grafiken von Bombenort B und Umgebung überarbeitet.<br/>— Kontrast für Basistexturen auf Bombenort B für schnellere Situationserfassung erhöht.<br/>— Zufällige, fehlende Mikropolygone am Totem/an der Skulptur bei Bombenort B repariert.<br/>— Farbe des Sperrholzes auf der ganzen Karte für einen besseren Kontrast überarbeitet.<br/>— Durchgang in der kaputten Mauer zu Bombenort B begradigt.<br/>— Startpositionen für beide Teams angepasst.<br/><br/>– Grind<br/>— Lauerpositionen in Mitte reduziert, um den Spielfluss zu verbessern.<br/>— Deckung auf A-Kurz reduziert, um Boosten über den Rauch zu ermöglichen.<br/>— Unbeabsichtigte Boost-Orte entfernt.<br/>— Mehrere Orte verbessert, an denen Bomben feststecken konnten.<br/>— Kleine allgemeine Qualitätsverbesserungen und Updates an den Grafiken.<br/><br/>– Mocha<br/>— Clipping-Verbesserungen<br/>— KI-Pfade überarbeitet.<br/>— Zusätzliche Markierungen für Bombenorte hinzugefügt.<br/>— Fehlerbehebungen: Startpositionen in Deathmatch, Geräuschkulisse bei AT-Start, geringfügige Beleuchtungsfehler<br/><br/>– Cache<br/>— Leistungsverbesserungen (Danke leplubodeslapin!)<br/>— Lautstärke des Vogelgesangs reduziert.<br/>— Kontrast bei einigen Texturen reduziert.<br/>— Der Himmel ist jetzt etwas heller.<br/>— Kleine Fehler behoben. (Danke imik!)<br/>— Leuchtende Farbe bei bestimmten Texturen und Modellen wiederhergestellt.<br/>— Bestimmte Details auch bei den niedrigsten Grafikeinstellungen wiederhergestellt.]]></description>n      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>n      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>n    </item>n    <item>n      <title>Patchnotizen für 13.05.2021</title>n      <description><![CDATA[[CSGO 360 STATISTIKEN]<br/>– Berechnung der Kategoriebewertung für Waffenleistung angepasst.<br/><br/>[SONSTIGES]<br/>– Fehler behoben, durch den Spieler mehrere Warnungen zum Starten im nicht vertrauenswürdigen Modus erhielten. <br/><br/>[KARTEN] <br/>Ancient<br/>- Kammer im Verbindungsstück von Mitte zu A renoviert, um ungewollte Schultersicht auf den Bombenort zu entfernen.<br/>- Fels im Verbindungsstück zu A kleiner gemacht.<br/>- Laub reduziert und Clipping-Boost vom Blumentopf in der Nähe von A-Haupt verbessert.<br/>- Geräuschkulisse der Vögel leiser gemacht.<br/>- Clipping oben auf dem Schild auf Bombenort A entfernt, wodurch jetzt alleinige Boosts auf den Blumentopf von T-Haupt möglich sind.<br/>- vphysics-Clip zum Wasser bei A-Start hinzugefügt, damit Waffen nicht vollständig untergehen.<br/>- Viele Anpassungen von Clip-Brushes.<br/>- Granaten werden jetzt daran gehindert, von T-Eingang zur Mitte in das nicht betretbare Gebäude zu fliegen<br/>- Pixellücken beim Gerüst in der Nähe von Bombenort B blockiert.<br/>- Pixellücken im Türrahmen des neuen AT-Pfads zu Bombenort A blockiert.<br/>- Granatenkollision auf Dächern vereinfacht.<br/>- Allgemeine Optimierungen<br/><br/>Grind<br/>- Auf der Mauer von A-Lang kann jetzt gesurft werden.<br/>- Unsichtbare Mauer in der Nähe von Bombenort B korrigiert.<br/>- Boost korrigiert, mit dem man die Karte in der Nähe von Bombenort A verlassen konnte.<br/>- Kollision der Mauer in der Nähe von Bombenort A korrigiert.<br/>- Kollision der Säulen um Bombenort A korrigiert.<br/>- Kleinere grafische Updates bei T-Start.<br/><br/>Frostbite<br/>- Regression mit Fallschirmlieferungen korrigiert.<br/>- Orte korrigiert, an denen man feststecken konnte. (DanbkeJakob &amp; conzept)<br/>- Lücke im Terrain korrigiert.<br/>- Modelle von Wachtürmen überarbeitet.]]></description>n      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>n      <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>n    </item>n    <item>n      <title>Release Notes for 5/6/2021</title>n      <description><![CDATA[[ CS:GO 360 STATS ]<br/>– Updated heatmap images for calavera, grind, mocha, and pitstop<br/><br/>[ MISC ]<br/>– Removed option to look for nearby players for Guardian Missions<br/>– Security and stability improvements<br/><br/>[ MAPS ]<br/>Ancient<br/>– Updated minimap image<br/><br/>Pitstop<br/>– Latest version from workshop]]></description>n      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>n      <pubDate>Fri, 07 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>n    </item>n    <item>n      <title>Patchnotizen für 28.04.2021</title>n      <description><![CDATA[– Mehrere Sicherheits- und Stabilitätsverbesserungen.]]></description>n      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>n      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>n    </item>n    <item>n      <title>Release Notes for 4/16/2021</title>n      <description><![CDATA[[STORE]<br/>– Items purchased from the in-game store will not be tradable/marketable for one week.<br/>– Operation Cases redeemed as an operation reward will not be tradable/marketable for one week.<br/>– Items received from market-restricted containers will continue to be sellable immediately on the Steam Community Market.<br/><br/>[MISC]<br/>– Fixed a rare visual bug with equipped item indicators when equipping a default item into a loadout slot.<br/>– Various stability improvements.]]></description>n      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>n      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>n    </item>n    <item>n      <title>Release Notes for 3/15/2021</title>n      <description><![CDATA[[ MISC ]<br/>– Fixed “env_fade” entities for “only triggering player” configuration.<br/>– Added vscript function ScriptTraceLinePlayersIncluded.<br/><br/>[ MAPS ]<br/>- Guard<br/>-- Updated Guard to the most recent workshop<br/>-- Fixed boost spot on arches (Thanks @FilyandraXBL)<br/>-- Fixed nodraw behind CT Spawn (Thanks Mii Fanboy)<br/>-- Fixed various spots where players could get stuck on walls (Thanks @FilyandraXBL, Mii Fanboy, Kerluck, @goodchicken45)]]></description>n      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>n      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>n    </item>n    <item>n      <title>Release Notes for 3/1/2021</title>n      <description><![CDATA[[ MISC ]<br/>– Fixed a bug that allowed enemy players to spawn outside of their spawn location.<br/>– Fixed a case where players would see a second bomb in retakes mode.<br/>– Fixed some cases where dropped weapons exited the play area.]]></description>n      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>n      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>n    </item>n    <item>n      <title>Release Notes for 2/17/2021</title>n      <description><![CDATA[[MAPS]<br/>- Anubis<br/>-- Reskinned the signs and information boards<br/>-- Fixed the wallbang through the trim on the mid building between double door and the CT house<br/>-- Added some grenade clips to prevent weird grenade bouncing on A heaven<br/><br/>- Engage<br/>-- Fixed several visual issues<br/>-- Removed boost spots<br/>-- Updated Bot NAV (Thanks Ham)<br/><br/>- Apollo<br/>-- Multiple exploits, clipping faults and boosts etc. fix based on the feedback of Oliv1er and timure of the MapInk Discord<br/>-- Fixed spawn boost exploit (thanks Marius)<br/>-- blocked guns going out of CT spawn so much with a big sign. (thanks Fnugz)<br/><br/>- Frostbite<br/>-- Removed window glass from buildings to improve gameplay<br/>-- Fixed exploit in Town<br/>-- Fixed stuck spots<br/>-- Fixed certain visual errors<br/>-- Adjusted border clipping<br/>-- Fixed floating exploding barrel/turret spawns<br/>-- Adjusted prop fade distance in the bunker<br/>-- Added drone clips to buildings at Tourist and Radio<br/><br/>[MISC]<br/>- Pings no longer highlight players. This eliminates any instances of being able to reveal a hidden enemy.<br/>- Fixed a bug which caused the incorrect footstep sounds to be played on some surfaces.<br/>- Fixed short-handed bonus being given in Guardian mode.<br/>- Fixed visual shuffle in map vote at end of match.]]></description>n      <author>support@steampowered.com (Valve Corporation)</author>n      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>n    </item>n  </channel>n</rss>n
